刀傳(1)

大家好，小弟原本只係一個cdroom, 攦呢個故上黎之前已經考慮左好耐，最尾都決定開個AC, post呢個故上黎。一黎希望個故唔係淨係得自己知，想俾多d人睇，二黎本人好鐘意寫野，希望聽下唔同人既意見。

個故我主要用書面語寫，因為睇開既書都係書面語，希望大家多多支持，寫得唔好屌得細力d

屌左先

一閃，黑影分為兩截，倒在地上濺出鮮紅。

一個人影快速閃過，以巧妙的身法避開監視器的監控。

「前方左轉角，敵人，兩名。」耳邊的對講機傳來一把女子的聲音。

「了解。」人影突然加速，左手早已緊握刀柄。

三
二
一

兩個身穿墨綠色軍服的男子出現在人影面前。還來不及反應，兩道上下身被分開的屍體便倒臥在地上，屍體臉上還帶著驚恐的表情。

「還有多少時間?」用力一揮，把刀身的鮮血弄走。
「已駭入保安系統，還有兩分鐘左右。」對面傳來敲打鍵盤的聲音。

兩分鐘內，對方便會知曉敵人入侵的情況。

「足夠了。」
殺手加快跑速，「前方右轉，見到大門直入左邊第五間房就是。」對講機的另一方不斷傳來一道又一道的指示。

「這裡嗎?」站在門外的人影脫下面罩，清秀姣好的面蛋頓時澄現出來，原來這名殺手是一名女生，她眼神冷漠，全身散發著高貴的氣息，豐滿的身材則被一身黑色的大衣包裹著。

女子從口袋中取出識別證，把它放在掃瞄器底下，

「身份確認，第三十四區陸軍中尉，請進。」機械傳來一把沒有感情的聲音。

走入漆黑一片的房間後，大門自動關上。經過長時間的訓練後，即使在完全黑暗的環境下，女子也能夠看到三十米內的環境，更何況門隙透來的微弱燈光，已經足夠女子活動自如。

這是一個書房，左右兩旁放著兩個大書櫃，正中央的書桌上則放著一部手提電腦。

「『一閃』呼叫總部，已到達目標地點。」
「做得好，打開左邊書櫃第三行由右至左第十八本書，裡面有我們需要的東西。」對講機傳來另一把男人的聲音。女子很快便找到，那是一本有關物理學的研究書藉。過了一會，男人繼續說道，

「打開書本第二百四十七頁，把裡面的東西取出來。把書本放好，然後破壞電腦。」

女子照做，第二百四十七頁，頁紙沒有什麼不一樣。女子熟練地檢查著，終於發現在紙張的右下角，有一些不自然的硬塊。女子小心地把它那出來，那是一塊晶片。她把晶片收好，將書本放回原本位置。然後走到書桌前，把電腦的硬盤抽出來，

刀光閃過，硬盤被分為四截。

離開房間後，女子以極速地身法離開基地，在她離開的前一刻。她終於聽到基地裡的警報聲。

「『一閃』呼叫總部，任務完成。」

無文學人開po

Episode 01.

我的名字叫任一鳴，是個生於貧窮家庭的普通中六生。為了經濟需要，我現在正要去見工。這份工作對於我來說十分重要，這是我在偶然的機會下在報紙上看見的，

「『萬佳』物流公司現正聘請文員
學歷要求：無，懂中文字就可
語言要求：無，識講中文便可

包三餐，免三個月試用期。」

雖然沒有說明職務，但我想跟所有文員要做的事情相差不大吧。對於這間公司，我也有上網做過一點資料搜集。『萬佳』物流，近這幾年才創辦的中小型企業，主要負責物流運輸，簡單來說就是把客人所需的物品運東運西。眼看沒有什麼可疑，我便電郵過去申請面試機會。

該寫些什麼好呢? 我想了一想，決定寫下：

「致『萬佳』物流公司人力資源部主管：

你好，本人對於 貴公司文員一職深感興趣，希望 貴公司能夠給予本人一個面試機會。

隨信附上本人履歷表

敬祝
生意興隆 」

由於履歷表已經有我的資料，我也就不多介紹自己了。但是我想了又想，這樣看起來好像太過簡短，所以我多補了兩句：

「為了這份工作，本人將赴湯渡火，在所不惜!
鞠躬盡瘁，死而後已!」

「誇張一點應該沒有所謂吧?」我心裡想著，便把電郵寄出去。

兩日後，我收到了面試通知。
這樣穿應該沒有什麼問題吧? 我看著鏡子內的自己，長長的留海、剛毅的面容再配上用僅餘積蓄所購買的黑色西裝。英俊不凡。

「應徵文員果然就得這樣穿。」我自信滿滿地出門去。

面試的時間是下午三時正，現在二時三十分。我已經到了「長發大廈」，反正到了就早點上去等吧。進到大廈，發現很多人也在等升降機。

他們都是來應徵的。心裡的直覺這樣告訴我。看到這麼多人競爭一個職位，我的心情開始變得緊張起來。

由於實在太多人的關係，我足足等了三部升降機。

進入升降機，發現「18樓」的按鈕早已亮起。一打開升降機，大半數的人立刻從內走出。我心想：若果面試失敗的話，這個月可要啃面包了。

我深深吸一口氣，然後推開大門，進入『萬佳』物流公司。公司不算很大，牆身明顯老化，潔白的外牆早已變得灰黃，坐在大門前方的接待處的是一名中年人，面色明顯不善，口裡唸唸有詞地說道：

「又是來面試的嗎?」
我依舊保持禮貌，點點頭地道：「對，請問.......」話還沒有說完，中年人便插嘴道：「姓名?」

「小弟叫任一嗚，不知先生.......」
「坐在那邊等叫名。」

就這樣，我在那幾排鋪滿灰塵的坐椅中選了一個，掃一掃椅背便坐了下去。眼見其他都是等面試的人面露不屑，卻沒有坐下。我知道他們應該是想留一個好印象給公司。

我心想：那名接待員會理你們才奇怪。

索性什麼都不想，靜靜地坐在這裡，時宜四周觀望算是打發時間。

忽然，我眼角看到了一樣東西。

那是一本書。很舊的書，從那枯黃色的紙張就可以看得出了。

我依稀曾經見過這本東西.......腦海裡浮現了一些朦朧的畫面......一個老舊的金屬盒子……

不行，想不起來。

我用盡腦力也想不起在哪裡看過這本書，反正閒得很，我看看接待處的大叔，他正在睡午覺，我便拿起那本書。奇怪，怎麼空白一片的?

枯黃的紙上，空空如也。

我把眼鏡摘了下來，搓搓眼睛，再定睛一看，書面出現了幾個字：

「六十......四……棍法?」字跡實在太淺，我吃力地把那些字認出來。這是什麼東西呀?

用隱形墨水筆寫的嗎? 我揭開第一頁，裡頭是空的。不過我總有一種感覺：真的是空的嗎? 我左看右看，書裡頭還是空的，我終於放棄了，索性掉下怪書，看看有沒有其他有趣的東西。

此刻我才發現，原來在接待處的上方，掛了一幅畫，是一幅全身畫像。

畫中之人一看便知是一名武夫。原因無他，他眼神凌厲，面上有一條逾半呎長的刀疤，更添幾分殺氣。更重要的是，他手中所持的……那一把刀。

刀身黑漆，刻有龍紋，從畫面中，更隱隱看到刀尖上的血光……

看著這幅畫，不知為什麼，總有一種悸動的感覺。是恐懼?還是興奮?我不知道，只是看著畫像，靈魂就像要被吸進去一樣。

忽然，我的肩膀被人推了一推，原來是那名大叔。

「任一嗚，從接待處左邊通道直行第三間房，進去吧。」
這麼快便到我了嗎? 剛剛明明還有很多人，

「這麼快?」我忍不住問道，「很快嗎?你看看現在幾點?」這樣我才驚覺：原來現在已經是九時多了.......這樣說的話，我不就在這裡待了七小時?難怪公司內早已無人，原來已然離去。

「這樣呀，原來我是最後一個。謝謝了，大叔。」我點頭然後便向通道方向進發。

離開時，我好像聽到大叔以很細的聲音說了句話：

「不……你是第一個。」

我聽得不太清楚，也沒有深究。公司畢竟不算大，我走了一分鐘不到就到了，我站在第三間房門前，禮貌地敲了幾下門。

「進來。」跟我預想的不一樣，原先我以為應該會是一個成年男人的聲音，但現在聽下去，聲線充滿稚氣，很難想像裡頭的會是一個怎樣的人。

不管怎樣，我依舊打開了房門，走了進去。「你好，我是任一嗚，是來應徵文員的。」看到面試職員的時候，雖然感到驚訝萬分，但我仍然冷靜地介紹自己和到這裡的目的。

一進入房間，我見到的是與公司大堂截然不同的豪華裝橫。房間門前鋪了一塊白老虎的皮毯，大堂中央擺放著典型的大木桌，桌面明顯打了蠟。即使不懂家俱的人，也知道木桌的珍貴。房間左上角則有一個高大的書櫃，而房間的右下角，則有一張三人坐的黑色皮製沙發。

「請坐。」而最令我驚訝的恐怕是現在正在對我說話的女生。女生的外表美麗，光澤的短髮，水亮動人的雙眼，鼻尖尖的；臉頰兩邊紅噹噹的，就像一個小蘋果；櫻桃小嘴，雙唇水潤光澤，簡直讓人想把她吃掉。更重要的是，她的身材同樣豐滿，雖然沒有刻意的衣著裝扮，上身只是穿了一件白色短袖襯衣，但雙峰的線條卻更加能夠突顯出來。我吞了一口口水，坐在她指著的椅子上。

「我很有興趣。」少女突然冒了這樣的一句出來。雖然男人是用下半身思考的動物，但我也知道她肯定不是那方面的意思。因此我沒有說話，等她繼續說下去。

我這個人最大的優點就是冷靜，即使內心多麼糾結，臉上表情再多，但在關鍵的時候我的頭腦卻越是清晰。

「任一嗚，十九歲，身於基層家庭。父母離異，為了養活母親， 每天放學後便到家樓下附近的茶餐廳打工，很拼嘛。直至中五，終於被學校發現，但為了生繼而無視學校警告，最終被踢出校，真是可憐。在學校的體能測驗一直都在中上的水平，很不錯。」少女自說自話，另一方面我則暗暗心驚，原來面試前需要做這麼多資料搜集的嗎?

之前在家附近的餐龐打工，因為都是街坊的關係，根本沒有什麼面試就可以上班了，總算是第一次見識到社會的一面。「的確是……」

「但最重要的是!」這裡的人為什麼都這麼喜歡打斷別人的說話?但她是主人，我只好等她說下去，

「赴湯渡火，鞠躬盡瘁，死而後已……嗎?」

為了得到這份工作，說個謊也不算過份吧?反正她又不可能真的要我的命。

「當然是……」「真的」兩個字卡在我的喉嚨裡，因為我看到她的眼神……是認真的。

我嘆了口氣，「抱歉……這只是說說而已。」

「就知道嘛……怎麼會有人願意為了工作犧牲性命。」少女點點頭說道。

我鬆了口氣，高層果然是高層，是個明白事理的人。

「但是……」

「為了我……你可以去死嗎?」

什麼?我聽到不太清楚，「抱歉，剛剛……您說什麼?」

此時少女已經離開了書桌前的座位，走到我面前。她的眼神嫵媚，與她對望的瞬間，我差點失去了自我。我用手用力地在大腿的位置刺了一下，試自己清醒了一些。

少女沒有就此作罷，她靠在我的面前，胸膛隨即傳來一陣柔軟的觸感，她柔聲地在我耳邊說道：

「為了我……可以嗎?」亮汪汪的眼晴，甜美勾魂的聲音傳到我耳邊，我身軀一震，很不爭氣地，我的身體有了反應。

少女似是還未罷休，「要是你願意的話……我可以……」她沒有說下去，但眼神說明了一切。

不知為什麼……我的心裡突然升起了一股厭惡的情緒。我用力推開少女，

「抱歉，這份工，我不要了。」我寧願這個月都要啃麵包，也要離開這裡。

「你當我是什麼?」我冷冷地道，我最討厭的是這種自以為是，自以為一切都在自己掌控之中的人。正當我想要推門而出的時候，

少女的聲音又再響起：「這樣真的好嗎?」她的聲音不再帶有嫵媚，卻透露出一絲不懷好意。

我停住了放在門柄上的右手，「我知道你的住址……」少女的聲音變得冷酷無比，我回頭一看，不知是否錯覺，我竟然見到少女的雙眼逐漸變成紫藍色。我強忍心中的不安以及怒氣，回到原本的坐位上。

在這一刻，我已經暗暗把雙手插進褲袋，準備打「999」報警。

「想報警嗎?隨你高興吧，如果打得出的話。」我心裡一驚，表情不變地道，「你到底想怎樣?」「這樣吧……」少女從抽屜中取出一樣物品放在桌面。「……刀?」那把刀通體透明，就連刀柄也是透明的。

「留下你的右手。」好歹毒的女生，偏偏選的是我的慣用手。
我深吸一口氣，慢慢伸出我的左手，執起那把怪異的短刀。

「希望你信守諾言。」

你們可能會說我白癡，對方只是說說而已，根本不會找人到你家尋仇。
但是，我輸不起。

「這個故事教訓，找工作前必須要小心謹慎。」我自嘲地道。然後高舉左手，用盡全力揮向右手。

現在的我只求可以一刀把右手整個切下來，若果只斷掉一半的話就要多補一刀，不失血過量而死也會痛死吧。

「啪」的一聲從我的右手傳來，右手確切傳來一陣痛楚，但是……卻遠遠超乎我的想像。

超乎我想像的......輕?我張開眼晴一看。

地上沒有鮮血及殘肢，「為什麼?」這是我進內後首次露出驚訝的表情。

我的右手依舊在我身上，只是右手手腕上的紅印證明我的確打中了。

「哈哈哈!」銀鈴一般的笑聲從書桌後傳來，我抬頭一望，只見少女不顧形象地大笑著，然而這樣的她卻不減風韻，相比剛才那種故意賣弄風情，現在的她顯得更加美麗，一時之間我也不懂得如何反應。她輕抹眼角的淚水，「你還真是有夠笨的。」

「好了好了，不說笑了。」笑聲終於停止，
「你，有興趣在這裡工作嗎?」
「什麼?」

這真是莫名奇妙的問題，我來這裡不就是為了找工作嗎?

我重整一下思緒，正當我開口回應的時候。

「不用急，先看看這東西，然後再答我吧。」少女不知從哪裡變了一本書出來。

書本用黑色皮革包裹著，書面什麼也沒有寫上。而這本書最大的特色，就是一個字：厚。

它的厚度比兩本聖經相加起來還要厚。

「看完它?」我用不可置信的眼光望著少女。
「不，連我也沒有完全看完呢，你只要看頭十頁就可以了。」少女不斷搖頭又故作正經地道，好不可愛。

「你到那邊的房間看吧，看完出來找我。」她指著房間角落的書櫃。

這次我沒有問她，我直接走到書櫃前。面對未來的上司，總不能這麼窩嚢，什麼也問她。雖然覺得沒有什麼可能，我在書櫃上取出唯一一本倒轉前後的書本。書本拉出一半，我便聽到齒輪運作的聲音。我不自覺的後退了一步，等待將會出現的畫面。

兩秒後，書櫃慢慢後退，剛好足夠一個人走進去的通道呈現於我的面前。

我隱若覺得，走進去的話，我所認識的世界，將會漸漸崩潰，再也回不到從前。

我深吸一口氣，慢慢走進通道。

進入房間後，書櫃又再移動，把進來的道路封死。

這是一間簡約的房間，沒有想像中的大。房間什麼也沒有，只有一張枱一張椅子。我拉開椅子，坐上去打開書本。

書本第一頁寫著：

「本盟宗旨，

為義而戰。」

「本盟?」我心想，難道我走進了一間黑社會開的公司?

我繼續看下去。

頭先仲摸索緊點用個forum

Episode 02.

公元一一六七，北宋末年，金國攻陷宋國首都汴梁。當時民不聊生，地方重稅、官僚貪腐無能、戰亂四起、天災人禍。

今人生者明夜亡，明日花零樹漸落。

可謂黑暗時代，當時武門召開武林大會，少林寺、武當、峨眉數十路門派，眼見宋朝積弱無能、百姓生活苦不堪言。為保國土，紛紛派出高手相助。唯盼擊殺當時金國將領--------元顏真練迫使金國嗚金收兵。

參與計劃當中的俠義之士，以少林心寂僧人、武當張玉道人、峨眉婉閒師太三人為首統領其餘門派數十人。僅有一名不屬任何門派、教、會。在計劃當晚，金國將領正於宋國首都主城設宴慶祝。戒備深嚴的城池亦變得十分鬆散，各路英雄不費吹灰之力便進入城內。

進入城內，各自去到既定地方準備。

「奇怪奇怪。」張玉道人一劍刺穿沿路經過的金國士兵。雖說設宴慶功，金國士兵不應如此鬆散。這段路程中，張玉真人僅遇到過兩名士兵，可以說得上順利無礙。正正是過於順利，更令張玉真人心生疑惑。

武者的直感告訴他：前方有危險。

然而作為統領的他，有必須要順利完成的任務。

終於，張玉真人到達了掌管糧食的倉庫。真人閉上雙目，感應倉庫內的情況。他的功力高深，早已達到煉化六階，內力深厚。真人控制內力化絲，仔細探聽倉庫內的動靜。

一共兩名士兵，沒有可疑。張玉真人推門而入。

「來者何人，竟敢擅闖重地?」兩名金兵見狀大喝。「道人名張姓玉。」張玉真人面帶微笑，殺氣卻早已外放。一想到金兵殘殺我族，殺氣不由更盛。

普通人感受不了殺氣的存在，而兩名金兵終有在戰場打諢過，對殺氣的感應較常人敏感。知道來者不善，早已劍拔弩張。

士兵正等待真人出手，殊不知真人竟放下劍，悠然地走到他們面前然後越過了他們。

金兵終於反應過來，正想抽刀將真人腰斬，卻赫然發現自己動不了。恐懼感尤然升起，金兵想呼喊身邊的戰友，卻發現聲音發不出來。鮮血早已沾滿石地，金兵倒下時看到的，是跟他共事多年的戰友。唯一不同的是，他面上驚恐的表情和手、腳、咽喉上的細小血洞。

張玉真人像早已預料到，從長袍取出打火石。刹那間，真人手背的毛管直豎。真人立刻向後退。

刀光閃過，真人的右手滴下幾道鮮血，若果稍有不慎，右手早已被削掉。

「張玉真人，久仰大名。」聲音忽遠忽近，妖異非常。隱若聽得出說話的是一名女子。

「在下還未指教，還請閣下現身請教。」張玉真人語調平平，看來沒有受那一刀所影響。

「好呀。」女聲從高處所傳來，真人頭也不抬，直接向後一避。女子出現在他原來的位置上，女子五官端正，鳳眼小嘴；黝黑的皮膚沒有掩蓋她的美，烏黑的長髮散發著陣陣花香；她衣著暴露，露出胸前雙峰，纖腰長腿確令許多男子神暈癲倒。

唯一與她不配的，就是那把握在手中的漆黑短刃。

真人沒有受女子的美色迷惑，在女子著地的瞬間一劍早已刺出。劍招看似簡單，卻迅猛無比，倉庫頓時風聲大作。女子露出別具深意的笑容，舉刀單擋。

女子把短刃一壓，沿著劍刃斬向真人，真人想不到敵人反應這麼迅速，一時之間也亂了方吋。這一劍沒有後續，是一劍生一劍死的招式。真人只好橫腳一掃，拉開雙方的距離。

女子見狀後退，真人見危機已解，得勢不饒人，持劍向前連點三下。每下指向敵人的胸、首、喉，直取要害。

女子就像早已知曉，右手一揮，數枚喪魂釘飛出，正好擋下三刺。一個箭步，女子早已來到真人面前，劍影一晃，真人咽喉噴出一道鮮血。真人臨死前，滿臉不可置信。

「陰陽劍，陽劍，破邪；太極劍，三星伴月。」女子笑著說道，「幸好知道這幾招，否則不是還真不知鹿死誰手呢。」

剛才真人的那招，乍眼一看只有三刺，但真正殺著是最後的一記由下已上的劈技。而女子不但封死三刺的套路，還早已知曉這招式的秘密。

張玉真人的死，為武林界黑暗時期揭開序幕。

正如所料，當日刺殺金國將軍一事早已敗露，由武林門派組成的精銳，全數被殲滅。僅有兩名得而倖免。

武當派的黃石真人以及無門無派的胤天雪。

黃石道人在刺殺行動失敗後一天，便歸順了金國。無容置疑，他便是金國內應。而一直不顯露實力的任天胤，在中了埋伏後，以一己之力將對方四名達到七官後期，兩名五臟前期的金人斬殺。

然後，當他到其他人的指定地點時，看到的，就只有各門各派的屍體。

往後，胤天雪三進三出城池，斬殺金兵多達百人，死在他刀法下的高手不下二十個。有傳元顏真練害怕某天在睡夢中頭被摸走，才下令退兵。

宋朝的命脈才得以苟言殘喘多數十年。

胤天雪深知自己死後，金兵必定來犯，因此，他下了一個決定，影響整個世界的決定，他，成立了本盟。

「刀劍無情恨無言，
冤魂鋪地蒼穹變
我身化為煉血劍
斬斷世間罪滔天。」

「斷罪」正式成立
隔著書本，我看見了遙遠的過去，那人的大義凜然，嫉惡如仇。雖然書裡有著不少我不明白的用語，什麼內力、五臟、七官，我唯一了解的，是這個組織……「斷罪」的存在意義。

我站起來，不知道是否感應到我的活動，書櫃竟然又緩緩開出一條路。我沿著通道回到房間裡。

「怎樣?」少女問道。
「我姑且問一句，這些......都是真的嗎?」我抬頭注視著少女，少女雙目與我對望。
良久，「真的。」

「說實話，都現在我還感到不可思議，『斷罪』……」我咳了一聲，這種名字讀出口果然有點尷尬。「現在還有存在的必要嗎?」

雖然我不至於天真得認為世界很美好，美好得沒有任何罪惡。但是照目前來看，我還是生活得不錯。雖然家裡沒錢，也沒有豐富的三餐、名貴的衣服，每天放工回家後，看到桌上的一碗熱湯一張紙條，我已經心滿意足。

世界改變了，秩序亦漸漸重組，不再像以往的亂世，英雄的存在，還有意義嗎?

「世界很和平，秩序得以維持，根本不需要什麼地下組織……是嗎?」少女就像看穿我心裡所想。

「你錯了，」

我疑惑地望著她。

「世界，從來就沒有和平過。」

「你知道第二次世界大戰嗎?」少女突然問道。「當然知道啦。」雖然我中五便開始啜學，這種事我還是知道的。

「最終勝利的是那一方?」少女繼續追問。「應該是美國那邊吧。幸好不是德國那方贏了……」就連我也知道當時德國首相希特拉的恐怖之處，人稱撒旦再世的他曾一夜屠殺整條村的猶太人。

被那種人所統治的世界……想到這裡我不禁毛骨悚然。

「原本不是這樣的……」

「什麼?」我聽了之後吃了一驚，我感覺到自己的心跳開始慢慢加快。

「一九四一年，『斷罪』西歐分組織，派出十名頂尖的精英入侵德國首都柏林。一舉攻破當時正在研究核彈的實驗室並以六名精英的性命作代價將所有有關核彈製作的資料破壞。其餘的精英，均受到不同程度的損傷，日後不能夠再進行任何任務，在任務結束後自願離開組織從此隱居某地，等待死亡的來臨。」

「他們，沒有人認識他們--------死後也沒有人會記得他們。你能想像嗎?當別人在為世界變得更美好而歡呼時，卻沒有人知道真相的悲哀。你能想像嗎?一個人默默付出的背後，有著多大的信念嗎?即使沒有人會記得，即使沒有人會紀念，即使在日後，就連自己的子女也不明白自己所作的一切……他依然願意付出一切。你明白嗎?」

少女的雙眼有著濃濃的悲意，「但有一件事證明他們曾經活著過：世界依舊存在。他們，永遠是英雄。任一嗚，記著這一點，」

少女的眼神一變，堅定、堅決，

「每個時代，同樣需要英雄。」

我感覺到一股熱血慢慢湧入體內。

「我決定了。」我站起身，繼續說道：

「我要加入『斷罪』。」

「不錯不錯。」少女笑著說道，她的笑容十分有魅力，我不自覺地用手輕碰了她的面頰一下。軟綿綿的，十分舒服。

「你在幹什麼?」少女頓時嚇了一跳，然後一拳拍在桌面，一個淺淺的拳印絡在木桌上。

我嚇得立刻把手縮開，「抱歉……一時不小心。」少女的面頰變得紅彤彤的，氣呼呼的樣子十分可愛。

「壞人，你還看?」少女氣急敗壞的樣子讓我不禁笑了出來，「不看了不看了，那現在怎樣?」

少女深深不忿地瞪了我一眼，「現在太夜了，明天上午十點到這個地址來吧。一定要準時!」她隨手撕下一張白紙，寫下一個地址交給我。正當我想伸手去接時，她突然把紙條放在桌上，然後「哼」了一聲把頭別開一面。

我在心裡笑了一笑她的舉動，還真是一個小女孩。

「那好吧，明天見。」我拿起紙條便步出公司。取出手機一看，已經十一時多了，還是快點回家吧。

回到家裡，已經十二點了。今夜什麼也沒有吃，只好煮方便麵吃。當我進入廚房後，卻發現裡面有一碟菜、一條魚、一碗白飯還有一張字條，完好地放在雪櫃中。一陣感動湧上心頭，我把紙條取出來：

「小嗚，不要餓壞身子。」

簡簡單單的幾個字，一句又一句的感謝，還不夠訴說我的心情，

草草吃過晚飯後洗好碗，然後沖涼便睡覺去，畢竟明天還要早起。

我一定要更加努力才行......

「轟呀轟呀轟呀!!!!!」我一手拍停了鬧鐘，看看手機，八時三十分。

我走出房間，看看母親的房門，房門早已打開，裡頭卻空無一人。我看了看手機：
「一仔，我去番工啦，自己照顧自己，記住要吃早餐。母親上。」我應了一句：「知道了，你自己也要小心。」然後走進浴室打開花灑，為一會兒出門作準備。

一想到一會兒又會見到那名少女，我的嘴角不自覺地上揚。梳洗一番後，我穿著一件普通的白色T-shirt、深藍色牛仔褲，穿上一對藍白間條波鞋便出發了。

看見還有時間，我決定先到茶餐廳吃早餐，免得一會兒沒氣沒力的樣子。

「一仔，這麼早呀。」坐在收銀枱的王伯熱情地跟我打招呼。
「對呀，一會兒要去見工。」我笑著回應，「來這邊坐吧。」小玲向著我的方向揮揮手。「好呀。」小玲跟我一樣，都是啜學生，她比我還早就離開了學校，據說是因為她父母留下了一筆巨債後便留下她跟弟弟還有一個未供完的單位離開了，從此沒有出現過。

我一直覺得，小玲真的很堅強。或許她的弟弟就是她最大的動力吧。

風雷雨打遍地霜，
哀愁離別路還長。
唯獨心內永長青，
不懼莿棘不懼天。

再多的困難也不怕，怕的是失去了活下去的目的。

「要一個常餐C，配火腿奄列加杯凍檸茶，謝謝。」我不經思索便開口道。「收到!很快有得吃。」廚房傳來粗礦的聲音。

「龍叔還真精神。」我笑著說道，「我倒希望他可以靜一點呢。」小玲放好餐具和茶杯，抱怨地道。「我覺得這樣還不錯呀。」看著小玲假裝煩惱的樣子，我總覺得十分有趣。

「對了，面試怎麼樣?」趁著沒有客人的時候，小玲向我問道。「還不錯呀，對方已經答應聘請我，今天過去了解一些細節而已。」我當然不可能把事實告訴她。

「那就好。」小玲神色閃過一絲落寞，但很快便變回平常一般。「還回來幫忙嗎?」

「當然啦，只要你們需要人的時候。」我一本正經地答她，她淺淺甜笑，「嗯!」

我們也不在這個話題上多糾結，「最近上課還好嗎?」雖然小玲早就離開中學，但她報讀了一個護士課程，現在一邊上班一邊讀書還要照顧年僅十歲的弟弟。

還沒有正式描述過小玲的外貌，小玲是一個綁著馬尾的高佻女孩，身高接近一七零，有著讓一般女孩羨慕至極的白皙長腿，身材雖然不算得上十分豐滿，但清純的五官加上爽朗的笑容，足而讓她成為「街坊女神」。甚至有不少人為了見她才來這裡吃東西，當她考上護士後，更會是名符其實的「白衣天使。」

小玲的追求者多不勝數，但基於家庭問題，她將所有人都拒絕了。我曾經笑著問她會不會怕將來沒人要，她的答案很有趣：

怕的不會來，來的不要怕。

「還好呀。」小玲含糊地回答道。「如果有什麼要幫手的話一定要開口，我有空可以幫你看著小風。」小風是她的弟弟，當我還在餐廳工作時，小玲偶然亦會帶小風到餐廳做功課，等放工後才帶他一同回家。時間久了，我自然也跟小風熟絡起來。

小玲呆了一呆，眼中仿似閃過一絲異樣。「不用啦，傻瓜，你也很忙的。」我知道事情可能不是這麼簡單，正當我想問口繼續問下去的時候......

「唔該，寫野。」「來了。」

「有機會再說吧。」小玲笑了一笑便走去招呼其他客人了。「常餐C到。」一個新來的兼職侍應把食物放到我的面前。我邊吃邊想，一定是發生了什麼事，因為小玲的笑容.......沒有了那種陽光味道。

今日係咁多先，希望有人會睇下

文呢

吃過早餐後，我跟店內的人道別後便直接往巴士站方向前進。等了接近十分鐘，巴士終於來到。我一個人獨在坐在車廂後方，帶上耳筒，單手托著下巴觀看著窗外不斷閃過的畫面。

觀塘，是一個工商業地區。有一半的地方早已變得商業化，新式建築物外觀被包裝得十分漂亮，其中最具代表性的當然是：。而還有的一半，則是老舊的工業大廈。有一些看上去，更是日舊失修、外牆早已褪色甚至變得骯髒不堪。而我的目的地，則是在一堆老舊的建築物中的其中一棟。

跟著google map, 走了十五分鐘，終於來到這楝大廈面前。就跟其他老舊工業大廈無異，地版早已變得灰黑、外牆更是，當我走進大堂，只見一個年紀老邁看間正在打瞌睡。我沒有理會，只是靜靜地等待升降機。

等了十分鐘，亮燈還是停在「八」字。時間不多，我索性走樓梯上去。我拉開防火門，往上進發。少女給我的地址是xx大廈十二樓，即是這裡的最頂層。

或許之前打工的時候總是在搬搬抬抬，這十數層樓梯對我來說並不算什麼。終於到達十二樓，正當我想推開防火門的時候，防火門卻絲毫不動。

我用力地向外推，但防火門卻像被上鎖了。我暗暗疑惑，正當我在考慮是否要走回大堂繼續等升降機。

不行，直覺告訴我，這是試煉的一部份。

我明白，「斷罪」不是任何人也可以進入的。我深吸一口氣，試圖冷靜自己。我仔細觀察周圍的環境。這裡除了一道防火門外，什麼也沒有。這時候，我發現了防火門上，竟然刻有幾幅雕刻。

第一幅，一個人正在站著，雙目閉上。

第二幅，那人依舊閉目直站。

第三幅，人像直拳打出。

難道......我也看過不少電視劇，一些武俠片當中，也有以璧畫傳功的。

我強忍心中激動，按著雕刻的動作。閉目凝神，兩秒後，我張開雙眼一拳打出。

「啪!」

防火門當然沒有打開，而我的手卻變得又紅又痛。「不可能的。」難道有人刻意畫這幾幅畫來誤導我?

應該不會吧? 我再望向雕刻，「該不會是......」我瞪大雙眼，為了證實我所想的，我再次閉起雙眼。

左手張開手掌，掌心向地；右手握拳向地。
右腳沿逆時針方向移動；左腳保持原地。

隨著我的步伐轉動，我感覺到右手變得越來越熱。還不夠......還不夠......強忍著右手傳來的灼熱感。

右手將至極限，我直拳一揮。「轟!」防火門比我硬生生打開了一條縫隙。此時的我已經汗如雨下，心跳得極快，就像隨時會爆開一般。下一秒鐘，我已經暈倒在防火門旁邊。

一陣冰涼的觸感從額角傳來，我慢慢睜開雙眼，卻發現自己身處在一張雪白大床上。

「你醒來了嗎?」叫醒我的並不是動人甜美的聲線，而是沉實沙啞的嗓音。我嚇得立即彈起來，隨即而來的是全身劇烈的痛楚。

「呀!」我忍不住叫了出來，「怎樣，站得起來嗎?」我向著聲線的方向望過去，說話的是一個老年人，他穿著的服飾......

「你不就是那個看間?」「算是吧......既然醒來了就起身吧，有人正在外面等著你。」我心裡想：你還真是有人性呀。但是我依舊吃力地站了起來，因為我看見看間的神色十分不善。

「哼!跟我來吧。」看間推開房門，頭也不回地離開了。我只好默默地跟在他身後，期間我還聽到他喃喃自語，說什麼「真的益了這個混小子。」

「伯伯......」「伯什麼伯，我叫陳楠，你可以叫我楠叔。」楠叔大聲地道。我嚇得連連點頭，本來還想跟他說他的褲鍊掉了，現在還是不要說話好了。

來到大廳，只見一人早已坐在廳上沙發。「我先下去了，這混小子交給你。」楠叔說罷怒氣沖沖地離開大廳。我究竟何時得罪了他?

「請坐。」坐在沙發上的的中年人溫文儒雅，神色和善，穿著一套筆直的西裝。我一坐上沙發，陣陣古龍水的味道撲面而來。「你好。」既來之則安之。「我叫軒玉謙。」「你好，軒先生。」我有禮貌地道。

「任一鳴，你真的使我大吃一驚。」軒先生開門見山地道。「一開始，你能夠看得到書裡的文字已經使我深感興趣。」文字?我想起當初看到的那本六十四棍法。「然後，在房間裡，你的決斷和心性更令我驚訝。」在事後我已經明白一切都是試煉之一，但一想到軒先生知道我與少女的事情，我感到面龐一陣熱燙。「當然，」他呷了一口咖啡，然後繼續說道，「更重要的是，你竟然可以悟通雕刻使出逆拳勢。」他放下杯子。

「我知道你還有很多不明白的地方，放心，我會慢慢跟你解釋的。」「你要有心理準備，這是一場很長的課堂。」軒先生微笑地道。「嗯，知道了。」我也很有興趣知道究竟發生了什麼事，那一拳......又是什麼?

「每一個人，體內或多或少都存在著一種能量，不同人對它有不同的稱呼，我們稱之為『內力』。普通人並不會發現體內的這種能量，只有在緊急關頭，才會有機會體驗這種力量。你看過那本『編年史』了吧?」軒先生問道，『編年史』應該是那本比聖經還要厚的書吧。「只看了首幾段。」我回應道。「原來如此，當中的張玉道人，便是屬於內力比較強的人。」「大多數人一生到死也不能感受到體內的『內力』，即使發現到，亦因為筋脈在第一次內力衝擊時斷裂而導致日後不能修練。相反，只要經歷過第一次內力衝擊後，經脈依舊原好無缺的人就有機會慢慢修煉，最後能夠成為以一擋百的恐怖戰力。」

「而你......正正是那一小拙人之一，不僅在普通的環境之下使用出內力，而且你所經歷的內力衝擊也被常人的超出一倍之上。但是，你卻沒有像常人一般筋脈被撕裂，這一點實在使我驚訝。」軒先生的讚賞使我受寵若驚，但同時我想到了一個問題：「軒先生的意思是，只要控制到內力衝擊的威力，能夠修煉的人不就可以量產了嗎?」

「哈哈，」軒先生笑得十分高興，「想不到你思考這麼靈活，可惜這是行不通的。正如我所說，只有在經歷危急關頭抑或是自行感悟，否則內力是不會被人發現的，因此我們根本不可以控制內力衝擊的威力。而普通的體能訓練亦不能鍛煉體內的經脈，因此......這一切只可以看運氣。」他再次舉起杯子喝了一口咖啡。「當然，內力衝擊並不是只有壞處，當你第一次所接受的衝擊越強，而你又能夠撐過去的話，你的經脈的強化幅度將會較其他人大，換句話說，你的「資質」亦會比其他人高。」

聽到軒先生的說話，我感到十分興奮，這樣說，不就證明我將會比其他修煉之人更強嗎? 你們或會疑惑，為什麼你會這麼相信眼前的這名中年人。因為我也體驗過『內力』的存在，能夠打開那道防火門更是鐵一般的證明，而現在，我亦確實感覺到體內有一道「能量」的存在，它靜靜地停留在我的心臟，熱烘烘的。

「但是，不要因為這樣就自滿了。」軒先生語氣一變，變得異常認真。「你看過『編年史』的話就會知道，那場刺殺行動，最終的結果是什麼。」我當然記得，除了背叛者以外，就只有『斷罪』的創立人胤天雪成功逃脫。

「知道嗎，當對手實力跟自己差不多的時候，取勝的關鍵是什麼?」軒先生像是老師一樣問道，「情報。」我想起張玉道人死時的情況。「這是其中一樣，重要的是招式、心法。」

我沒有說話，等待軒先生繼續說下去。「如果說內力是水的話，肉體是容器，心法是補充水的方法而招式則是使用水的方法。」這點我還是暸解的，畢竟跟一般武俠小說的差不多。

「這些我不多說，你日後也會慢慢學會的。」「今天叫你來，主要有兩件事，首先，先說報酬吧，你認為要多少?」軒先生笑說。這個問題真難回答，各位試想想，若果你的上司叫你進房，然後問你，你認為自己值多少薪金，你會怎樣答?難道直接說：「嘻嘻，我認為值十萬，一日。」嗎?

「呃......」我一臉難色，雖然我急需要錢，但始終不能夠太過份吧?「一......」「哦，一百萬一個月嗎?還算合理。」我的心臟跳得極快，一百萬?我沒有聽錯吧，如果有了一百萬的話......母親不用再每天天未亮就去替人家倒垃圾，然後又要幫人家打理家務，回到家中休息不到數小時，晚上又要起來上班......每次見到母親的時候，她臉上的皺紋一天比一天多，雙手變得越來越粗糙更讓我心痛不已。現在終於......「如果薪金方面沒有問題的話，那就請你跟我來一趟。」軒先生說罷便站起來，我立刻站起來緊跟其後。

一百萬元、一百萬元、一百萬元。沿路上我還在想著那一百萬的事情，不經不覺已經來到了升降機前，我才開始疑惑起來，「軒先生，我們現在要去那裡?」「由現在開始，已經是上班時間了。」軒先生答非所問地道。

「叮」一聲，迎面而來的是一道鐵門。除此之外什麼也沒有，這裡整層只有一個單位，這個「房間」規模大得使人驚訝。「這一層也是你們的嗎?」我不可置信地道。「是我們的，對了，還沒有告訴你，這裡整楝大廈都是我們的，雖然有不同的店鋪、單位，但也只是掩識罷了。」雖然早知『斷罪』的規模定必不小，但竟然擁有一楝大型工業大廈作基地還真是不得了。

「不用這麼驚訝，像這樣的據點單是香港，我們也有十數個。這些只是小分部而已。」軒先生像是知道我心裡所想地道。不要驚訝，不要驚訝......驚訝你便輸了。「哦......原來如此。」軒先生走到鐵門前，將手放到門前的屏幕之中，然後大門便發出「咔咔」的聲響然後慢慢打開了。

裡頭一片漆黑，根本看不清什麼環境。「進去吧，進去後把你第一件拿上手的東西帶出來吧。」

在大門關上前的最後一刻，我聽到軒先生的說話：

「一切隨心。」

放心， 每日會有三-四更左右

BTW 多謝巴打支持

黎啦黎啦

Episode 03.

當門被關上後，一陣陣寒意向我迎面撲來，明明房間是密室狀態，卻聽得到風聲呼呼作響，皮膚被割得隱隱生痛。難道不是普通的風?

「內力」，我的心裡升起了這兩字，難道是這裡有什麼東西引動了內力，令其形成罡風?當然，這些全都是我的推測，畢竟我對內力的形式還不太清楚。我每走一步便覺寒冷一分，這不是體外而來的冷，而是由心而發的冷意。大門看似有數噸重，怎麼也不可能走回頭路的了，現在唯有快點完成任務。

究竟要帶什麼東西出來?房間的十分空壙，周圍又漆黑一片，慢著，手機不就有照明功能嗎?我立刻拿出手機，正當我想打開手機屏幕時，整部電站竟然變得異常滾燙，我立刻把手一縮，電話掉在地上然後炸成幾塊碎片。

頂你個肺。這裡連手機也不能用嗎?正當我為手機哀悼的時候，我感應到右前方傳來強大的「能量」。如火般熾熱、又如雷似迅猛，我就像狂風暴雨中的一舨舢船，連站也站不穩。

但是，這股能量並不排斥我的存在，我吃力地向著右前方走過去。到後來，我更是伏在地上，慢慢地向著能量的中心爬過去。幾經辛苦，終於到了房間的盡頭。我感應到能量源自我的上方，應該「某件東西」就掛在牆上，但是我卻動也動不了，只能持續地爬在地上。回頭走找第二件物件?不，我才不要!

「你以為這點能力就可以制止到我?」我歇力狂哮，這個時候，我感覺到心臟有一絲暖意。我頓時醒起那道停留在心臟的能量，我集中精神，無視體外的重壓，試著控制能量到背部。體內能量卻完全無動於衷。不知是否認為我觸犯了它的威嚴，頭頂傳來的壓迫力越來越大，我的皮膚像是被撕開一般，我痛得叫了出來。「頂你個肺。」口中雖這樣說，但我的心卻越發冷靜。反正沒有退路了，「老子跟你拚了!」我努力地想回起防火門的情境，左手持掌，掌手向下；右手持拳，拳頭向地。

有了!一直沉睡狀態的能量終於有所反應，能量慢慢向外擴散向著右手方向流動。我嘗試控制它們，心裡默唸，右轉......右轉......成功了!能量的流動完全跟隨我的指令，我保持姿勢，將能量分佈於背部的受力點。我頓感壓力大減，「嘻嘻，你死定了。」雖然有內力的保護，但早已受到外力長期輾壓加上身體不是完滿狀態而變得極度虛弱，我勉強靠在牆邊，往上虛抓，抓了數次，終於成功把「物件」取了下來。壓力立刻消失得無影無蹤，我身體一輕，便倒臥在地。

「知道老子的厲害沒有?」然後雙目一閉，便暈倒了。

「呃......」醒過來的一刻，我感覺到肌肉傳來的酸軟，整個人全身乏力地攤在同一張床上。「這是今天的第二次嗎?」我苦笑地道。我有機會捱到出糧的那一天嗎?「叩叩!」門外傳來敲門聲，「進來吧。」我有氣無力地道。打開房門，一摟身穿藍色長裙倩影進入我眼瞼，深藍色的長裙勾勒出女子姣好的身材，豐胸纖腰令人不敢直視。女子臉蛋充滿稚氣，一雙圓圓的大眼晴看著我，「你不就是......抱歉，我還不知道你的名字。」她就是當日色誘我的少女。「哼哼，你這壞蛋怎麼還這麼生龍活虎的?」「小姐，你看不到我現在連動也動不了嗎?怎麼能說是沒有事?」我苦笑地道，顯然少女還念記著當初的無心之失。「唉，當初算我不對，現在給你摸回來，那就各不相欠了，好嗎?」我搔搔頭地道。
「壞蛋，誰要碰你。」少女又開始激動起來，「好啦好啦，說笑而已，不過這種情況我可動不了，要好好休息。」畢竟我受傷與公司有關，因此我膽子也大了起來。

「哼，我才不是叫你工作的，而是做後續的說明。」「哼」似乎是少女的口頭禪，「慢著。」「又怎樣了?」少女不耐煩地道，「說明前好歹也告訴我你的名字吧。」「哼，我的名字是隨便可以給你叫的嗎?你叫我小姐就可以了。」聽到她的說話後，我的語氣頓時變得冰冷起來，面無表情地道：「知道了。快點開始吧。」我最討厭的是那些自以為高高在上的人，讓我想起了學校們的那班混蛋。

少女絲毫沒有察覺我的異常，自說自話地繼續道：「你剛剛進去的房間，是這分部的最重要的地方之一。」最重要?雖然十分好奇，但我決定繼續等她說下去，反正我問問題換來的也只是冷嘲熱諷罷了。少女見我沒有任何反應，頓感自討沒趣，便繼續說道：「哼，那裡是器物室。擺放著各式各樣的器具，一共九樣。不是每一名新加入的人也可以進去，你算是特例。」原來如此，難怪剛剛少女進來時看我的表情有點異樣。

「那我拿到的東西在哪裡?」我開口問道，這可是我拚了命取回來的東西。「不就在你的旁邊嗎?」這個時候，我才發現我身旁有一把黑黝黝的物件。物件異常地重，就像一塊黑鐵一般，「這是......刀鞘?」我再仔細觀察一次，這的的確確是一個刀鞘，沒有刀的刀鞘......

「小姐.......你告訴我，這個是什麼?」我的聲音也顯得有點抖震，或許是看出我的不妥，少女沒有像往常一般，而是溫柔帶點肯定的語氣地道：「這無疑就是一個刀鞘呀。」

「小姐，那個器物室裡面還有些什麼?」我強忍激動，平靜地問道。「有一把用玄冰烙鐵打造而成的破鈞槍、一件千年血蠶絲而成的內甲、一顆逆天造化的塑脈丹，還有......」「夠了。」我頹然地道。器物室裡這麼多寶貝，偏偏給我遇到了你......我看著手中的刀鞘......

lm

「呃......雖然不知一個刀鞘可以做到什麼......但是畢竟可以列入器物室，還是有點用處的吧......」少女罕有地安慰起我來。我雙眼一亮，對呀，正所謂「破船也有三分釘」，它就算是一個刀鞘，也是一個驚天地、泣鬼神的刀鞘。「小姐，刀鞘可以做什麼?」「傻瓜，還要問嗎，當然是放刀的啦。」少女不假思索地道。「那一個驚天地、泣鬼神的刀鞘可以做什麼?」

「當然也是放刀的啦。」
「對呀，一個驚天地、泣鬼神的刀鞘，也只是用來放刀的......」我慘然地道，「任一嗚。」少女突然按住我的肩膀，「一次挫折算得上什麼，我爸爸當初加入的時候也沒有進過器物室呀，現在不也成為了這個分部的掌舵人?」少女雙眼與我相距不過兩分，我甚至能夠感受到少女的呼吸聲，少女吐氣如蘭，使我不由得心中一盪。少女似是感到不妥立刻縮開身子。「總之......不用為此傷心的，就是這樣，只要努力，每個都可以成為英雄。」少女尷尬地道。

「噗!」我忍不住開懷大笑，「你笑什麼?」少女不滿地道，「沒什麼。」這時大門被打開，軒先生從門外進入。「爸爸，」少女立刻擁入軒先生懷內，「乖女，」軒先生露出慈父的樣子，「我有一些事情要跟一嗚說，你先出去吧。」軒先生溫柔地道，「知道了。」少女乖巧地點點頭便跑到大門方向。

在離開房門一剎，少女說道：「衰人，記住了，本小姐叫軒心瑩。」然後頭也不回地把門關上。我呆了一呆，真美的名字，嘴角不自覺地笑了出來。「咳、咳。」軒先生乾咳兩聲，我立刻把醒覺過來，「請問......?」「相信你已經知道了有關器物室的事情。」我點點頭，軒先生繼續說下去，「器物室並非所有人有機會進入的，即使我也不可以隨便進入其內，裡面放的全部都是外界極其珍稀的寶物器具，唯獨這一件。」軒先生話鋒一轉，眼神望向我手中的刀鞘，「說實話，不僅是我，連獲得它的一位老前輩也不太清楚這究竟有什麼功用。」聽到軒先生的說話我反而感到有點高興，未知的東西擁有最多的，就是潛力。「唯一可以肯定的是，它的堅硬程度不容置疑，即是用最新的鐳射切割方式，也不能在其身上留下一條疤痕。」

「勉強來說，也可以當一件武器吧。」軒先生模棱兩可地道。我點點頭，心中想的卻是另一件事：我一定要找出這件東西的秘密。

「所以，由明天開始，你跟我到學校上課。」「所以」一字通常用於承接上文啟動下文的連接詞，然而軒先生前一刻與現在所說的，卻毫無關聯，使我一時之間反應不來。「你不是認為加入『斷罪』是一般上班打卡吧?在進行任務前，你必定要到學校學習一切日後工作所需要的知識，詳情日後你自然知道。」

「知道了，」難道我可以拒絕嗎?為了一百萬的月薪，不，全世界的安危，我一定要努力學習。「地址我之後會告訴你。好好休息吧。」沒等我回應，軒先生便離開了。

空盪盪的房間就剩下我一個，本想致電回家，卻想起電話早已在器物室被炸成廢鐵，

「不知有沒有補償?」
翌日，一大早我便跟軒先生離開了大樓，離開前還得到了一部全新的手機，說什麼裝了「防追蹤加密系統」。接過電話後，我立刻打電話給母親，向她解釋公司那邊提供住宿，短期內也不會回來，她掛線前亦不忘提我多穿衣服，不要經常熬夜。母親，我一定會讓你過上舒適的生活。我暗暗發誓。

坐上車後，軒先生便道：「我先帶你到學院那邊報到，然後那邊有人會向你講解有關那裡的事情。」我扣上安全帶，點點頭道：「知道了。」接下的車程，我們並沒有說過任何東西，我也索性閉上雙眼小睡片刻。

「到了。」「這裡是哪裡?」我睡眼惺松地問道。只見四周早已被山林包圍，完全沒有城市的面貌。「船灣。」那是什麼地方?我心裡疑惑且沒有說話。軒先生打開車門，一陣清新的空氣撲鼻而來。我解下安全帶，大步踏出車門，深吸一口氣，「這裡真是香港嗎?」清新的環境使我睡意全消，想不到在香港竟然也有這種世外桃原。

「走吧，你之後每天也會看到的。」不理我一臉好奇，軒先生向著樹林方向進發。我自然沒有異議。前方一片樹海，周圍的樹木亦高聳入雲，能見度極低，我緊貼著軒先生，若不然迷路了真的不知怎樣走出這個迷宮。走了近三十分鐘，我的視覺範圍內早已變成墨綠色，方向也漸漸分不清楚，我額角上開始冒出汗珠，我極度懷疑這裡是否真的存在著一所「學院」。

一小時後，我幾乎是走不動了，但軒先生卻仿佛視而不見，只是繼續在樹林中左穿右插，偶然又走回頭路，完全不明所以。我累得連說話的力氣也沒有，只好默默地跟在他身後。終於，在無盡的墨綠色當中，我看到遙遠處的一座建築物。看到目的地後，我心中踏實，便提起精神繼續走下去。

終於穿過了該死的樹林，在我面前的，是一道巨型的城牆，城牆樓高三十呎，向著左右兩邊方向廷伸，連綿不絕像是沒有盡頭。「香港何時有這種建築物?」我從來沒有在報紙網上見到過這種地方。若果這個地方開放成遊客區，香港也不愁沒有旅客了。「很久之前就有了，只是隱藏起來罷了，畢竟政府、傳媒也有我們的人。」我再一次了解到『斷罪』的影響力。

「平日入口不會打開，我們唯有用點特殊方法。」軒先生繼續說道。半秒後，我便知道他所說的「特殊」方法。他一手提起我，然後向上一躍，竟然輕鬆跨過城牆。向下趺落時的離心力使得我張口大叫。

「呀!!!!!!!!!!」下降速度在墜地的最後一剎突然減慢，兩人同時安全落地。我大口大口地喘著氣，「真的有夠特殊的進門方法。」我不忘諷刺地道。

躍過城牆後，我終於看清楚城牆內部的情況。放眼望去，有著五顏六色的大樓，長方形的、正方形的、圓形的各式各樣的建築物。而最吸引我的注意力的是我正前方的八角形建築物。建築物並不高，大約五層樓高，整楝大樓都是白色，沒有任何點綴，簡約、單純，是我唯一的評價。

大樓內並沒有任何守衛，我們畢直地前進，乘上電梯，到達大樓的頂層。很奇怪，在進入學院後，我還沒有見過任何一個人，難道都在上課?那些工作人員呢?這麼大型的學院也需要不少人管理吧?

不知不覺，我們已經來到樓層一角的盡頭。軒先生站在門前，什麼也沒有說。「進來吧。」一把年輕的女性聲音從門內傳來，門內的人仿佛早已知道我們的到來。這就是所謂的『內力感應』?我想起編年史內的記載。不知道何時我才會到達這種境界?

推開房門，濃烈的檸檬香味傳之飄散。「軒，這就是新人嗎?」聲音是由那名坐在大椅上的中年女子，她嘴上叼著一根香煙，酷像一個黑道中人。軒先生點點頭：「那他就交給你了，我還要回『岩窟』一趟。」還沒有得到任何答覆，軒先生便默然離去。

房間中只剩下我和中年女子，空氣像是凝結了一般。最尾還是由中年女子打開話題，「任一鳴，進入學院十年內畢不到業，便要離開『斷罪』，倘若有違，必遭圍剿。你能夠接受嗎?」「能夠。」「即使離開『斷罪』，依舊不能泄漏一點半句有關組織事宜，倘若有違，必遭圍剿。你能夠接受嗎?」「能夠。」「最後一問，」中年女子終於把煙給熄了。

「你準備好進入這個世界了嗎?」
不用說，我的回應將會改變我的一生，我現在所接觸的，早已遠遠超越日常認知，再深入的話，我將不再是原本的自己，原本的生活亦會離我而去......

「準備好了。」
然而，我明白，不僅僅是為了豐厚到難以置信的報酬，我的直覺告訴我，這裡可以使我更加懂得運用我的力量......

中年女子滿意地點點頭：「你從今天開始加入『夜鷹』一年級。我叫月見，有什麼重要事可以來這裡找我，記著，重 要 才 好 來。小煙，帶他到上課地點。」
一個少女竟然從大椅後走出來，少女一縷長髮，臉上帶了面罩，只露出一雙紫瞳。少女看了我一眼，然後便向著房門方向走去。我微微向中年女子鞠躬然後跟著少女的步伐。

「那個......我叫任一嗚。」剛來報道，還是要主動一點多認識其他人吧。「......」少女頭也不回地前行著。

「剛剛月見小姐說的分班，是怎樣回事?畢業的條件又是什麼?對了......為什麼剛剛我進來時一個人也沒有?」我鍥而不捨地說道。少女依舊沒有任何回應。我有點懷疑她是不是啞巴。我有點灰心地道：

「唉，告訴我你的名字也好嘛......」我有點垂頭喪氣，剛來到這裡，好像什麼也不順利的，疑惑的東西不減反增，種種疑團使我的心情十分鬱悶。

「煙雨。」
「什麼?」我抬起頭，少女沒有望著我，「你可不可以說多遍?」
在餘下的路程中，不論我怎樣逗她說話，煙雨也不再理會我。很快，我們便離開了八角大樓。

不得不說，學院的面積確是大得驚人，若非我的內力覺醒了，我早就累得走不動了。自從在器物室出來後，我發現我能夠控制體內的內力，雖然很慢，但它的確按照我的意思移動。現在我正讓內力凝聚雙腿，好減低雙腿的負荷。

雖然學院佔地面積龐大，但學生數目卻異常地少，僅在途中遇到過兩、三個匆匆走過的男女。最終我們停在一楝大樓前，大樓正門擺放著兩尊鐵鷹，不用說也知道這裡就是『夜鷹』。我們直接答進大門。

「誰?」一股冰冷刺骨的殺氣向我籠罩過來。我頓感呼吸困難。煙雨冷哼一聲，壓在我身上的重壓消失得無影無踪。「他是這裡的新生。」煙雨一連說出了七個字。

我背脊早已冷汗淋漓，吃力地望向前方。只見一名年約三十歲的男子，目光冷洌地盯著我身旁的煙雨。當他聽到我是新生後，他疑惑地看了我一眼，「好吧，將他交給我，你可以走了。」

煙雨保持她的冷漠，一閃便躍出數十米之外。原來她剛才一直遷就著我的速度，我深吸一口氣，向著早已空無一人的大門大喊：

「謝謝你。」
然後別過頭，看著剛才的那個彪形大漢。「我叫王遴，你的名字是什麼?」大漢問道。「任一嗚。」我對這人的印象不太好，故也不願跟他靠近乎。不料大漢竟然咧嘴一笑：「哦，那我以後叫你一嗚好了，剛才真是抱歉，畢竟有從沒見過的新面孔，我當然要問一下，怎料原來是新同伴。」對於大漢的熱情與剛剛簡直是差天共地。

既然如此，我也不好再板起臉孔：「不要緊，不要緊。對了，為什麼在學院內的警戒亦那麼森嚴呢?」我好奇地道，畢竟這裡也算是『斷罪』的大本營，應該沒有什麼敵人才對。

大漢一面孤疑，然後恍然大悟：「對，師弟你剛來貴境，也不怪你不知道。學院主要分成四班，分別是夜、鳴、星、狂。」「學院並不是無私的，除了每星期必修的理論課及體術訓練外，其餘所有的課堂訓練都需要支付『費用』。」「費用?」「對，亦可以說是虛擬貨幣，」「學院有獨特的貨幣制度，任何一個國家的貨幣均不適用於這裡。在這裡，除了它外，什麼也沒有用。」大漢搖搖手中的藍白色卡片，究竟他在哪裡取出來的?

「哦......那怎樣才可以拿到卡片?」我繼續問道，「學院長應該會給你的吧?在入學的時候。」大漢的目光十分疑惑，像是奇怪我為什麼會問這種白癡問題。頂佢個肺，「她……沒有給我。」我腦海中呈現出那個叼著香煙，不耐煩的中年女子。「呃......不要緊，一會我帶你去補領，很方便的。」看來大漢也知道學院長------月見，那人做事不靠譜。

「剛剛說到那裡? 對了，因此為了給學生賺取點數，學院亦設有很多挑戰、測試、比賽。而每月一次的班級比拚更是大部份人的收入來源。因此，各班的關係一直處於競爭狀態，對外人自然警戒心較強。」我點點頭，原來這裡的學習模式主要提倡競爭。並非人人進入學院後便可一躍化龍，

要變強便要付出!

這就是學院的宗旨。

Episode 04.

「每個新進來的人都是這般捱過來的，加油吧，小子。」大漢爽朗地拍一拍我的步肩膀。沒錯，我拍拍身後的背包，更何況我擁有著別人沒有的器具，有著更優秀的條件。我一定可以的!「對了，前輩，你認為我的實力在整所學院中排多少?」大漢為人正直豪爽，實是值得交朋作伴之人。這句「前輩」也叫得不冤枉。「大約五百多吧。」「哦，」我點點頭，也不算太差吧，「學院人數大約五百五十人左右。」「哦。」我點點頭，對，五百多人也算正......「什麼?!」這麼大間學院只有五百五十人?

「當然啦，你不是以為懂內力的人會很多吧?何況不是所有懂內力的人也會加入這邊的。」「等我還開心了一會兒。」原本我想五百多名應該算是好的排名吧，怎料竟是吊車尾。

「哈哈，你才剛進來，不要太過好高騖遠啦。」大漢一下子把我拉回現實。
「說了這麼多，現在先帶你去課室吧。這個時候一年級生應該是在上理論課。」「對了，你怎麼還背著背包?」「因為我帶了些東西……」我的心中已經有些不好的預感。「你還沒有拿到『納戒』嗎?」不知是否察覺到我神色不對，大漢露出一個明白的表情：「放心放心，一會兒去補領。現在先到課室吧。」我唯有點點頭，跟著大漢走，沿著迴旋走廊上到二樓左轉，大漢推開大門，課室沒有我想像中的特別，就像我在電視中看過的大學課室一般。只見一名導師正站在黑板前，在他後方的是十多個坐在不同列的學生。

「咦?黃遴你怎麼在這裡?」導師並沒有回頭望過來，「葛老，有新人加入了。」此時導師終於停下手上的粉筆，同時間十多名學生也停下手中的筆尖，十數道目光同時襲來。

導師原來是一位帶著眼鏡的男子，男子留著一縷淡綠長髮，他臉上並無絲毫皺紋，深邃的五官、明亮有神的雙目，絕對稱得上美男子，何以稱得上是「老」?。他輕托眼鏡：「哦，你先到這裡自我介紹一下吧。」「加油。」黃遴前輩說罷便離開課室。

課室靜得像凝結了一樣，我深吸一口氣逐步走到台前，冷靜點、冷靜點，

「大家好!我叫任一嗚，今天開始在這裡上課。多多指教。」應該可以了吧?我看看在我旁邊的葛老，葛老點點頭：「那你隨便找個位置坐吧。」我選擇了中間空無一人的一列。「好，剛剛說到提升內力的總量。內力，以科學的角度來說，是一種能量。能量是有上限的，上限就是根據你的身體強度而定。徐榮，身體強度的評段是什麼?」葛老突然問道。

一個紫藍色短髮的男生答道：「分別是：練骨、練筋、二脈、五臟、登台。」「對，身體強度越強、體內就能夠儲存更多的能量，若內力總量超過身體所能承受的話，便會爆體而亡。」說到最後四個字的時候，葛老的神情已經變得嚴峻無比。

半刻後，「煉體不是一朝一夕的事情。短則十數年達致二脈階的橫空天才、長則數十載也衝不過二脈階的最後門檻的也大有人在。因此，前人發掘了另一種…...」就在此時，房門再次被打開，

「抱歉，遲到了。」一把尤如銀鈴的聲音由房門傳來。少女穿著一件深藍色的短袖T-shirt，頭頂綁了兩條孖辮，戴著粗框黑色眼鏡，完全就是早上發現差不多遲到然後來不及整理就出門的模樣。葛老無奈地搖搖頭，「你這小妮子，快點坐下吧。」「嘻嘻。」她吐一吐舌頭，不知是否練武之人的直覺，她向著我的方向望過去，我立刻別過頭，假裝看著黑板。我瞥眼望過去，卻不見她的身影。

「你好。」少女的聲音突然從耳邊傳來，著實嚇了我一跳。我本想開口說話，只見她搖搖頭，慢慢地坐到我旁邊。坐下後，她憑空變了一張白紙和一支原子筆出來，然後徐徐在紙上寫上幾字：

「白，你呢?」「白」應該是她的名字吧，短短幾個字，卻寫得秀麗工整，脫俗非凡，絕非普通人能夠寫出。雖然我對書法沒有任何認識，但我就是這樣覺得。我想了一想，便接過她手中的紙筆，寫上：「一嗚，新生。」

白的表情像是恍然大悟，我快速地在紙上留下幾行字：「下課再說，我可不想被葛老訓話。」白她吐一吐舌頭。我點點頭，沒有再理會她，而是專注於黑板上。畢竟變強是我現在唯一的目的。

「......第二個方法就是，」葛老停頓了一下，然後隨手一揮，兩道黑影向著我的方向飛來。「哎喲!」在我身旁的白痛叫一聲，她的頭髮被粉筆弄得花白。「小妮子，你又再課堂上睡覺?」葛老雖然在苛斥她，但眼神中卻帶著一點溺愛。「嘻嘻，昨晚研究晚了。」

「只顧著研究，不用上我的課吧?」葛老故作生氣地道，活像一個小孩子。「當然不是啦。」白連忙搖頭擺腦，她驚慌的模樣甚是可愛。「哦......那我剛才說到哪裡。」「呃......」白當然不知道，她在前一刻還睡得正香。她向我傳來求助的眼神。我無奈地搖搖頭，然後用口型說道：「內力總量。」白的眼晴一亮，「哼哼，提升內力的方法有兩種，一是煉體，二是凝煉。」白的神情十分得意，像是獲得了什麼諾貝爾獎似的。

「呃......答對了。」葛老也想不到白竟然能夠回答，只好點點頭，繼續說下去：「對，凝練就是將內力壓縮，在同樣的總量下，質量卻大相逕庭。」「凝煉的方法有很多種，沒有固定的修煉方式，曾經有一個老前輩，將內力凝煉至巔峰，化為粒子狀態，每一粒粒子已經等於一個同等高手的內力總量。晚期無人能敵，惡者聽其名未聞其聲，而循逃無踪。」我點點頭，就像一個盒子，容量為1000cm^3，你可以將物品壓縮然後擺放更多的物品在同一個盒內。同樣道理，內力壓縮其實就是能量形態的轉換。能量的轉換同時令能量有飛躍性的質變而體積卻減少，令身體可以儲存更多的能量。

「每個人對能量轉換的見解不同，自然有成千上萬的凝煉方式。當然壓縮的次數越多，內力的單位越細，就越難凝煉。」「能量的體積越細而能量不變的話，能量的穩定性就越低。」「剛才所說的老前輩，在凝煉到第八轉後，在一次戰役中，調動內力時爆體而亡，屍骨無全。」「綜合過往及現今的數據，從沒有人能夠凝煉內力超過九次。當然，過往沒有的，不代表將來不可能，這也只是給大家參考用。」

「凝煉的好處是明顯的，然而量力以為卻更加重要。」葛老的眼神閃過一絲落寞。「今天就這樣吧。」沒等任何人有所回應，葛老早已飄然離去。沒錯，是「飄」，葛老腳不觸地，如柳絮隨風飄走。

我一定要變強。我暗暗地道。

其他學生也不作逗留，立即離開課室。

「你還不走?」我好奇地望著仍坐在我身邊的白。「一起吧。」白道。「隨你喜歡。」反正沒有拒絕的理由，我便跟她一同離開課室。一出到班房，我便見到一個熟識的身影。

「前輩。」我心中騰起一絲感動。對於一個素未謀面，只見過三分鐘的人，竟然可以為他在門外等待了整整一小時。「一嗚，終於下課了嗎?咦，小白?」王遴前輩果然認識小白，「嘻嘻，前輩。」白有禮貌地打招呼。「你這小丫頭，怎麼會跟著一嗚?」前輩好像不太擅長應付白。「反正沒有事做。」白無梭兩可地道。「算了，我跟一嗚現在要去補領卡片和納戒。」白點點頭：「那出發吧。」與剛才上課的時候相反，白精神得很。在一路上她一邊哼著歌一邊跳來跳去

「哼哼哼哼......哼哼哼哼哼......」我記得這首歌應該是陳奕迅的《明年今日》。

在她的歌聲下，我們很快便到達一座泥黃色的建築物。建築物並不高，只有兩層。一進大門，強勁的冷氣濃罩著我，令我毛管豎立。大門內沒有任何人，但我總覺得有幾道視線觀察著我。

「補領卡片和納戒的。」前輩朗聲道，幾道視線頓時消失得無影無踪。我突然明白：不是學院沒有人，而是他們......都隱藏起來了，我......還沒有能力「感應」到他們。

穿過空無一人的接待處，我們到達了後方的樓梯處。

上到三樓，前方十數米的距離坐立著數個開放式的櫃檯。其中一名坐在櫃檯的男生向著我們的方向招手。

「你好，有什麼可以幫到你?」男生擺出熟煉的笑容。「呃......補領卡片和納戒的。」我重覆一遍前輩說的話。「好，沒有問題。請先驗證一下身份，來，把手放在這邊。」男生指著櫃檯表面的液晶體屏幕。
我放右手平放下去，只感手心一熱，屏幕亮起藍光，我把手縮開。屏幕上顯示了數行字：

「姓名：任一鳴
班別：夜鷹一年級
特技：無
煉體：未入門
煉氣：凝煉 ?? 」

「好，身份確認了，請在這裡等等。」男子點點頭，並進入櫃檯後的黑色大門。很快，男子手持兩樣東西從大門出來。「這是你要的東西，先試用一下吧。」我把通體銀色的納戒穿在手指，「把內力傳入戒指吧。」身後傳來前輩的聲音。我點點頭，閉上眼，全神專注地控制體內的能量運行。

這個時間，我感到空間就像靜止了一樣，世界仿佛只有我存在。微風過、萬物動，我可以感應到能量緩緩流過我的內贜、血管、脈絡、手指末端神經......

我張開雙眼，戒指發出淡淡的白光，然後在戒指的上方出現了一個手掌大小的漆黑空間。「把東西放進去吧。」

我下意識把背包放進「黑洞」裡。然後「黑洞」悄然消失。「以後要擺放取物也是同樣方法就可以了。」男子解釋道。

「然後這是你要的提款卡，裡頭有一千點數，是新生的基本資金。你可以查一下。」男生雙手遞上藍白相間的卡片。我接過卡片，下意識地把內力注入卡片。卡片上清晰地呈現出「+1000」的數字。

「事情都辨完了，我們快去吃午飯吧。」白嚷著道。「好吧好吧。」前輩向我露出苦笑道。我點點頭，向櫃檯的男子說聲「再見」便與前輩二人一同離開建築物。

好似無咩人睇.....但我都會繼續寫落去，希望各位多多支持。

正喎屌

一路上，前輩繼續向我介紹學院的設施。學院有四座宿舍，第一年免費，打後每年住宿費以倍數上升，」這是學院避免學生好吃懶做，過慣慵懶的生活而自甘墮落。「吃飯則不用錢。我想是因為學院害怕學生為了儲點數而放棄飲食吧。「學院的食物都是經過精心調配的，武功可以慢慢修煉，但飲食卻不得不重視。學院並不希望出現惡性循環。」我點點頭：學生沒有點數，但只要能夠溫飽，總有翻生的機會。相反，若果失去點數，連食物也沒有的話，對學生來說則不是一個考驗，只是一種慢性自毀，這並不是學院想看到的。

要賺取點數的方式亦層出不窮，打工、煉藥、鍛造、接受委託任務都可以獲得不同數量的點數，當然還有大大小小不同種類的實戰比賽等等。

「煉藥」、「鍛造」正正是學院內的其中兩項副修科目。學院內的副修科目多不勝數：暗殺、諜報、電子工程、軍略、武器專精、奇門循甲等等。副修科目除了需要得到導師的承認外還需要每月交付相對應的點數。當然，點數的多與少則由該名導師所定。據聞有些導師單是每月從學生手上收取的點數，已經成千上萬；亦有極少數不收點數的導師。

點數的用途極廣、除了住宿學習外還可以換成各式各類的寶物：珍稀天寶、武具護甲、卦卜神器、武功秘笈、內功心法、密法等等。「為什麼學院內會有這麼多寶物?」

「一鳴，世界上……還有很多秘境靈地不被世人所發現......記著，這個世界並沒有什麼是不可能的。」我還記得當時前輩的神情語氣，是對世界的慨歎。我心底裡不由得升起一股豪氣。

「哪怕世上險境再多、我，任一鳴，將會一一闖破，成為世界上的最強!」

「好志氣。」前輩朗聲笑道，大約二十分鐘，我們便到達食堂的位置。

「這裡就是食堂，食堂是公共地方，所有人都可以隨便進去。」

食堂內部遠比我想像中豪華。純白色的瓷磚地板，黑色的雲石大桌，紅藍白色的漆皮帶把座椅......充斥著藥草味道的空間內坐著寥寥數人。「糟糕!忘記了今天是那人當廚師......」只見我身旁的白神色一變，「我還有些事要做，還是不吃飯了。」說罷，白就像活見鬼一樣逃離了食堂。「怎麼了?」我帶著疑惑的神色，剛剛明明還嚷著肚子餓，怎麼態度忽然變得這麼快?

前輩拍一拍我的肩膀：「今天是塵老當廚師......他的菜，呃......怎麼說呢，」「就是連豬也不會想吃的東西。」

我眉頭一皺，有可能麼?

就在此時，遠方傳來一陣嘔吐的聲音，那是由一名男子所發出的，他的面容呈青綠色，頸上的青筋像要衝破血管而出的樣子。「算了吧，還是不要吃吧。」他身旁的同伴勸說道。

「你看見了吧?」前輩無奈地聳聳肩。「為什麼這麼難吃的東西還有人拚命去吃?」我好奇地道。

「這是塵老開出的條件，」我專心地等待前輩繼續說下去。「若果有人能夠一次吃光這個套餐的話，他就收那人為徒。」「不收任何點數?」「不收任何點數。」「哦?」「一鳴，我勸你還是不要......」我搖搖頭，「那位塵老厲害嗎?」「這個......據聞他所教的是鍛造，但卻從沒有聽過他的技巧如何。」前輩面有難色地道。

「前輩，我要去吃飯。」「哦，好吧，我也......」「什麼?」前輩忽然瞪大眼睛，「你確定要吃這些東西?」只見塵老又從廚房取出數碟墨綠色地混合物擺在前枱。「嗯。」我堅定地點點頭。從前輩那裡得知可以副修的科目後，我便決定其中一項必定是鍛造，畢竟我需要打造一把屬於自己的專屬武器。

雖然我還沒有決定我將來要用的武器，但是武器這種保命工具，還是要出自己手才有保證吧?我可不想把自己的命放在別人手中。「唉，我陪你吧。」「謝謝。」

「有勞，要兩碟。」「不......一碟就好，一鳴，我怕我也吃了的話沒人送你到醫院。」
「呃......那一碟好了。」「好小子，有膽色。」塵老笑著道然後遞上一盤稠糊的東西。

接過盤子後，「塵老，在我吃之前先說一句。」「哦......什麼?」塵老十分好奇地道。「你不太適合當廚師。」說罷我們隨便找個位置便坐下。「一鳴，真的不要勉強呀......」我也不知道前輩他說了多少遍了。「放心吧，死不了的。」

我拿起湯匙，一口吃掉墨綠色的粘稠物。先不說味道，單是這種口感，已經超出常人的認知範圍。滑不溜口的感覺，不全是液體，不能一口吞下；又不是固體，只好細細咀嚼，才能吞嚥下去。

味道方面，在多元化的層面來說，這絕對是十分滿分。一入口，先是極濃重的魚腥味塞滿了我的口腔，然後是極甜。一般來說，甜的食物也不會太難吃。但是當甜味與腥味混合，將會令味道的層次昇華至另一新層次。舌頭還未適應甜味，陣陣酸味又從口中的稠糊物傳來。我開始感覺到胃部的抽蓄，它在抗拒這些食物......不，是垃圾才對。
受到食物的刺激，我的眼角早已滲出淚水，紅筋暴現。我眼角依稀看到塵老，他也正在看著我。一定要堅持下去，一定要堅持下去。我雙手緊握，指甲早已刺破掌心，但是我無暇分心，我將所有專注力集中在胃中，仿似只要一走神，我就會把胃裡的東西連同胃酸嘔出來。撐著!一定要撐著!最起碼也要完成這一口。

「呼......呼......呼。」一分鐘過後，我早已被冷汗弄得全身濕透。頂你個肺，這真的是食物嗎?我望著那原封不動的盤子。

「沒事吧?」前輩遞來一杯溫水。「不准喝水!」塵老平靜地道。「塵老!」前輩正想站起來與塵老理論。「前輩不要衝動，我沒事。」不用說也知道我的面色十分難看，畢竟剛才那一口食物所帶來的衝擊至今我還未能完全吸收。

難道真的挑戰失敗?我看著盤子。我站起來，揣著盤子走到塵老面前。「怎麼了?要放棄了嗎?」塵老說道。「抱歉，一口的確是我的極限。」我微微鞠身，放下盤子。

「但是，」我站直身子，直視塵老雙目。「這是我今天的極限，明天、後天、大後天，以後的每天我也會來，總有一天我會把這碟東西吃光。」容我不能稱此為「食物」。塵老點點頭，「不要讓我失望。」「知道。」

「唉，還真不知道學院在想什麼，找一個打鐵的去做菜。」離開食堂後，前輩依舊喋喋不休。我也只好苦笑，的而且確，我也不明白。

「對了，我現在要上課了，」前輩的副修科之一是武器專精-------槍。「一鳴你始終剛來這裡，一定還有很多東西不明白，如果你想暸解更多的話，可以去那裡。」前輩指著遙遠的北方，那裡有座白色的高塔，至少有十層樓高。「那裡是?」「圖書館。」前輩自豪地道。
「使用圖書館不需要花費點數的，隨你待多久也可以，但是如果要借回宿舍就需要支付一定的點數了。」「一嗚，有什麼事就打電話給我吧。」草草地交換了聯絡方法後，前輩便一支箭的飄走了。

我深吸一口氣，

「謝謝了!前輩。」我向前傾九十度，向著空地鞠躬。

雖然只是吃了一口不知能否稱得上食物的東西，但奇怪的是我竟然不感到肚餓，不知是否剛才那一口吃壞了肚子。

反正還有很多時間，就到圖書館看看吧。主意已決，我便獨自沿著白塔的方向前進。
沿路走來，也有看到過數人，但他們都帶著戒備的神色。果然學院內的學生之間的關係並不太密切。這也是作為『組織』所必需的嗎?

白塔的距離比想像中還要遠，已經走了近四十五分鐘，與白塔的距離卻彷似沒有拉近。學院的建築物分佈十分鬆散，或許是防止敵人入侵時能夠一舉衝破所設的防禦機制吧。

只見前方不遠處有株參天巨樹，我決定到樹下稍作休息。

樹下乘涼，微風吹過我的面龐，十分舒適。
世上又有多少人能夠這麼悠閒地放下身邊一切，靜靜地坐下，感受自然的氣息呢?
在今天之前，我也只是其中一個為金錢而勞碌的棋子，何曾有過一刻半分的時間欣賞這個世界?
今天過後，我將做我喜之事、決不再被約束、成為逍遙之人。為此，我必須變強。話語、行動，從來需要實力做後盾，以往「金錢」是我心目中實力的指標，今後，「努力」則是實力的本錢。

說實話，當初加入『斷罪』只為一時熱血。然而，我更加明白，無論為善為惡，首要條件都是實力。有了實力，才能保護所愛之人、才能珍惜珍重之物。這才是我的「善」，我的「善」並非能夠大義滅親，我的「善」並不是捨一取百，我的「善」不是無私無欲。我的「善」全憑我喜，若然不可，與世界為敵又何妨?

在樹蔭一休，令我的心境頓時清明，精神也回復不少。我站直身子，繼續上路。

一小時後，我站在白塔面前，再一次感受到白塔的宏偉。作為一棟大廈，它稱不上高。然而，作為一座圖書館來說，這就是超越常規了。白塔就像一個三角錐體，樓高約莫十多層，一想大量書藉文本滿滿地堆放在塔內，我不禁倒抽一口涼氣。塔尖鑲上一顆水晶，在陽光照射後閃出眩目銀光。白塔正門並非敞開，我走上前雙手把門推開。
裡頭並非如外觀所顯的雍容華貴。並沒有豪華的地毯、耀眼的華麗吊燈、沒有笑容可掬的服務員。

有一點倒如我所料：滿滿的、成千上萬的書籍鋪滿我的眼瞼。進到白塔後，除了座落於門前的老舊細小的櫃台外，就是一片書海。整個白塔的內牆，都擺放著滿滿的典藉，除了書本後，內牆的部份位置向外伸延出一條條的鐵條。我心感疑惑：前輩並沒有說過有這種情況呀?

我環視白塔一圈。我忽然恍然大悟：這座建築物並沒有任何樓梯。恐怕那一條條外露的鐵條，便是所謂的「通道」吧。想不到連看書也需要考驗學生的實力。現在想起來，倒不是前輩忘了說，而是前輩認為我還不需要看上層的典藉吧。

我回頭一看，頓時嚇得跳了起來。那個老舊的櫃枱後竟然坐著一個老人，老人雙目無神，卻緊盯著我。當然，我很快便回過神來，這人應該就是「管理員」吧?雖然與我腦海中那些年輕貌美，笑容甜如蜜糖的少女大相逕庭，但我還是很客氣地向老人鞠躬：「您好，我是新生，是來借書的。」

老人並沒有回應，雙眼卻從我身上移開，「謝謝。」說罷我便朝著放書的地方走過去。當我走到牆邊後，我更加暸解白塔的設計。白塔大約分為五個區域，

第一區域：人手所能觸及的地方。
第二區域：即使跳高也不能觸及，需要靠著鐵條支撐。每條鐵條相距約三十米左右。
第三區域：情況與第二區域相約，但每條鐵條相距超過七十米，而且上下間距亦越來越大。
第四區域：區域內僅有四條鐵條。
第五區域......我抬頭反覆觀察，沒有，沒有任何踏腳點。

這真是要懂得梯雲縱的人才可以上去呀。我苦笑一下，不要說第五區域，就連第二區域我也沒有十足的把握。鐵條的寬度只有兩吋，長度亦不過三吋左右，稍一不慎，碎骨斷腳也就在所難免。

我也沒有著急，畢竟我還是剛剛才進來學院。因此我先決定找一些關於武學起源的書籍。我對於「武術」二字有深深的興趣，以往劇集小說中：主角馭劍遨遊、一揮拳一動腿足以碎山裂地、甚至能夠用草木殺人等等。不知是否真有其事?

「嗯?」就在我浸淫在自己的幻想時，我眼角忽然看到一本紅色的老舊書藉。

紅色的漆皮圖早已掉得七凌八落、書封面上寫著四個字：「武術入門」真幸運，這麼快便找到想要的書。這裡的書本，單是第一區域，也應該超過萬冊，原本我還以為要耗上一整天的時間才可以找到有用的書本。

你地既支持係我寫文既動力

希望多D人睇，我都會不斷努力咁寫落去

我打開書本第一頁，上面如是寫著：

「天下武功，總類繁多，大多以兵器為主，其次為拳腿肘膝、暗器手法、攝神之術，還有更多不可言喻的武功絕學。

老夫曾與西域魔教武者決鬥，該人手腳伸縮自如，雖最終將其斬殺，老夫亦因大意而喪失一目。此乃警惕後人，獅子搏兔尚須出盡全力，否則武者之途，定必半路而斷也。

然而，所有武功皆以源為本，才能發揮真正威力。

人無源、則如劍無鋒，不可也，不可也。」

看到這裡，我大致明白了，書本裡所指的「源」應該就是內力。就如軒先生所說一般，武術是招式，但招式沒有內力所支撐，充其量只是有技巧的打交方式，並不是真正的武術。我繼續看下去：

「武術分為兩類：

第一：源武；第二：術武。

術武則是以招式技巧為重，例如：形意拳、伏虎拳、破空棍法等等，術武亦可稱之為體武，以身體力量為主。

源武則是以源為主，沒有源就用不了的武術，譬如攝魂之術、馭空術、入微等等，即使身體力量再強，體內之源一旦枯竭便不可用。」

我點點頭，沒有內力也可以使出的，而且威力主要看重於身體方面的術武。還有必定要靠內力才能使出的源武。

「要為絕代強者，必練體凝神。凝神僅可靠天地吐納法門，亦無捷徑可言。練體方式極多，古有將自身封於焚爐，最終練成金剛不壞之身，尤如人型壁壘。亦曾有俠義之士誤中天蟲蛇毒，最終獲得抵禦萬毒的靈體，往後服毒反而能使體格變得更加強橫。此乃天命所歸，不得強求也。」

「除卻奇遇，武者要鍛練己身，唯有持之以恆，鍛煉筋骨，以源入體。方以成大器。」

「以源入體?」我很快便不感困惑了，因為書的下頁，正正是解說何謂「以源入體。」

「以源入體，亦為換骨洗髓、破二脈之枷鎖、除五臟之穢氣、達靈台清明，人神合一。」這就是所謂的練體階段吧?我想起在領取納戒時的情境。

既然「源」所指為內力，莫非以源入體即以內力灌入體內的骨絡經脈?我心中激動，我決定立即回去試試心中所想。我跑到櫃台前，向老人問道：「請問，借書需要什麼手續?」

老人原本緊緊閉上的雙目為之一睜，黯淡無光的眼珠注視著我手中的書本，「......這本書，不用。」

說罷便閉上雙目，動也不動。像極一尊石像。

我也沒有深究，便點點頭：「謝了。」然後便離開白塔。

當然，任一鳴並不知道，要像老人這般入定無聲、吐納之法早已達至登峰造極，即使軒先生在此，也要敬他一聲「賢老」。

Episode 05.

幸好早在與前輩分別之前就問清楚宿舍的外型位置，否則還不知要走到何年何月。我從納戒拿出前輩所給的地圖。

雖然我十分感激前輩的好意，但是......「這算是什麼鬼地圖?」
地圖凌亂非常，紙上畫滿五顏六色的線條及建築。唯獨有一楝建築物被紅筆大大的圈著，建築物上畫有鷹的圖案。我深信這就是我要找的地方。

我也沒有打算找別人幫手，我也不想過於依賴別人。

我邊走邊看著這張地圖，吃力地分辨出左右前後。在路途上，我再一次感受到準確的地圖的重要性。

說實話，我也不知道這樣走下去是對是錯。我只能勉強╓便出地圖上的路徑再加上七分的直覺前進著。走著走著，我終於遇到離開白塔後的第一座建築物。建築物極具中式風格，紅彤彤的外牆畫上金光閃閃的騰龍圖案，曲線坡面的屋頂鋪滿紅色瓦磚。建築物約高四層，僅有正門一個出入口。

入口處正上方擺放著一塊黑漆的牌匾，上面寫上三個大字：

「萬珍樓」

出於好奇，我決定進去看看。

「萬珍樓」內以柱為支撐，每根支柱約雙手環抱的大小，柱上亦畫有不同的圖案，有的如五爪金龍盤踞於柱、有的如鳳凰振翅高飛、有的如猛虎揮爪巨嘯，莊嚴無比。

很快，我的注意力被萬珍樓內的一座座電子屏幕吸引著。在這等中式風格的建築物中，竟然有著如此先進的科技產物，著實格格不入。我走到其中一座電子屏幕前，屏幕顯示字樣：「請確認身份。」我想了一想，然後把從納戒取出來的卡片放在屏幕上。

「身份確認。」一把電子女性聲音從屏幕傳來。然後屏幕彈出了一連串的選項，在此時，我已經完全暸解萬珍樓是怎麼一回事，它就是兌換寶物的地方吧?我用手指輕點「密法」的選項。屏幕顯示的字句卻令我大失所望：「暫時未有買家所需要的東西」。我唯有按返回鍵，然後再找尋有沒有什麼武功秘笈，竟然還是什麼都沒有。這還算什麼萬珍樓?前輩不是說學院有很多珍稀的道具嗎?我不由得抱怨起來。雖然口中唸著，但我雙手還是飛快地在屏幕上點來點去。我點下「武器防具」的選項。

這次終於不再是空白一頁。而是有著臨臨種種兵器，十八樣兵器樣樣皆有，盔甲、護心鏡、手套等等也是多不勝數。然而價格卻是貴得嚇人，翻了數頁，最便宜的一對犀牛皮革手套，也需要一千五百點。看著這些我不可能負擔得起的價格，我唯有默默地按著返回鍵。

我總不信所有東西都這麼貴!我果斷按在「其他」的一欄。所謂的「其他」果真包羅萬有，藥草、鍛造材料、工具還有大量未受鑑定的破銅爛鐵。「破碎項鏈?」不要以為這麼酷的名字，而是這條鏈子確實是破破爛爛的。這卻加深了我的興趣，我仔細閱讀有關項鏈的描述。

「項鏈為一名『斷罪』成員所配帶，在任務中殉職後由其他同伴帶回來，並以其遺願將頸鏈放入萬珍樓，以尋有緣人所獲。用處不詳。2009年3月21日。」除此之外，就再沒有任何有關項鏈的描述。我看看左一角的價格，一千點，剛剛好是新生入學所給的總數。

2009年，相距現在已經七年了，仍然沒有人願意買下。看著屏幕中的項鏈，總感到有點悲傷。「如果有興趣的話，便買下吧。」身後傳來男子的聲音。我猛然轉身，只見是一名年紀與我相若的少年。少年的身材普通、樣貌普通、服飾也普普通通，唯一不普通是他那萬年撲克臉。「呃......我再考慮一下。」雖感錯愕，但我仍然保持一貫的禮貌。

少年點點頭，不再說話。幾經掙扎，我決定買下這條項鏈。我按下銀碼的顯示框，「你確定要購買此物品?」屏幕再三提示。我點下「確認」鍵。「請把卡片放到屏幕上。」我照著指示完成一輪手續，終於完成購買程序。「確認完畢，道具將於一天內送到買家宿舍。」既然完成買賣，而我的點數也花光了，也就沒有留在這裡的原因。我向少年點點頭便離開萬珍樓。臨走前我還問了一下宿舍的路怎樣去，幸好少年沒有露出輕藐的眼神，輕易地告訴了我路怎樣走。

好了，點數清光了，這樣的話就沒辦法不完成塵老的測試了。這也算是破釜沉舟吧。多想也是沒有用，還不如快點回到宿舍，試試那個「以源入體」。一想到這裡，我就加快了腳步。幸好得到那位少年的幫助，否則靠前輩的地圖還真不知道要走到何時，一個不留神可能還會留在森林裡被黑熊吃掉。

沒錯，學院並非完全與外界分隔，而是與森林融為一體。意思就是說你在學院裡亂逛的時候無端端看到森林也完全不用驚訝。據說森林裡有著不少恐怖的生物，譬如說：黑熊。雖然前輩跟我說過他曾徒手把那隻黑熊打得趴在地上，但前輩是前輩，我是我，萬一我遇到黑熊，牠一掌就把我拍得死得不能再死了。想到這裡，我不禁打了一個冷顫。

少年指引十分清晰，很快我便看到目的地。那是一棟長方型的宿舍。如同地圖所言，宿舍外牆果真有著老鷹的噴漆圖案。宿舍大堂光潔明亮，地板打掃得一塵不染，空氣中散發著淡淡的花香，使人心曠神怡。大堂的管理室內有一名正在打瞌睡的中年大叔，當然，我不相信他是睡著的，原因是打從我一進入宿舍，手臂的皮膚便開始毛管直豎。

哼哼，我又沒犯什麼事，因此我大膽地走到管理室前，隔著透明玻璃向著裡面說道：「你好，我是新生任一鳴，今天被分到夜鷹班，想問一下我的房間號碼......」「把卡放那裡吧。」大叔打了個長長的呵欠，右手往前揮。我點點頭，走到閘前把卡片拍下。

「新生，任一嗚，房間......在三樓，三零四室，哦哦......那小子終於有室友了。」大叔喃喃自語地道。「有勞了。」「不用客氣啦。」大叔說罷又閉上雙目，果然是一個盡忠職守有禮貌的好員工。我也不想多管，便快步通過閘門。我乘上升降機來到三樓，我在沿路的走廊遇到幾名男女。看來這裡的宿舍並不分男女層，還真是開明的設計。當然，考慮到這裡的學生都不是平凡人，恐怕女生也不是省油的燈，誰敢在這裡胡亂毛手毛腳的話，也要擔心自己夜半熟睡時頭髏被人摘掉。三零四室還是比較靠近升降機的房間，因此我很快便來到房門前。

每間房間都有一個讀卡器，確認身份後，房門的門鎖發出「咔」的一聲，我輕輕推開門把。房間很暗，我透過走廊的光線找到燈制，燈亮了，房間頓時一覽無遺。

沒有人。這是我進入房間後的第一個反應。雖然房間現在沒有人，但床上的一些衣物、還有淡淡的薰衣草味道告訴我：有人住在這裡。既然有室友的話，等一下一定要好好打招呼。

房間裡左右各放了一張單人床，單人床旁邊有一張書枱。廁所則在門口的左邊，廁所還算整潔，我心中暗暗鬆了一口氣：若果我的室友太邋遢的話也真的挺要命。我坐在另外一張空空如也的床上，一時之間竟發起呆了。

我心中感到少許的緊張，畢竟我也沒有試過跟陌生人同居的經驗。就連小六畢業營也沒去過的我自然感到有點忐忑不安。對了，趁著有空的時候，我決定先把帶來換洗的衣物放好，然後再開始修煉。

幸好軒先生一早有所準備，我的背包裡早被塞滿各式各類的衣物。我打開納戒，把背包取出來，然後逐一把衣服掛好。「好。」我把最後一件衣服掛好後，把我從器具室取出來的刀鞘小心翼翼的放到屬於我的床上。「刀鞘呀，刀鞘，雖然不知你有什麼用，但還是多多指教啦。」自然自語一番後，終於來到了關鍵的時刻。

我閉上雙目，使我的精神更加集中。說實話，我也完全不知要怎樣做，反正也就是亂試一通。經過數次調動內力後，我對於內力的掌控漸漸熟識起來，由於沒有任何方向，我決定試試將內力集中於一點。

內力漸漸凝聚到右手手掌，情況尤如當天使出逆拳勢一般。奇怪的是內力依舊留於右手表面，並不能融入掌骨。心思一亂，內力也就散掉，變成凌亂的碎片漸漸回到心臟。為什麼會這樣?我心中懊惱，卻捉不住問題的癥結。

我沒有放棄，而是再一次調動內力。同樣是右手手掌，這次我沒有多想，不斷控制內力向內衝擊掌骨，陣陣的刺痛從手中傳來，半分鐘後，我張開雙眼，除了陣陣的痛楚外，並沒有什麼特別的改變。難道我用錯了方法?

我苦思了一會，人體骨骼本是堅硬無比之物，人類的牙齒硬度甚至能與大白鯊匹敵。用一般的方法根本難以穿透進入骨骼裡。慢著......

「母親，為什麼你弄的叫化雞這麼好吃?」我不斷把新鮮滾熱的雞肉往嘴裡送，實在太好吃了。「這是有秘訣的。」母親沒有動筷，只是溫柔地摸摸我的頭。「秘訣?」「對，首先將雞肉的內臟拿出來，然後把需要的食材配料放進去。接著必須在雞肉的表面刺上數十個小洞。最後才用錫紙把雞包好。」母親不厭其煩地細心向我解釋。「為什麼要弄這麼多小洞。」我的頭一晃一晃地問道。「這樣熱力才能從小洞進入雞的內部呀。」「哦。」其實我不太明白。「一鳴，不用吃這麼快，還有很多的。」

對!我明白了!我雙目藏不住興奮，看來「堅硬」就是重點。既然骨骼是堅硬無比的鋼鐵，我就用銳利的刺針把它刺破!

我努力調動小部份的內力，其他則緊緊地把它留在心臟處。然後，我嘗試將內力變作幼針的形狀，這個過程使我頭痛欲裂。本身要控制分地兩處的內力而是極為困難，現在還需要一邊控制一邊替內力塑造新的形態更令我的精神消耗達致前所未有的境地。

頭痛得要命，仿佛就要碎掉，但我還是苦苦堅持著。至少要成功一次!一次就好!我終於明白書裡所說的：「縱有奇遇，不見得有捷徑，武者的世界，不存在僥倖。」即使是多麼驚艷的絕代天才，想必也有經歷這等痛苦吧?這也是武道有趣之處。我今天不如你，明天可能已把你拋在後面，只有慵懶之人，沒有資質低劣的人。不知不覺間，我竟然笑了出來。這不正正是我想要的嗎?

不知怎的，頭痛好像舒緩了少許，我趁這空檔，一鼓作氣完成最後的塑造。完成後，我沒有怠慢，立刻將內力刺進右掌掌骨。

痛!撕心裂肺的痛楚從右手漫延開去，就像十萬枝針插進手裡的痛，就像在傷口裡灑鹽的痛，就像是被十萬張紙割在同一個地方的痛。我感覺到右手越來越熱，像是要將它蒸熟。我咬緊牙關，撐著!撐著!刺針狀的內力慢慢沒入掌骨之中，每入一分，痛楚就加倍襲來。汗漿從身上各個毛孔滲出，撐著!撐著!刺針已經沒入了大半，我開始問上天，為什麼人類要有痛覺?為什麼?為什麼為什麼為什麼為什麼為什麼為什麼......刺針還剩下末端外露在掌骨外，我的意識開始模糊起來，整個人感到渾渾噩噩，就像是脫力的樣子。還差一點點，真的只差一點點......「呀!!!!!!!!!!!!!!!」一定要成功，一定要成功，內力從心臟裡湧出，迫向幼針，然後，幼針消失了，我也昏死過去。

繼續支持

多謝

當我一覺醒來後，頭痛得要命，身上散發著難聞的氣味，頭髮亦黏黏的，也對，昨天出了這麼多汗卻沒有洗澡。我勉強爬下床，走到廁所。走到廁所門前，門突然打開，一名少年從裡面走出來。「你，快去洗澡。」平凡的句子從一塊撲克臉般的少年傳來，「哦，原來是你。」我實在累得連驚訝的表情也做不到，便默默穿過少年進入廁所，把門關上後默默地打開水龍頭。濃濃的水蒸氣很快把廁所填滿，我默默地躺在水缸裡。熱水觸碰到皮膚的瞬間，毛孔都擴張了，貪婪地補充著水份，我舒服得呻吟起來。天堂也不過如此吧。

直到這時，我才認真觀察身體上的變化，說實話，從表面看來完全沒有分別。但是當我閉上眼晴，我能夠感受到，我的右手掌心處，多了一份晶瑩，與掌骨其餘部份形成了強烈的對比。成功了!我不禁歡呼了一下。我輕按掌心，早已沒有了昨天徹心刺骨的痛感，痛楚只是過眼雲煙，得益卻不可言喻，總算值得。

我匆匆清洗過身體後，便離開浴室。泡了熱澡後，頭痛也減輕了不少，雖然偶然還有些刺痛，但相比昨晚，已是小巫見大巫了。離開浴室後，只見少年依舊坐在床上。靜靜地收拾床上的衣服。

「你好，我叫任一鳴。」雖然已經不是首次見面，但我仍然再次介紹自己。少年沒有抬起頭，亦沒有停止手中的動作，「李亦寒。」「多多指教。」「嗯。」
「......」「......」還真是表裡如一的傢伙。我忽現想起了一樣東西：「呃......請問，怎樣知道自己今天有沒有堂?」

「卡片。」淡淡的兩字，卻令我恍然大悟。我走到自己的書枱前，果然。昨天的我並沒有仔細研究書枱，原來書枱上，同樣有一個透明電子屏幕。我慢慢摸熟屏幕的操作方式，很快，我便找到有關時間表的資料。

「下午二時三十分。夜鷹院，五樓。基礎格鬥課程。」二時三十分嗎?看看房間內的時鐘，還有不少時間。先到食堂吃一點東西吧，餓著肚子上格鬥課?門都沒有。

離開房間前，我還邀請了李亦寒一下，當他聽到我說要挑戰塵老的料理時，他竟然罕有地露出了驚懼的表情，雖然只是一閃而過。我心裡笑了一笑：這樣才像個人類嘛。

既然他不願意，我也就不勉強，自己離開宿舍，往著食堂去。一進入食堂，今天的食堂並不像昨天那般只得寥寥數人，大部份的座位已經坐滿了人，在人海之中，我看見一人向著我的方向不斷招手。「任一鳴，這邊有位。」白毫不避諱地大聲道。雖然我的耳根子紅得像火燒一般，我還是走了過去。否則的話，她可能會大吵大嚷，問我為什麼當聽不到，為什麼不過來一起坐之類的。

「這麼巧呀。」「這麼巧呀。」我也只能這樣回答，「前輩呢?」「我怎麼會知道。」也對啦，前輩也很怕白的樣子。「我先去拿食物。」說罷我便站起來，走到食枱前。「有勞，我想要一份塵老的料理。」

食枱後的服務員像是傻了眼一般的望著我，眼神像是在問：你的腦子還正常嗎? 「有勞，我想要一份塵老的料理。」我再說了一遍。

吃過這一份料理後，我能不能去上課還真是未知之數。但是，約定終歸是約定，答應過的事情就要盡力做到!不知是不是錯覺，今天塵老的料理好像沒有上次的難吃，我吃了一口後，雖然腸胃依舊向我發出投訴，但明顯較上次輕。我想了一想，或許今天可以挑戰吃多兩口。結果當我吃完第二口後，上次的嘔吐感又隨之而來，我最終不得不放棄這種自殘行為，草草地吃過另一碟藥膳鴨腿湯飯便去上課。

白好像也有什麼要做，我們就在食堂分道揚鑣。終於來到上課的地點，距離上課還有三十分鐘，寬大的場地上早已零散地站著十數個學生。只見一名身材高挑的女子站在場中央，身旁有著一座大鐘。看來便是課堂導師。我站在場上，四處觀望著學生們的舉動。一些學生盤坐於場上，閉目養神；有些則在做伸展運動；有些則與朋友聊著天，等課堂開始。我想了一想，然後先做起伸展運動來。

這樣就差不多了吧?花了近十五分鐘，將整套中學體育課時的拉筋方法耍了一遍。然後便默默坐在地上，閉目養神起來。我還未開始練習內功心法，只好先吸收天地間的靈氣為己身，累積內力總比沒的好吧?反正也可以補充昨晚耗費的內力。

大鐘響起，「課堂開始。」女導師中氣十足地道。大家聽到後立刻聽下手中的動作，熟練地走到場上不同的位置，兩人一組，與其他人保持一定距離。我想我明白所謂的課堂根本就是實戰訓練!此時，場上只剩我一個還沒有任何動作。

我大著膽子，走到女導師面前道：「你好，我是新生.......」我沒有說下去，我相信她應該明白我的意思吧?「哦......」女導師恍然大悟地點點道，手指輕敲著腦袋，想了一想道：「那你跟我練吧。」幹!跟你練?我還練什麼?

我盡量保持表情有善地道：「跟你練?」女導師沒有注意到端倪，純真地眨眨眼睛：「對，就是跟我練。」我深吸一口氣，既然導師是個笨蛋，我也不跟她客氣：「那個.......等級會否差太遠?」「上戰場時，敵人會跟你說『喔，你等級太低，走吧』嗎? 」女導師理直氣壯地道，露出一副神氣的模樣。

我心中嘆了口氣，「那開始吧。」女導師露出一副「哼，就知你說不過我」的表情，然後說道：「放心吧，頂多一天半日下不了床啦。」然後大聲說道：「開始!」其餘的同學也動了起來，導師也動了起來。然後，不見了。

以往我還真的不相信小說所說的「疾如風，瞬若雷」。就像本能反應般，我將視線稍為向下，只見女導師已經在我胸前，然後拍了我一掌。「第一課：感知，肉眼看不清的，便不要用眼去看，用心去感受!」女導師的話忽遠忽近，弄得我頭昏腦漲。我閉上雙眼，世界一片漆黑，卻有著身影劃破空氣的聲音。左邊?不，現在是右邊!我將重心一移，向後退一步，左臂被拳風擦過。

還沒完，攻勢還沒完，憑著直覺，我再後退數步，然後張開雙眼。眼前無人，我立刻回身，將雙臂擋在面前。果不其然，一道強大的衝擊把我擱倒在地。「小子，還不錯呀。」女導師嘻嘻地笑道。我苦笑一下，有什麼不錯?「再來吧。」我站起身，一掃身上的灰塵。

「正合我意!」女導師眼神一變，像是一匹野狼暴衝過來，並不像剛才般花巧，就是毫不修飾的一擊，卻讓我不知所措。躲避不了!「第二課：勢，不要怕，怕死的人不會嬴!」拳頭硬生生停在我面前不到一吋距離。這是多麼珍貴的經驗，敵人不會給你有喘息空間，這裡卻有!中拳又有什麼可怕，大不了就是躺幾天!怕的話，我便不會來這裡了。我點點頭：「我明白了，再來吧。」女導師滿意地點點頭，如狼似虎地暴攻過來，一記左勾拳，我不再害怕，左掌一伸，拳對掌，轟出了一聲巨響，女導師迅速將左拳收回，然後右腿向上一踢，我差點將則才吃的鴨腿吐了出來。攻勢還沒完，女導師凌空一躍，翻身一側，左腿朝我頭頂轟落。我立刻舉高雙手，兩者碰撞，強大的衝擊力使我半跪在地上。勉強撐過這一輪攻勢，我喘著氣，女導師沒有說話，第二輪攻勢如暴風，如猛雷襲來。我護著身體上重要部位，身上的傷痕越來越多。

我只是在捱打嗎?不，我在觀察，然後終於發現了，每四次攻擊後，女導師的動作便會有一息的停頓，這正是我的機會。左掌，右肘，右拳，我一一用手擋下，雙手早已麻木失去知覺。女導師右腳踏前，左腳微曲，然後右腳向前一踢，高速強力的踢技，給我不下最初一擊的強大氣勢。兵行險著，我張開右掌，

來看看吧，我修煉的成果!

掌與腿，相撞。

我後退了三步，將力道化解。機會來了!我快步來到女導師面前，揮出直拳。

「課堂三，洞察。要打倒比自身強的敵人，只能尋求漏洞，然後一擊擊破。雖然這是我故意的，但也值得稱讚。」就在前方的拳頭，兀自停在半空，難以往前一步。女導師鬆開我的手，繼續說道：「那今天要教你的最後一樣東西，」女導師身上突然冒起紫霧，空氣間散發著無比刺骨的寒氣。我往後退了一步，然後兩步。雙腿依舊忍不住抖顫，這是什麼感覺?然後發現，我是在......恐懼。那個女人......給我的感覺，很危險，會死......她會殺死我!

恐懼如同寒氣，漸漸滲入我的毛孔，骨骼，心臟像是被無形的巨手掐著，壓迫感比起前輩強上了不知多少倍。

「在絕對的實力面前，前三樣東西都是廢物，走為上策。」

紫霧一散，掛在我身上的千斤巨鉛立刻消失無蹤，我連忙喘氣，汗水將地面打濕。我向女導師投向一個「幹你娘」的眼神。「親身體驗總比說話效果好十倍嘛。」女導師眨眨眼睛，無辜地道。我翻了個白眼，沒有理會她，用手輕抹額角汗水。

「今天到此為止，大家可以散了。」女導師大叫道，同時敲響大鐘。學生們很快便離去，連女導師也離開了，只剩下我一個。在回憶剛剛的感覺......

像是被野獸瞪視著的感覺、全身顫抖、害怕、如墮冰窖，甚至讓我看到人生走馬燈.......

這就是強者嗎?我握緊拳頭，就這樣，坐在地上.......

支持，寫得好好，推

Episode 06.

回到房間時，已經是黃昏了，我沒精打采地攤在床上。此時，房間打開，李亦寒依舊掛著那一副萬年撲克臉。

我想了想，還是鼓起勇氣地道：「那個......」他看著我，靜靜地等我把話說下去。「算了，沒事了。」我還是開不了口，在別人面前被嚇得動彈不能，面前如此無力的自己，我也會猶疑：我是否有資格尋求別人的安慰和開解?

「心態。」冰冷無感情的面上道出了兩字。

我抬起頭，看著坐在書桌前看書的他的背影，或許這也是他安慰別人的方式呢。我笑了一笑，站了起來。「謝啦。」

離開房間的我，隨意找了個憩靜的草地。現在可以做的，也只有繼續修煉吧?暫時將沮喪的心情收儉一些，進入修煉狀態。

天地靈氣緩緩向著我的方向拉攏過來。體內就像池塘，靈氣正在一點一滴地填滿它。嗯?不知是否錯覺，總感覺今天吸收內力的速度比昨天快，靈氣滲透於身體內各處，很快便補充了昨天用掉的量。

我暗中運勁，內力凝針，向著左掌刺去!劇痛依舊，我咬緊牙關，有了昨天之鑑，我深知長痛不如短痛，將所有內力貫注於「針」當中，「針」的外形開始有所變化，漸漸變為「長矛」的形狀。沒有一絲停頓，一氣呵成地將長矛貫穿左掌。「長矛」的能量源源不絕的從缺口衝入，左掌光芒暴起、然後縮小，尤如夜空中閃過的流星般，短暫、不留痕跡。

我吐出一口濁氣，望望左手，用力往地一揮!土地頓時出現了半吋坑洞。我滿意地點點頭，然後緩步走回宿舍。校園的夜空，佈滿漫天星宿，微風劃過面龐，我閉上眼睛，感受著這一刻，只屬於我的寧靜。自從上次在大樹下乘涼後，每當我站在樹林當中，感覺就像被大自然包圍，很安心、很溫暖。而且，在大自然的環境中，我發現自己更容易進入空冥狀態，進入吸納靈氣的過程。

在回宿舍的一段路程當中，我的內力又有了些微增長。回到房間後，李亦寒並不在房間，或許到了哪裡修煉吧。我把電腦打開，發現有一封新的郵件。點擊進去，只見裡面寫著：「兩樣貨物已經送到，請到已屬儲物室領取。」

看來先前在萬珍樓所購的項鏈已經送到了，等明早再去看看吧。嗯?慢著，我再仔細閱讀郵件，兩件?我不是只買了一樣東西嗎，難道我不小心多買了其他東西?但可悲的事實是：我只夠錢買一樣東西。

對方搞錯了吧，我也沒有多想，沖了涼便關上燈睡覺去。

在半夜朦朧時，我依稀聽到一點吵雜的聲音，還有喘氣的聲音。我猛的睜開眼，不是吧?難道李亦寒他......

我不動聲息地將身軀翻側，視線剛好對著對面床。然後我立刻跳了起身，打開房燈。「你......為什麼受了這麼重傷?」床上坐著一個人影，他上半身赤裸，露出結實的肌肉，還有一條觸目驚心的血痕，由胸前到腰間，血水不斷從傷口滲出。正當我想走去找別人幫忙時，卻被他叫住：「不用......」他的臉蒼白如紙，「一會......就好。」說罷便閉上雙眼。空氣中還瀰漫血血腥味，李亦寒的面上也佈滿汗水，看上去並不像是「一會就好」的樣子。

我嘆了口氣，然後步出房間。

這夜，幾近一整層的宿生都被我吵醒了。幸好練武之人不太看重睡眠，畢竟他們開始擺脫人的束縛。練武，是逆天之行，行人所不能，打破約束牢籠正是武者之途。

回到房間後，一看窗外，一道淡光透過簿紗透進房間，我放下數粒丸子在桌上，然後好好睡上一覺。

約莫過了兩個小時，房內的鬧鐘響起，提醒我已經是早上。我睜開眼，先看到的是李亦寒的撲克臉，依舊的面無表情，但臉上的蒼白已經退去，「......」他就這樣看著我，我也看著他，一臉疑惑。「......謝謝。」李亦寒說道，面上竟然有著一點......腼腆。

「就為了這句說話，你站在這裡多久了。」我笑道，「一小時。」李亦寒認真地道。我呆了一呆，心中有了一絲感動，「朋友。」我望著他，他猶疑了一下，然後點點頭。

就這樣，我和李亦寒由宿友升級到朋友的關係。原來昨夜亦寒獨自一人進了森林，還單挑了一隻大黑熊，據他所說，他打斷了那隻黑熊數根骨頭，但自己也被黑熊拚死抓了一下。現在我開始明白，為什麼前輩說自己能夠把黑熊打扒的時候顯得一點都不在乎。
「黑熊強嗎?」亦寒想了一想，然後說：「比你強......一點。」不是吧?黑熊只是比我強一點?他不會太看得起我吧?

「力量......運用。」亦寒補充地道。我稍微思索了一會，我想他的意思是雖然黑熊在力量上遠超於我，但黑熊終究是野獸，對力量、肉體的運用可說是一竅不通，說穿了就是靠蠻力的白癡。但我對力量的運用開始有一點體會，好好運用的話，與黑熊打成平手還是有可能的。

我點點頭：「那你為什麼要打熊?」，亦寒想也沒想便道：「修煉、熊膽。」原來如此，既可以訓練實戰經驗，又可以拿到熊膽賣錢。我發現我竟然能解讀他話中的意思。「等我也去森林吧。」我道。李亦寒頓時露出凝重的神色：「太早。」

黑熊在森林的地位原來沒想像中的高，還有很多一般人聽都沒有聽過的凶物，萬一遇險，恐怕命就賠在那裡。我答應了亦寒不會亂來，他才離開，說有事要做。

正好今天早上沒堂，我便來到儲物室。儲物室就像一個大形銀行保險庫，每人都有一個特定夾萬，需要相應卡片打開。「嗶」的一聲，夾萬打開，兩樣東西妥善地平排在內。

我一手取起項鏈，仔細觀察，項鏈有著數個明顯的缺崩，中間則有著一個小小的圓形玉石，玉石暗淡無光，隱約看到玉石的內部，卻是空空如也。果然沒有這麼容易找到好東西呢。

我也不太在意，原本就不是為了這種目的才購買的，這條項鏈。我把它戴上，然後取出另外一樣東西。

這是一本相當古老的書籍，像是一碰便會化灰的古典。書面首頁泛起枯黑，紙質輕脆，仿佛會隨時掉落一般。

「星移」

頁面寫著斗大的二字。我繼續翻閱下去，越看越心驚。把古典蓋上，然後我在想，

或許，這次賺大了。

我也有想過應否把書本還回去，但是想深一層，錯不在我，而且為了這本東西，值得去拼了!

把書藉放入納戒後，我立刻隨意找個空敞的地方，試驗一些東西。

不到一分鐘，我已經累到整個人躺在草地，瘋狂吸收身邊的靈氣，身體各處毛孔貪婪地補充著剛剛瞬間被搾乾的內力。想不到竟然如此廢氣力。

星移，

古時「踏星門」不傳之秘，可攻可守，修煉至大成，一念頭，斗轉星移，殺敵取其首級如探囊取物。逃走更如星閃，一閃之間，已在千百里之外。傳聞踏星門門主曾一夜將一魔門屠滅，那門主在死前，還沉醉在睡夢中。

星移修煉難度極高，踏星門一代一代傳下去，直至後繼無人，無人能夠修成星移後，才被其他門派取締。

前輩曾經這樣說過：「好的武學秘笈需要好的主人，學院向學生提供秘笈的兩項準則，主要在於兩樣東西：才能、心性。」

「那麼沒有心性，但有才能的人呢?」我問道，「當然，心性很差的人是不會得到栽培的，甚至連進入學院的機會也沒有。」前輩笑道。「但是，」

「這個世界總有一種人呢。」前輩眼神閃過一絲嫌惡。「什麼?」

「人面獸心的傢伙。」

我自問也還未算得上是人面獸心的傢伙，心性應該還不差，資質嗎?不知有沒有，至少跟黑熊差不多......應該有資格修煉這東西吧。

不管了，反正也在我手上了，不練白不練。我站起來，內力又回復得差不多了。繼續練習吧。

一個月後的各班比拚，等著我!

「踏星門」的前輩們，很快我便會讓星移重現出來!將會在最耀眼的時刻，將它完完全全復活!

下午還有軍事課堂，在課堂上學習了不同的戰術、指揮手段等等。然後晚上是團隊配合課堂，有不少的任務需要至少兩人組成的團隊才可以接取。人數亦會因應任務的複雜性、危險性和多樣性而變動。

舉例來說，一個刺殺任務的話，至少需要一名情報員，亦即是非戰鬥人員策劃行動路線以及逃生路線，簡單來說，便是後勤人員。另外需要一名戰鬥人員，負責落實執行任務。

而一些任務需要同時達成兩個甚至更多的目的時，戰鬥人員的需求便會增加。而一些特別的任務需要去一些未知地區時，團隊亦有可能需要「陣師」的加入，透過八卦五行、探脈觀星來趨吉避凶，尋找最佳的前進路線

團隊分為兩種，一是固定、二是臨時。前者很容易理解，就是固定的團隊。而後者則是不願意加入固定團隊又或者其他特殊原因而無法參與固定團隊的人所組成的臨時團隊。以一個任務為週期，任務結束，相互之間的同伴關係亦會隨之結束。

當然，固定團隊的成員亦可以隨意與他人組成臨時團隊，這方面則要看不同固定團隊所定下的規條。

而團隊配合課堂一般分為理論和實戰課堂。實戰課堂，指的是團隊與團隊之間的戰鬥。目的是提升團隊內部的配合度、促進團隊之間的競爭。出席者都是固定團隊的成員，因為對於臨時團隊來說，提升配合度也沒有什麼用，畢竟有沒有下次的合作也是未知之數，也就沒有什麼臨時團隊會參一腳進來。團隊實戰課的勝出者會獲得一定點數，這也是學院的鼓勵手法。

而今天則是理論課，導師會為我們講解團隊內的成員定位，不同職業的重要性和調配人員的技巧。這些東西，除了菜鳥外幾乎所有學生都知道，因此課室內的人數十分稀少，包括我在內只有七人。正因為如此，基本上，在場的都是剛剛入學院不足半年的新丁。這一節課堂亦是有意為我們提供與其他學生交流的機會。
新生之中，只有兩名女孩，大家的年齡分佈落差亦十分大，最老的一位是四十多歲的中年男子，而最年輕的不是我，而是其中一位女孩，只有十五歲。

我們沒有過多的交流，畢竟大家都是新生，擅長什麼的還沒有、對對方的品性亦不清楚，因此大家只是普通地交換了自己的名字和年齡後，便各自找了個座位聽課。

團隊嗎......不是挺有趣嗎，小時候，大家不是總會想著可以和一群可以將生命托負的同伴拯救世界的幼稚夢想嗎?這......也是我的夢想之一呀。隨著時間變遷，大家開始明白自己不是英雄；大家開始明白，世界也沒有什麼大災難等著你去救，只有一大堆白癡工作等著大家；更重要的是，大家開始明白，或許根本沒有可以將生命托負的人。

不知那傢伙有沒有團隊?腦海中呈現了那副撲克臉，又想了一想，他的話......沒可能有吧。我苦笑了一下。之後再問他好了。

「沒有。」淡淡兩字從亦寒口中說出，我就說嘛。「那有沒有興趣一起組隊?」他看著我，我看著他。「.......」「.......」「隨便。」我點點頭，高興地道：「說定了!」「晚點。」他的意思是應該說組隊是沒問題的，但晚點再接任務，畢竟我的實力還不足夠。「知道了。」我爽快地答應了。「殺。」哦，今天是單日，又要外出殺野獸吧?「小心點。」房間剩下我一人，好了，團隊終於有兩人了。

多謝支持

留名 聽日番工睇

有文未
好吸引

推推推

支持

去修煉吧。我想了一想，然後離開房間。

燈滅。

在以前的世界做不到的英雄夢，或許，我只是說或許，還有機會吧。

接下來的三個星期，我也上了各式各樣的課堂，由於都是免錢的，所以也有不少付不起錢的學生來聽課。課堂包括：基本暗殺技巧、基本反跟蹤、跟蹤術、基本藥劑學、基本打鐵技巧、奇門循甲入門、基本電子理論。當然，由於來上課的都是窮光蛋，實力都不會太強，因此也沒有找到好的拉攏對象。課堂的內容真的如名稱一樣：基本。主要就是講述學了這門技巧有什麼好處啦、可以減少任務死亡率啦、更快變強啦等等，但實質的內容卻欠缺。想了解得更深入嗎?可以，付錢找導師學更進一階的知識、技巧吧。而當中，我遇到了一件使我甚為驚訝的事情。

白，她竟然是奇門循甲入門課的導師!那個上課遲到、又喜歡來亂的女孩，竟然會是一個導師!恐怕她是缺錢用吧，這是我得出的結論。否則以她的性子，還會這麼準時地到課堂準備和教導別人?

三個星期，我也開始建立起有規律的生活模式，除了上課的時間外，都是在修煉星移，晚上則是淬體練骨。至於亦寒他的生活則是十分平淡，甚至有點死板。每逢單日就去森林挑戰那些怪物，雙日則走到不知哪處去。至於膳食方面，食堂的廚師們早已認得我，私底下稱呼我為「小怪物」。我也不在乎，因為我也覺得自己挺怪物的，要不怎麼可以忍受這種混蛋東西?

每次吃下塵老的料理，都讓我體驗到廚師這個職業的偉大性，石器時代的野人吃的東西應該跟我差不多吧?

但撇除外觀味道來說，我發現塵老的料理有樣神奇的地方，那碟垃圾.......不，食物，含有的營養竟異常地高。目前為止，我從沒能吃光一整碟料理，但我從沒不會感到肚子餓，而且總是精神奕奕的。基本上，我深信即是每天只是吃數口這種料理，內裡的能量也足夠我使用一整天。這一點則增加了我的信心，塵老，絕不是簡單之輩。

至於練體方面，我閉上雙眼，透過內力的流動，感應身體的，雙手、雙腳的骨骼呈現淡淡的銀色光暈。四肢的練骨早已完成，所欠的只剩下人體最重要的兩處骨骼：前胸骨、背椎。今天的我，正打算衝擊前胸骨的淬練。前胸骨，包裹著多個重要臟器，稍有不慎，傷及心脈肺脈，可不是躺兩三個月這麼簡單。前胸骨與肋骨相連，範圍甚廣、要淬練成功，必須要有充足的內力支撐。這亦是我遲遲不淬練前胸骨的原因。

我決定採用比較保險的方法，將內力一點一滴注入骨內，雖然時間耗費較長，但風險較低。一貫做法，先將內力凝矛。經過多次的練骨，這一點已經難不倒我，矛的大小較最初大了三倍左右、應該足夠支撐到淬練結束。「誰?」我開口問道，眼睛依舊閉合，控制著體內的內力。

「不用管我，集中精神。」空洞無情的聲音傳來，是位女孩。我心中一個激靈，沒有再管她，專注眼前的情況。胸骨不像手腳骨骼，結構複雜得多，內力注入骨骼後，我必須要控制內力滲入骨內所有位置。骨骼內部存在著本能的抗拒反應，抗拒一切外來物質的侵入，這亦是神給予人的束縛。在兩者劇烈交鋒時，作為宿主的我一點也不好受，胸骨傳來清脆的聲音。我選擇了較慢的方法，因為比較保險。但我失算了：這次的淬體所受到的阻礙比以往數次都還要強，強得多!我單是控制骨頭內部的內力前進已經差不多耗光我的精神力。然而，淬體還只是進行了十分之一!

「穩定心神、氣分四道。」少女的聲音再次傳來。此時的我根本沒有思考的空間，只好照著她的說法。將剩如的內力凝成三枝矛，向著胸骨刺去!在這刻，我的精神力亦都耗盡，只能任由內力殘留在胸骨內。

我張開眼晴，看到的最後一幅畫面：一輪皓月，一名女孩，一雙紫瞳。

然後昏倒。

醒來後，只見亦寒在書桌前看書，我的頭像傳來陣陣劇痛。「耗光。」對，這是精神力耗光的副作用。亦寒放下書本，慢條斯理地來到我的床邊，看著我，就這樣，不說話，默默地看著我。

「有話......要講?」

生氣了?我呆了一呆，立刻說道：「對不起!下次不會亂來了。」亦寒點點頭，然後回到書桌，取起書本繼續閱讀。

究竟淬練有沒有成功?我心念一動，集中精神感受著體內的情況，只見有三個若干大小的氣旋，還有一個較小的氣旋，分別佔據胸骨的不同位置。這樣......算是成功了，還是失敗了?

「一半。」這是亦寒的說法，一半......意思是指淬體的過程只進行了一半?的確，我只是將內力貫入骨骼，卻沒有完全完成淬練的過程。那四道氣旋便是我的內力，只要我將它們與前胸骨融合，才算真正的成功!

確定了體內的狀況後，心情頓時輕鬆不少。正想下床活動一下身子，卻發現身後傳來冷淡的聲音。

「休息。」「什麼?」我聽得不太清楚。「休息。」「......」「......」「跟我說嗎?」「.......」「知道了。」

在睡著前的一刻，我想到了一件事：

還沒有跟她道謝呢。

然後便進入夢鄉。

我作了個奇怪的夢，我久違地跟母親在家中吃飯，飯菜十分豐富，都是我愛吃的食物。我和母親十分開心，吃了很多菜。然後小玲突然闖進來，手中還帶隻一條很大的吞拿魚，說要加菜。然後各式各樣的人也亂入了，前輩帶著熊掌、亦寒背了隻雄獅過來，差點把屋子撐爆。最後還開起派對來!

當派對舉行到一半時，煙雨也來了，但她沒有帶著食物，帶的是兩把短刀。雨下起來了，我也醒來了。我張開眼睛，原來真的是在下雨......不，是一塊濕淋淋的毛巾。
煙雨一手拿著毛巾，一手拿著短刀......不，是水盆。毛巾輕擦我的面龐，由於睡姿關係，我面龐朝天，與煙雨雙目交投。煙雨一點反應都沒有，手中沒有停頓。「那個......我可以自己來。」我紅著面，試著坐起來。卻發現煙雨不閃不避，我倆的距離只有三吋左右。

沒有一般少女漫畫情節的櫻花飄散、沒有一般少女漫畫的女孩子的體香、更沒有一般少女漫畫的親熱鏡頭，就這樣，我們保持這種姿勢，足足一分鐘。我緩緩睡下，就這樣，等她完成她的工作。

之後，我們都沒有開口說話，她默默的完成工作、默默地收拾好東西、默默地離開。房間，又剩下我一人。由始此終，我們都沒有開口說話。沉默，或許是我們之間唯一的共同語言。

連謝謝也沒有說出口呢......我凝望著天花，心情卻變得十分沉重。

靜靜地休養了一天，終於恢復精神。隔別了一天，我又再次來到食堂。「小子，昨天怎麼沒來呢?」今天當值的老廚子問道，「昨天出了點事情。」我含糊地解釋一通，然後又領了一份料理。

一口又一口，咀嚼著有如橡膠的東西。我發現了，原來塵老的料理每天也有所不同。難吃是共通點，但確確實實，內裡的材料每天各有不同，就像前天的那一碟，口感軟稀，像是嘔吐物般的質感；今天的卻是煙韌的橡膠質感。先前我還沒有確定，還認為塵老亂炒出來的鬼東西，每天不同樣也是十分正常。

但今天我確信了，的而且確，每一碟東西，都是經過細心配搭而成。證據就是胸膛處傳來的陣陣灼熱感覺。胸骨內的氣旋亦受到牽引，開始運動起來，體內四道氣旋轉動著，內力從氣旋內釋出，緩緩地向外擴散......一會兒，氣旋停止轉動了，內力也停止釋出。

淬體的過程已經完成了十分之二!是昨天的一倍。

塵老的料理，都是按照著我的身體狀況而烹調的!每一天，每一碟料理，都有它的意義，想起那用不完的精力；想起那極速回復的內......原來如此......原來如此......我定睛望著眼前這碟東西，然後毫不猶疑地大口大口吃下。「了不起......了不起。」我口中唸唸有詞，一半，在短短的三十分鐘內，淬體竟然完成了一半!

我跑到廚子面前，氣急敗壞地道：「我......我要見塵老!」「小子，塵老一般一星期只會有一天在，你要見他的話又只好每天來碰運氣啦。」廚師一臉奇怪地看著我，像是好奇我又在發什麼瘋。「塵老說過，若果誰人可以吃光一整盤他的料理就會收他為徒吧?」「是這樣沒錯，但小子你......」
我把大碗放在他的眼前。

「這樣......可以了吧?」

Episode 07.

這裡是學院的其中一處，十分隱秘，若果不是跟著老廚子的話，恐怕我怎樣走也來不到塵老的住處。這就是所謂的奇門八卦吧?每一位高深的武者都會略懂奇門循甲之術，有的甚至會重金禮聘技術高超的陣師，為自己的領地佈陣以免別人打擾又或者仇家尋仇。若果沒有對陣法有一定的理解，凡人根本不可能破陣而出、時間一長，甚至會有生命之危。

因此，陣師在武者的世界都是十分吃香的職業。強大的團隊一般也有一個或以上的陣師坐鎮。

要破解陣法，有兩種方法，一：必需找出陣法的「痕跡」，在千萬道中，選取正確的路線繼續前進，直至走出陣法外。二：就是受到陣法主人的認可，不受陣法影響，自然可以輕鬆穿越陣法，到達目的地。

「塵老，有人來找你了。」這裡是一座山，山腰間，有著一處清優之地，一間小小的草蘆屋，旁邊有著一個亭子、一名清瞿老人，一縷銀髮絲隨風輕揚。「參見塵老。」我走到老人面前，微微躬身。

「小子，沒想到這麼快又見面。」老人回頭一望，眼睛明亮，眉目間掛著慈祥。老人與食堂時相差太大，但我想，這才是真正的塵老吧?

「既然你能夠完成我的要求，你就是我的弟子了。」塵老開門見山地道。一聽之下，我大喜地道：「徒兒拜見師父。」

師父滿意地點點頭：「為師本名塵樂，是『斷罪』長老之一。」我點點頭，繼續聽下去，「一鳴，你來說說，為師擅長的是什麼?」師父突然問道。「外界傳聞說師父是鍛造大師，但恐怕不是吧，師父真正擅長的，」

「應該是藥劑吧?」

「答對一半了吧。正確來說，是鍛造藥劑雙修。」師父回答道。「但是，大部份弟子也沒有注意到這一點，因此為師只教他們鍛造，至於小部份同時學習藥劑的弟子，我也要求他們對外保密。」原來如此，我點點頭，難怪外界都沒有人說師父懂得藥劑。

「一嗚，你將是為師最後的一個弟子，作為封門弟子，我一定會好好鍛煉你，做好心理準備吧。」師父認真地道，語氣中帶著不可抗拒的意思。

我點點頭，正合我意。

「以後你就住在這裡吧。」我呆了一呆，腦海中出現了很多不同的人影......亦寒、前輩、白......

還有一雙夜中閃亮醉人的紫瞳......

「知道了，但弟子想下山一趟。」我深吸一口氣，抱著決意地道。師父點點頭，「明天一早，回來這裡吧。」然後師父交給我一個護符，說可保我不被陣法所困。

帶著興奮緊張的心情上山，離開時帶著三分愁緒七分迷惘。我還是很不習慣離別呢。我苦笑一下，下山的路不長，終有走完一日；回宿舍的路很短，終有一天會到；話語之間的距離很短，說出的話，沒有倒帶的機會。

「我要去修煉......或許......要離開一段時間。」空間很靜，靜得讓人難以接受。「再見......」門在關上的一刻，我聽到了，我聽到了，一句說話，聲音很小很小，然後，我的心被轟了一下。

「同伴......團隊，等你。」

一名偉大的哲學家曾經這樣說：「人的成功，取決於友人，推動或背棄；堅持或冷漠；相信或嘲諷。」

沉重的腳步變得輕鬆，我在另外兩道房門前，放下一張紙條，然後便默默離去。

還剩下一個地方呢，黑夜下，天幕伴著星光，很美，美得不像話，但缺少了一樣東西。

再次來到這裡––––一棟八角形的建築物。原本純白的外牆被黑夜掩蓋，鋪上一層黑漆。

「學生，來這裡所為何事。」一道陰沉的聲線傳來，依舊沒有露出樣子。我平靜地道：「有事要找理事長。」對方傳來一陣沉默，

「進來吧。」

我向著空氣微微一躬，便踏入電梯，向著頂樓的房間進發。輕敲房門，「進來吧。」一道懶洋洋的聲音從門內傳出。

打開房間，只見理事長一臉不耐煩的望著電腦，手指動過不停。「我很忙呀，有什麼事?」「該死的，怎麼還有這麼多文件?」理事長碎碎唸道。

「我想找煙雨。」理事長停下動作，「為什麼?」「只是有點話想跟她說。」我客氣地道，畢竟決定權在對方手上。「你的意思呢?」理事長問道。當然不是問我，

煙雨在暗角處出現，依舊無聲無息，我很懷疑當晚為何我會發現到她?煙雨對著理事長點點頭，然後走到我身旁，擦肩而過。「跟我來。」清冷的聲音隨之飄來。
我連忙向理事長鞠躬，快步離開房間。

夜空依舊，欠缺的少女也在了，美景終於完整。「謝謝你。」煙雨安靜依舊，她看著我，嘴角微動，「不用，這是命令。」這句話是我聽過她最長的話語，也是最冷淡的一句。

將我倆的關係又再次拉遠，不......或許，從來都是沒有拉近。

「我知道。」我說道，「我知道，謝謝你。」我繼續說道：「無論如何，你救了我是事實。」煙雨很安靜，安靜得讓人在意她究竟有沒有在聽。「我要走了，只是無論如何都想在離開前再看你一遍。」沒有等煙雨回應，或許根本沒有回應。我轉身離去。

不管怎樣，也算是了卻自己的心事。沒有等到明早，我便回到蘆屋處。師父像是早有預料，沒有說什麼，只是叫我到房間休息。

這一夜，我睡得不好。

好

依家黎

如果大家鍾意既話可以留個正評支持下

感激呢位巴打

天剛亮，天邊泛起魚肚白，我便醒來了。梳洗後便去找師父，原來師父昨夜也沒有睡，為我寫訓練清單。「謝謝師父。」我感激地道。「不用謝，師父幫徒兒正常不過。」師父笑呵呵地道，「只要你不怕苦就可以了。」這一句卻令我感到有點害怕。

「一旦開始修煉，短期內也不可以下山，直到完成一個階段。至於「短期」的定義......就要看你自己了。」簡單易明，總之就是要達到某些階段才可以下山吧。若果你夠怪物的話，一個月或許便能下山，相反的話，哼哼，做好心理準備吧。

「來吧。」我認真地道，若果上山不到一天便逃走，也未免貽笑大方。何況我還正式地跟其他人道別了，怎樣也要多撐一天半月。

「早上，陽氣入體，故精神活力為最高峰。亦是適合體力勞動的時段。從今天起，早上都得跟為師去打鐵，打夠十塊精鐵才算完成。」我站在老師旁，旁邊還有一個大火爐、大鐵墩。高溫的環境使我汗流浹背，老師一拉風箱，爐火大作，將裡頭的兩柄鐵錘燒得通紅。

當鐵錘通體火紅時，老師立刻把錘子取出，左右手交替敲在放在鐵墩上的鐵塊。清脆的敲擊聲，哼哼哼哼，聲音間距完全一樣，左右手落錘高度一樣、力度一樣，每一次敲擊，鐵塊表面都會花火四濺。頃刻，原本人頭大小的鐵塊變到只有手心大小。「這就是精鐵。精鐵的硬度是鐵的三倍左右，這也是鐵精的極限，再敲下去只會將它敲碎。記著一點，每種鐵都有它的極限。」師父撿起鐵精，將它放在手中，完全無視物理溫度法質。

「以後每天要打十塊這種精鐵出來。」我點點頭，嘗試把鐵錘放在手中，手腕一沉，很重!這個錘子至少有十五公斤!有四分之一個我這麼重。還要雙手左右開弓，師父的力量究竟有多強?

「嫌輕嗎?放心，這只是最輕的錘子，日後會不斷增加上去。」師父像是誤解了我的表情。

我沒有回話，手中一拉，風箱動、爐火起。

直至黃昏，終於完成十塊精鐵。我差點虛脫，師父遞來一杯黑漆漆的飲料，「喝下去。」有著先前料理之鑑，我倒也不太害怕，一口氣便把它喝光。果然很難飲，但體力卻回復了不少，身體的痠痛依舊，但精神卻好了不少。
「這是玄茶，可以恢復精神，加強肌肉纖維強度。」師父說道。果然是好東西!

「吃過晚飯後，便是藥理知識的學習。」師父吩咐道。晚飯一如既往的是些看不清甚麼跟甚麼組合而成的黏糊。我勉強吃光後，便開始下一項訓練。

這次是考驗我的記憶力，看著眼前這本比聖經還要厚的藥典，我的面不知覺扭曲起來，我至少不喜讀書，現在要我對著這本東西一整夜......簡直比打鐵還要痛若十萬倍。「身後的藥櫃有著藥典所述的大部份藥材，你一邊看書一邊觀察實物，這樣會記得比較快。」師父提點地道。

「不要想著瞞混過去，下星期有測驗。」師父走前留下的一句話更令我欲哭無淚。

我隨手打開典藉的一頁，「喜樹果，呈披針形，長一吋左右，寬五至七毫米，先端尖，有柱頭殘基，基部變狹，可見著生在花盤上的橢圓形凹點痕，兩邊有翅。表面棕色至棕黑色，微有光澤，有縱皺紋，有時可見數條角棱和黑色斑點。質韌，不易折斷，斷面纖維性，內有種子一粒，乾縮成細條狀。氣微，味苦。可用作抗癌，散結，破血化瘀。屬破血消癥藥。」我隨手從身後的百子櫃取出一份喜樹果的藥材。

伸手觸碰，突然之間，心頭湧上無數念頭......我仿佛感受到藥材的內部性質，性質微寒......沒有毒素......還有著一點點藍綠色的元素......這是什麼?難道......我從納戒取出小刀，往手上一割，藥材染紅。藍綠色元素與鮮血交融，然後分離。血液的濃度下降了，藍綠色元素也變少了。

「破血化瘀」......原來是藍綠色元素的功效。

我將另外一種藥材取出，放在手中。藥材內部的能量帶點混濁，內裡的烏藍元素帶毒，但同時能夠刺激精神力。若能將毒素清除，此藥材可養精培神，對修練有莫大好處。

為什麼我會知道這些?只能說是一種直覺，我立刻翻查藥典：「枯龍鬚，鬚根狀，品質而長度相符，為五至十二吋。初成時為紅白色，成熟時呈深紅色。長於陰氣極盛之地，長時期吸收陰氣，故龍鬚被腐蝕而枯，內含寒毒。陰氣主精，為元神丹主材之一，服用者能夠回復精神力。」

我又從櫃中取出一種藥材。藥材通體銀色，尤如一粒圓形珍珠。珍珠內部蘊含著強大的火炎能量，還有一點微弱的金光。火炎能量狂暴且高溫，並不適合人體吸收，若果能夠引爆當中的能量，恐怕比炸彈的威力過之而無不及。

「杏羅石，呈珠狀，通體銀白色，稀有為金銀色。為烈陽獸伴生植物，借助其釋放的炎力生長，最終為烈陽獸所喰，為天道循環。內含極強的陽炎能量，不適合人類服用，用於特殊用途。」我手中不斷顫抖，心臟飛快地跳動。

當我意識到的時候，我已經跑出房間了。

「師父......」我大叫道，邊向著師父方向跑去。「師父!」我邊叫著，邊四處張望，終於在不遠處的池子前見到一道人影。

師父坐在池塘邊，一手拿著魚釬，另一手則在把魚餌勾好，把釬一拋，沒入池中。

「師父......」我按捺不住興奮的心情大叫道。「幹嘛?看完書了嗎?」師父說道。「我......好像，」

「有種很了不起的技能。」

「什麼技能?」師父問道。「做的比說的快，跟我來吧。」我興奮地拉著師父回到房間。

「這藥材，性寒，有著封印延緩毒性之用，份量足夠的話甚至可以將人冰封起來，進入冬眠狀態。」我取起一顆半藍綠的樟子果實道。老師取過藥材，點點頭：「這是冰須果，的確有你說的功效，典藉上也有記載。」

「我沒有看典藉。」「你沒看典藉怎會知道藥材的功效?」師父好奇地問道，然後瞪大眼睛，一臉不可置信。師父一把抓住我的肩膀：「你是不是感受到藥材內部的能量?」

我點點頭，算是默認了。

「想不到.......想不到......」師父的表情依舊震驚，「為師在最後，竟然找到了一個這樣的弟子。」

「師父，這該不會是些什麼不好的東西吧?」看見師父的表情，我不由得擔心地問道。「當然不是，」

「這可是所有煉藥師夢寐以求的體質，與自然相融且受到祝福的融和之體。」
師父一字一語道出。

師父的表情像是在思考著些什麼，然後說道：「你先回房間吧，書也不用看了，做自己想做的東西。」

我猶疑了一會，看見老師沉思的樣子，只好點點頭離開房間。

這座山脈物資豐堯，遍地皆是強大的野獸、珍稀的藥材。被大自然所孕育的天地靈物，被大自然眷顧的一群。作為交換，死去的野獸，枯毀的靈草、皆作為大自然的食糧，這正正是，天道循環。自然是公平、仁慈，但同樣是冷酷無情，不是一味的給予，揸取的人必得報，呵護的人必得恩。

我，與自然，仿佛是認識許久的老朋友。「與自然相融嗎?」

想起我在草原上時，內力回復飛快.......
想起我在大樹下，那異常平靜的安寧感......
想起我在那夜，發現了她的身影......

「看來你幫了我不少呀。」我輕撫身旁的參天巨木。巨木散發出點點金光，飄浮於半空，向我靠攏過來。然後穿透我的身體，進入骨骼。原本通體閃出淡淡銀光的骨骼上，出現了點點的金光。

「謝謝了。」我向地一躬。

這夜，我沒有回房間，就這樣，在樹下睡著了。

好慘 冇人睇

你會唔會好快就棄故
話哂呢個論壇呢d 故唔吃香
試下post 去紙言
可能多d 人睇
不過紙言好單機feel
Btw 樓主加油

呢位巴打放心 我點都唔會棄故既...... 至於會唔會放紙言就要等我研究下點用先決定

有人睇架 正評左 加油

加油，支持，我最鍾意睇呢類故架啦

一大早醒來，我便到打鐵房報到，卻見師父早已站在火爐前。「照舊，十塊精鐵。」然後又拿起那兩支鐵錘在鐵塊上亂敲幾下，一塊精鐵便完成了。好高明的手法!我心中暗驚，這手法看似亂來，實質亂中有序，每一下的落下方位不盡相同，打擊面卻覆蓋整塊鐵塊。

我暗暗記下這種手法，卻依舊用昨天的方法打鐵。這種手法對於我來說還是太早，先把基礎練好。我接過雙錘，雙手有規率地上下揮動，然後完成第一塊精鐵，第二塊......第三塊。接近黃昏時，才完成十塊的額度。

「不錯不錯，沒有好高騖遠，懂得循序漸進。」師父滿意地點點頭。看來剛才是一個考驗。

與昨天一樣，食過晚飯，開始下一項訓練。

我一聲不發，緊跟師父身後。究竟師父要做點什麼?又有什麼訓練在前方?

現在我們早走離開了蘆屋，還不斷向山頂進發。一小時後，我們來到山頂。山頂一毛不拔，只有一間屋子。我們進入屋子，一路之中，我已經嗅到空氣中有淡淡的藥材味，還有......一絲炊煙味道。

一進屋子，一股濃烈的藥材味道隨之撲鼻而來。房間十分簡約，甚至可以說得上簡陋。房中央放著一個藥鼎，此鼎有四足，方形，每邊一個風口。此鼎通體雪白如瓷，鼎身刻有麒麟、龍、鳳三只瑞獸。鎮在房中央，散發著淡淡君王氣勢。

「從今天開始，你不用再看藥典，我會直接教你煉藥!」老師淡淡地道。老師說過，鍛造是他的副修，煉藥才是他最得意的手藝。「若果達不到我的指標，等著你的就是這些。」

此刻的我才發現，房間原來不只一個藥鼎，房的一角還有一個小小浴池。然而，池中放的並不是水，而是鮮紅色的液體。液體並非靜止不動，而是不斷地滾動著。池中不斷產生出氣泡，破碎，新的氣泡，又破碎......一看便知極度危險。

我嚥了一口水，點點頭：「徙兒盡力而為。」師父點點頭：「很好。」「鼎為中國歷代歷朝的鎮國之寶，亦代表一國之氣。鼎可鎮鎖氣運，保一國興旺。鼎本身便有鎮壓的用途，可以鎮壓奇珍異寶，將其練化。」

「一個好的鼎爐，能夠壓制藥材，減少藥材反抗，使丹藥更易凝成。」藥材是有生命的，這點我比任何人都更加暸解，凡有生命的，定不甘於被煉化為他人作嫁衣。藥材如是，這亦是高品階丹藥難煉制的主因。

「煉藥最重要的，並不是火炎的強度。過強的火炎只會破壞藥的價值。煉藥最重要的，」

「是劑量的控制和藥材的配搭。這亦是融和之體受藥師推祟的原因。」

我點點頭，有了融和之體，對藥材的暸解幾乎是無人能及。凡人只能從書中了解藥材，我卻能親身體會、感知，不論是對藥材掌控的準確性和全面性，都不是一般藥師能夠達到的水平。至於融和之體亦代表受自然所眷顧之人，藥材的抗拒將會減至最少，練藥時可謂事半功倍。
「首先，先把提神丹煉出來。」提神丹，主要作用是回復精神、對於過度使用集中力者有很好的回復作用。

「提神丹，需要六種材料。分別是天心蓮、枯龍鬚、薄荷、人參、夜交藤、天水泉。」師父說話的同時，已將第一種材料放在鼎中。

材料的份量控制、擺放先後皆有序。封蓋，起火，皆在舉手投足之間完成，過程行雲流水。

「煉藥對集中力的要求極高，藥師需要將精神完全投放於藥鼎當中，當藥材內的自主意識被煉化後，先穩定鼎爐，不必操之過急。」師父再將兩種藥材放入鼎中。「將不同藥材融合，需要強大的精神力和對藥材的理解。」師父口中說著，但手中已經開始把剩餘的材料投入鼎中，看不出他有絲毫吃力。

「當藥材皆融為一體時，正是凝丹的最好時機。」

師父暴喝一聲，「丹成!」鼎蓋迎天沖出，白煙從鼎中絡繹不絕地噴出。白霧散，

一顆兵乒大小的藍色琉璃現。

「你看明白了?」師父問道，我腦袋晃一晃的，做法我是明白了，但實質的方法卻十分朦朧。「我不會告訴你丹方，你只能靠自己感受。」師父認真地道。

「為師當年也是這樣，煉成第一顆丹藥。」師父的話把我想說的話嚥回去。「明早前必須要完成，否則你就下去泡一泡吧。」師父目光掃過那浴池。

「知道了。」我沮喪地道。

師父留下納戒，內裡裝滿我需要的藥材。屋內又剩下我獨自一人。我先把六種藥材取出，平放在地上。

其中一種藥材十分熟悉。枯龍鬚，內含寒毒，必須最先放入藥鼎，將毒煉化。我暗暗下了決定。至於其餘五種藥材，我對它們一竅不通，我只好集中精神，感受它們內在的元素。

天心蓮，同時擁有雷木元素，蓮心內的蓮子擁有刺激精神力的元素，如果這樣的話，可以剝掉根莖，只留下蓮子作藥材便可。
人參，性溫，內含淡淡金光，能補元氣、破邪，與枯龍鬚相配的話，或許能夠壓制其陰邪寒毒。

或許兩者可以同時煉化，人參屬於溫和藥材，較易煉化，應該不成問題。以人參內的能量來說，要抵消枯龍鬚內的寒毒大約需要用三枝人參左右。

夜交藤，它的能量十分柔和，甚至比人參更要柔上數分。一觸碰仿佛便讓我的精神放鬆下來，對寧神安心有莫大的功用。要不要用它來中和枯龍鬚的藥性?不，我很快便否決了這個想法。夜交藤的能量太柔和了，不但不能壓制枯龍鬚，甚至會比它吸收掉，加強其內在毒性。夜交藤充其量只能當個輔助的角色，作為加強提神丹效力的次要藥材。

最後才放吧?當所有藥材被煉化後再加入夜交藤應該能夠使提神丹的功效提升不少。我想了一想，先把它放在另一邊。

薄荷，性涼，手指與葉片觸碰，淡淡的白霧順著包圍指頭。涼飆飆的，微寒的性質能夠刺激腦部，清利頭目。與夜交藤一樣，屬催化作用的次要藥材。

天水泉，我打開裝著水泉的瓶子，一陣甜膩的味道直衝腦門!單單只是嗅到泉水的味道，大腦像是麻痺了一般。我立即拋開瓶子，金屬與地面碰撞產生巨大的敲擊聲，我無暇理會，立刻集中精神，將氣體驅除。

天水泉擁有極強的鎮靜功效，恐怕只要五滴便能將一頭非洲獵豹擱倒。天水泉在這服丹藥當中到底有什麼用處?鎮靜的目的與提神丹的功效並無關係，加入提神丹更會影響掩蓋它的功效，將之變成強力麻醉藥。

究竟目的是什麼?

久經思索後，卻沒有得出任何結論。我決定親身練制看看。

「咳咳......咳。」又失敗了，看著藥鼎不斷冒出黑煙，我心情不由得一沉。短短兩小時，已經失敗了兩次。一次沒有用天水泉，一次有用，卻全都失敗了。兩次煉藥所損失的藥材恐怕也僅數百點點數吧?藥師還真是一個燒錢的職業。

我沒有開始第三次煉藥，說是想讓腦袋休息一會。當走到一角的浴池時，看著那如岩漿般的液體，我立刻跑回屋中央，仔細研究各種藥材。

一定有著什麼秘密，難道我看得還不夠仔細?我再次觀察每種藥材。枯龍鬚......人參......天水泉......薄荷......天心蓮......夜交藤......

找到了!原來是你，我看著這顆小小的蓮子。

天心蓮，乃同時具備豐富的雷木元素，蓮子則具備刺激腦部回復精神的物質。然而，正正因為蓮子內部充滿這種物質，令我忽略了，過度刺激腦部的物質，同時間，會摧毀腦神經，嚴重者甚至會腦死亡!

天水泉，則能夠鎮壓此種物質，若此物質處於「人體可以接受」的狀態!

弄明白失敗的原因後，我重新調控各種藥材的劑量，人參三枝、枯龍鬚半條、天水泉一滴、天心蓮蓮子兩顆、薄荷四片、夜交藤半片。「這樣應該可以了。」

將枯龍鬚放入藥鼎，起火。我將精神力包圍藥鼎，細心感受它內在的變化，毒素稀釋了近一半，我立刻打開藥鼎，放入人參。淡淡金光瞬間包圍枯龍鬚，毒素開始褪去，枯龍鬚和人參化為一縷液體，我將內力意分兩道，一道包圍著人參和枯龍鬚，將其融合。另一道則包裹著剛進鼎的天水泉和天心蓮子。

藥鼎突然發出震動，我立訓聚精匯神，用強大的內力鎮壓鼎內藥材。頃刻，藥鼎回復平靜，過了最危險的階段了，我用手輕抹額角汗水，將最後兩味藥材放進鼎中。

所幸薄荷、夜交藤皆為平和的藥材，體內不含狂暴的能量，因此很輕易便將其練化。

現在，只差最後一步!

我將內力傾倒而出，向四縷液體迫近，「凝聚吧。」我心念一動，四縷液體像是明白我的話，乖乖地融為一體，金光乍現!

成功了!

看著藥鼎中的藍青色琉璃，我的心情十分激動!「從今以後，我也是一名藥師了!」
我立刻把丹藥從鼎中取出，灸熱的丹藥散發出淡淡丹香。

慢著，難道我眼花了?一剎間，我在想著是不是自己眼花看錯了，再次仔細一望。

「果然不同......」兩顆提神丹的顏色果然不同!

多謝晒

有人睇我就會繼續寫落去

快d 文 加速

Sor ar 出左門口 今晚會再有文 平均一日三至四間

好睇
留明
長期支持

長期支持

推

推！

SORRY 今晚有D突發野 所以依家先PO文

為什麼兩顆提神丹的樣子不同?師父煉制的藍色提神丹，是純藍色。而我的，則是藍色之中帶著點點青色。我的心情頓時又沉了下去，難不成這次也失敗了?

天由黑變亮，星幕換上萬里無雲的藍澄色。在往後我又試了數次，每次丹藥都呈藍青色，而且青色所佔的比例越來越高。看著空空如也的納戒，我決定先去研究一下那泡藥池，好等自己有心理準備。

聽到師父的腳步聲越來越近，我的心跳得越來越快。門被推開，「完成了嗎?」師父劈頭就問，我支吾以對：「呃......應該，算是完成吧?」師父眉頭一皺，「什麼叫算是完成?給我看看。」

沒有辦法，我只好從納戒取出十數粒「提神丹」。「我練的跟師父練的好像有點不同，我也不知道算是成不成功。」我低下頭，聽候師父發落。

「這......哈哈!」師父突然大笑起來，「難不成你以為這是失敗作?」師父笑開眼眉地道，看見師父的表情，一直被懸著的心也終於落回應有的位置。「難道不是嗎?」師父心情明顯很好：「藥材有分品階，丹藥也有，丹藥的品階主要依照融和程度、份量控制、雜質多少，然後以九品中正制來評定。我先前隨意練制的，算是上品中的下品。」「難道......」我睜大眼睛，不可置信地望著師父，「沒錯，你煉制的提神丹是上品中的中品，當整顆丹藥呈純青色，就是上品中的上品!」

師父拍一拍我的肩膀，「小嗚，你做得很好。」「多謝師父讚賞!」「好，作為獎勵，你可以進那藥池了。」

師父的話，把我嚇了一大跳。「師父......你不是說失敗了才要進去嗎?」我口齒不清地道。

「放心吧，不會很痛的。」師父笑著道，完全無視我的質問。「不會很痛......?」我半信半疑地看著師父。「對，不會很痛的。」師父向我傳來堅定的眼神。「那好吧。」我點點頭，深吸一口氣，把衣服脫光，蓋上浴巾，反正不太痛，進去便進去吧!

一踏進去，我心中閃過一絲念頭：幹你的不是很痛!

「呀————————」一陣殺豬的慘叫聲遍佈山頭。

泡完藥池後，我整個人全身乏力，最後還是由師父把我從池中拉出來。剛離開藥池後，我便昏死過去。

第一次發現，原來暈倒是多麼幸福的事情。

「醒了嗎?」張開眼睛，看到的不是熟悉的天花，而是一望無際的夜空。我站起來，剛才的痛楚還殘留在體內，雙手抖震不停。「師父......那可不是一般的痛......」我不滿地道。「要不是怎麼能騙你進去。」師父一臉不在乎地道。我沒好氣地看了看師父，問道：「那我們在這裡幹什麼?」

「作為藥師，並不是只要學會煉藥技巧便可以的。天下奇珍異物數之不盡，凡為奇物，必會惹來一番爭奪，因此，」師父望向遠方的皎月。微風動，白髮飛揚。

「選擇吧。」氣氛改變，驚人的氣勢沿著師父體內散發出來。像是一個無限的氣球，壓迫得令人喘不過氣來。

「前進，或是離開。」師父目光如炬，直穿我的雙目。

沒有恐懼、沒有不安，不理會師父的氣場，我緩緩地向前，一步，又一步，來到老師面前。

「這種事，我一早便決定好了!」

一道氣勢從我的體內昇起，雖小，但堅不可摧。

「很好，很好，很好。」師父從納戒中取出兩本書藉。「那麼......選擇吧。」

一本書藉為青色、另一本則為黑色。乍看之下，並無異常，是本很普通的古書。「這兩部功法，截然不同，將會你來選擇，究竟要選哪本吧。」

「我對兩本功法一無所知，就這樣決定，會不會太輕率?」我問道。內功不像源武、體武，一旦修煉，永生不得更改，功法與武者的成就，可以說是密切緊扣。「小嗚，你要記著，在武道上走得越遠，便越會感受到，天意，冥冥之中，早有定數。回頭一看，凡事皆有前因後果，不可逆，不論你武功通天、修為絕高，一些因緣、一些劫難，終難逃。」

「你今天的選擇，不是輕率，而是必然的。亦是冥冥中的命運。」師父說話時，眼神變得十分滄桑。

我似懂非懂，人不能逆天，即使成為世間最強，還是被天道掌控。我看著師父手中黑色的典藉，內心有道聲音跟我說：就這本......就這本......

不!

「不!師父，」我堅定地看著師父，

「我的決定，是我的，並不是天的，我命由我不由天，今天的選擇，不是天、不是地，是我!或許世間因緣劫難不可逃、不可避，但我會一一面對，一一打破，讓它們成為我生命中的一部份。所以，我絕不會將這一切，歸究命運，我的決定，我來承擔，不怨天、不謝天，我的果，全是我作的因!」

打開青色書藉，首頁寫著三字：

「青玄變」。

「小嗚，這就是你的道?」師父望著我，眼神帶著詢問。「沒錯。」

「不要忘記，這番話語，這種心情。」師父拍拍我的頭道。「我知道。」

就這樣，我開始著疲如奔命的生活，日復日、月復月，一年便過去了。

Episode 08.

今天是個特別的日子，「師父!」我在師父寢室外大叫，也不等師父回應，便逕自走進房間內。

「今天有什麼事?這個時候你不是在打鐵嗎?」師父在桌前，桌上放了一盤圍棋，黑白子交錯排列。破解死局是師父的興趣之一。

我大手一掃，五千尊玉瓶、十個鐵箱憑空出現。「弟子，任一嗚，完成三千瓶提神丹、一千瓶小還丹、大還丹，爆雷丹，淬體丹，玄黃丹各二百五十瓶。總計五千瓶。」然後打開鐵箱，「七千精鐵、二千精鋼、八百沉海紋鋼、二百赤山精鋼，
總計一萬塊鋼材。」

「沒想到你這麼快便能完成。」老師恩慰地點點頭，「那也代表.......」

我點點頭：「我可以下山了吧?」

「一年的時間，過得真快......你快點去準備吧，明天為師為你送行。」老師揮揮手，示意我退下。

我沒有說話，默默跪下，

叩!叩!叩!

擲地有聲，「師恩不言謝!」

離開房間後，我隨便到森林走走，這一年間，我對於這座森林也算是很熟悉了，與裡面的野獸也打過不知多少場架。穿過一片樹海，來到崖邊，看出去，眼下樹海盡入眼瞼。想將這美景刻入腦海中，一點一滴，一絲不漏的。

這夜我沒有回到房間，看著月光，就這樣，一整夜。

一大早，我跟師父兩人，走在下山的路中，走過一草一木，沿著下波，便是山外的地方了。

「師父，徒兒走了。」「傻小子，失落什麼，」師父笑罵道。「為師就在這裡，你隨時也可以回來。不用弄得像生離死別吧?」我點點頭：「我只是有點不捨得而已，哪有失落。」被看穿的我立刻反駁道。師父笑了笑，也不以為意。

「一嗚，這裡是你的家，有什麼事便過來吧。」
「嗯，我知道的。」

久別了一年的學院，這一年裡，我一次也沒有外出過，也只是偶然寫了封信給家人和亦寒。再次看到學院的建築時，有種懷念的感覺。

現在，有件事必須要先完成!我向著學院的方向跑去。

辦完正事後，我決定回宿舍看看，這個時候，亦寒應該在房間裡看書吧?打開房門，久違的薰衣草香味......

熟悉的氣味、熟悉的房間、熟悉書桌，

一人在桌前翻閱小說，我悄悄地走到他身旁，「這次又是什麼小說?」

人影一驚，立刻轉身，右手成刀狀架在我的脖子前。「哪有像你這樣對待朋友的嗎?」我笑罵道。「你......回來了。」然後來了一個大大的擁抱。

在這天，我跟亦寒說了很多我在山上的經歷，第一次學會以內力煉鐵、第一次與黑熊幹架、第一次被海蛇捲入海中差點死掉、第一次煉成上上品的丹藥等等，很多很多話要說，亦寒靜靜地聽，偶然問上一兩句話。待到天開始亮了，我們才回到自己的床上。

在之後的數天，我也找了之前的朋友，好好的說上了一年份量的話。「亦寒，那你現在打算怎樣?」在食堂上，前輩這樣問我。「我想組一個團隊。」對著前輩我也沒有什麼好隱瞞的。「哦?」前輩顯然是沒有想過得到的會是這個答案。

「正義，需要實力，也需要別人一同分享。」吃了一口炒飯，好久沒有吃過正常的食物了，「孤獨的英雄，我不想當。」

「那你有人選了嗎?」前輩問道，「暫時有一人，我希望至少可以多找一名陣師。」「喔，說起陣師的話，我想到了一個人呢。」前輩說道，眉間流露出無奈的表情。我笑了笑，「我也想到了一個人呢。」

「她可是很麻煩的呢，會這麼簡單便成功嗎?」前輩呻了口黑咖啡，「先問問看吧，或許有辦法呢。」我也還沒有好好想過要 怎樣去說服那人。

「團隊的事情還不急，現在最讓我期待的，是四天後。」

「四天後......?」前輩一臉狐疑，「難道......」前輩瞪大了眼睛，
「就是這個「難道」。」

夜幕低垂，按照慣例，亦寒外出打獵，我則獨自在草原上繼續修煉。真氣於體內運轉了六十四大周天，全身暖洋洋，我睜開雙目，青琉璃光漸漸褪去。

來吧，「年戰」!

修煉結束後，我回到房間，正打算洗澡睡覺。順帶一提，早在半年前我便可以一個星期不睡覺依舊龍精虎猛，但睡覺對我來說是習慣，也是興趣，因此我也不介意每天睡上三數個小時。那種腦袋放空的感覺，也是我很向往的。

就在這一秒，我停在浴室前，望向窗邊。窗外一片漆黑，什麼都沒有。我沒在意，走進浴室把門關上。

泡完冷水浴後，整個人神清氣爽。連我自己也說不上原因—今天的我沖涼用的時間比較快。習慣很難改變，一旦出現改變，只有一個原因.......

我不願意相信我的直覺，但依舊走向窗邊。「是你嗎?」我淡淡地問道，隔著窗，窗外樹影婆娑，沒有人回話。我默默地坐在床上。思考著，若果見面的話，我們會說些什麼?

還是什麼都不會說?像當初一般，像最後一般......我更想知道的是：「這是命令嗎?」窗戶無聲地打開，能做到這點的，除了她，還有誰?

幽暗的房間內，一個女子，站在窗前。女子依舊默不作聲。

「是命令嗎?」

若果她說「是」，我又應該用怎樣的表情面對她呢?我還能安靜自處地面對她嗎?我討厭自己，討厭為了一個只見過數面的女孩而忐忑不安的自己，更討厭對特意來這裡找自己的女孩說出這種話的自己。

「你......瘦了。」

女子的話，沒有任何感情，進入我的心坎，卻是暖洋洋的。

「嗯......是瘦了。」

奇怪......明明是應該高興的，不知怎麼......眼淚卻掉了下來。

「還記得我是誰嗎?」女子問道，這一刻，她就像一個平凡的調皮女子。「我怎會忘記我的救命恩人?」

「你說對嗎?煙雨。」

命令與否，重要嗎?不，不重要了，女子給了一個最好的答案。

「你變強了。」煙雨說道，「畢竟過去了一年。」我笑著道，遞給她一杯熱茶。「你要參加年戰嗎?」煙雨突然問道。我呆了一呆，對呀，她是理事長身邊的人，知道也是當然的。「對。」

「不要參加......」煙雨說道，我沒有說話，看著她，良久，然後問道：「是理事長的意思嗎?」女孩搖搖頭：「很危險。」

「你擔心我?」我笑著道，煙雨的臉一下子沉了下來，雖然平常的她總是面無表情，但我可是專門與面癱打交道的，也漸漸暸解這種人的表情變化。雖然很細微，煙雨有一刻露出了「糟榚」的表情。只是一瞬，煙雨便收回表情，變回一如往常的淡然模樣。

「是命令。」我差點忍不住笑了出來，「對，對，是命令呢。」我認同地點點頭，

「但抱歉，這個大賽，我一定要參加。」我堅定地望著她，煙雨沒有放棄，依舊在用眼神試圖說服我。

「我知道大賽有多危險，拳腳無眼，在台上被打傷打殘的學生，在過去多不勝數。但是，我沒有忘記我在這裡的目的，若果連一個比賽都被難住的話，我還怎麼出去面對外面那班殺人如麻的傢伙?」我問道。
煙雨沒有回答，怕是回答不來吧。「放心吧，我答應你，我不會有事的。」我笑道，不知哪來的膽子，我竟然拍了她的頭一下!

我嚇得從床上跳了起來，「抱歉，剛剛那一下不是有心的......怎麼說呢......對，對，是手抽筋。」我小心翼翼地觀察著她的表情，一有不對，我就立刻跑出門外。修煉了星移後，我對自己的逃命功夫還是十分有信心的。

煙雨只是點點頭，便離開了，從窗戶那邊。我頓時鬆了口氣，

真的不明白，好端端為什麼不用正門呢?當忍者的人都是這樣的嗎?

這女孩，也不是這般的冷酷無情呢。

有了這個承諾，我更加要嬴!我看著我的雙手，緊緊握實。慘了，開心得睡不著，對了，去修煉吧。

四天的時間很快便過去，今天是「年戰」的第一天。

「年戰」分三輪，每一輪參賽者需參與五場戰鬥，勝為三點，平為一點，敗為負一點。五場戰鬥後，得分十分或以上則進入下一輪。

然後分數化零，再戰五場，同樣，分數於十分以上則進入下一輪。在最終輪，得分最高的五位將會面對學院導師的攻擊，堅持最久便是冠軍。

為保公平，參賽者並不會連續上台對戰。至於休息時間的長短，則要看運氣了。

這些都是學生手冊上有寫的東西，我老早就背熟了。

站在烈日當空，我靜靜地聽著理事長那毫無準備，明顯是敷衍眾人的致詞。

理事長草草致詞後，便坐在高台上。

我的初戰對手是個彪形大漢，徐樑，入學五年，練筋境，煉化一轉後期，看樣子應該差不多踏入二轉。

鐘聲一響，比賽正式開始!

徐樑身形雖然笨重，卻靈活異常，徐樑暴喝一聲，向我直衝過去。細看之下，發現徐樑身上竟然纏繞著星星火光。

我不慌不忙地站在比賽場上。

毫不意外，徐樑停住了腳步。沒有再向前踏出一步。不，不是不想，而是沒法這樣做!

徐樑的身體上，不但出現了火光，還出現了一條條幼若絲線的綠芒......

「認輸嗎?」我笑道。徐樑雖心有不甘，但也明白自己現在的狀況。「我認輸。」

就這樣，一場幾乎沒有衝突的比賽，分出了勝負。

今日三更，希望有人睇下啦

唔明 做咩條友行唔到？

一路有睇

加油呀

聽日會有解釋

多謝呢位巴打

我的運氣不太好，剛休息了一輪，便要繼續下一場的戰鬥。這次的對手是入學四年的「嗚動」班學生—夏肅，他比徐樑遲入學一年，這並不代表他比徐樑弱，

比賽一開始，夏肅腳下雷光閃動，如驚雷一撇，瞬間來到我的背後，一掌印出。我依舊不避不閃，任由他擊在我的身上。

內力暗暗運轉，強烈的土屬性內勁形成深沼，他一時之間當然難以把手抽回。夏肅畢竟是實戰經驗豐富之輩，右手借力，左腳如子彈般踢向我的腰間!

等你好久了!

我立刻將深沼解除，一直纏擾著夏肅右手的吸力兀然消失，本以右手作支撐的夏肅頓時失去重心，整個人向後飛退。

星不動，萬物止。星若動，去無踪!

星移，初現!

「認輸嗎?」我的聲音出現在夏肅的後背，一個冷顫使夏肅放棄了抵抗，「我......認輸。」

隨著時間推進，場中的參賽者減少了許多，大部份自知無法晉升的人，更加是提早離場，免得丟臉面。在這之後，我又經歷了三場戰鬥，並且全部獲勝。

第一天的「年戰」完滿結束，參賽者人數有三百八十六人，遞減至一百二十一人。第二輪年戰將於三天後舉行。

打了一整天，卻沒有什麼疲累的感覺，總覺得不太盡興......我坐在床上，回想今天的戰鬥。

今天的戰鬥，算是幸運，也算是不幸，除了與夏肅對戰有半點刺激感外，其餘的都是很輕易便能夠打發過去。但......總覺得很沒意思。

我發現了，原來武者並不是在追求勝利，而是追求一個可以讓自己出盡全力的對手。敗也沒關係，總好過「就這樣嬴了」的感覺。

真想......有個更強的對手呀......

三天後，一大早我便來到比賽場地，與昨日無異，參賽者卻少了許多。昨天的我表現不算特別出眾，也沒有吸引別人的關注。因此，我很平靜地渡過了等待的時間。

頭三場的戰鬥，都與昨天的對手水準差不多，我有點失望......勝利不是壞事，但，會否太輕易呢?

「下一場對決，任一嗚、龍踏天。」場外響起提示通知，我悠然來到比賽場地。卻發現對面無人。

我眉頭一皺，怎麼還不見人。「你在找人嗎?」聲音從我背後響起，我立刻轉身，退後兩步。「你就是龍踏天?」我平伏心情，冷靜地問道。

「對呀。」對方爽朗地道。我看著眼前這個只有十歲左右的小男孩，心中卻有一種危機感，就像我初次在森林中遇到獅王的感覺......

不知是否應驗了我的祈求，這個對手......很強!

說實話，我完全感受不到他如何繞到我的背後!在我的「圍」內，沒有人能夠不被發現才對!「一會兒多多指教呢。」對方笑著道，像是毫不在意一會的比拼。

「比賽開始!」沒有多餘的時間給我思考，我集中精神，捕捉對方的一舉一動，一個不留神，後果恐怕不堪設想。我發誓，在剛剛的數秒，我絕對沒有把我的視線從對方身上離開，僅僅在一瞬間，他憑空消失了!

然後，我的左肩出現了一道深入見骨的血痕。
強忍劇痛，我向前一踏，試圖拉開與他的距離。但這是徒勞無功的，男孩早就從那個位置離開了，像是從沒有出現過一般。

然後，頭頂傳來一陣劇痛，我的臉龐與地面來了個親密接觸。

我吐出一口鮮血，吃力地望著前方。小孩沒有說話，只是望著我，眼神很熟悉.......很熟悉，在哪裡看過呢.......對了，不就是......我經常流露出來的表情嗎?是什麼來著?對了，是.......

失望吧?

我吃力地站起來，瞳孔帶點渙散。「認輸嗎?」多麼熟悉的話語，從男孩的口中說出。我沒有任何怒意，更多的是嘲諷。

我沒有說話，事實上，我也沒有力氣多說半句廢話。光是站著，已經十分吃力了。「看來你連認輸的氣力也沒有了，也罷，待我打暈你就完事了。」說罷，身影又再次消失於平地。

感謝你，上天，讓我知道自己的渺小。

感謝你，上天，讓我這一刻，這秒鐘，站在這裡。

感謝你，上天，讓我遇到一個值得認真打倒的對手。

青玄變.......雷突!

瞳孔閃出青光，十數道雷光從我身體暴射出去，雷光一閃，就在我的一吋外，洞穿男孩的身體，男孩化作一堆黑霧。

我死死盯著霧裡，黑霧散去，男孩竟然毫髮無損，笑嘻嘻的站在那裡。

男孩一分為二，二分為四，四道黑影封鎖我的退路!不可能全部都是真的，只有一個才是本體，我閉上眼睛，內力化為青絲黏在黑影上。右邊!我向著右邊方向衝過去，與黑影相撞，然後穿透而過。
果然如此。

剩餘的兩道黑影散去，留下本體一人。

男孩沒有行動，但我知道，攻勢已經開始了。不出所料，男孩突然消失，然後出現在我的正前方!

我全體立刻裹覆了一層土甲。

「倒下吧。」男孩說道。

我嘴角揚起笑容，男孩不明所以，當他明白的時候，早已太遲了。

強大的雷流從男孩的手背注入，流向全身，「呀————」男孩痛吼，全身冒起紫電。

原來，男孩來到我的正前方也只是一個晃子，男孩於一瞬間，再度出現在我的後背。而我，早就在全身上下鋪滿了一層電流，完全沒有防備的他，與雷流接觸，只好落得如斯下場。

天地之間，充斥各種能量，五花百門，說得出名字的、從沒聽過的，應有盡有。而武者，只能吸收適合自己體質的能量。以純陽之體為例，當他覺醒了內力的一刻，就只會吸收天地間的火屬能量，這是一種本能。

融和之體，與大自然相容，包容一切能量，金氣：礦脈、水氣：百川河流、火氣：熔岩火山、土氣：土壤、木氣：花草樹木、雷氣：雷電、陰陽之氣：日月。融和之體，能夠包容這一切，換句話說，身為融和之體，我能夠同時運用多種能量。

青玄變，是一種相當中性的內功心法，與所有內功心法一樣，作用在於加速武者吸收天地靈氣的速度。除此之外，最大的特點，在於「變化」。青玄變的使用者能夠任意改變能量的形態，而本質不變。青玄變並不算得上一等一的功法，硬要說的話只能算二流心法，畢竟有不少功法能夠取代它的作用。

然而，對於融和之體來說，青玄變絕對是最適合的功法：能夠同時運用多種能量，再加上青玄變的偽裝，絕對能夠起到意想不到的功效。

而那男孩修煉的功法，是霧影訣。以內力塑造出虛影，虛影與自身極度相似，唯一的不同便是內在的能量密度。簡單來說，從一開始，出現在我身後的那個，並不是男孩的本體。當我專注於虛影的動作時，本尊才以詭異的步法慢慢迫近，
每當虛影散去，他便能從我意想不到的位置進行攻擊，也是這個原因。

不得不說，單以步法而言，他絕對是一等一的高手，否則即使受到虛影蒙蔽，我也不會絲毫察覺不到便被靠近。

而霧影訣最大的缺點是使用者必須將大部份內力用作「制造虛影」，本尊長期處於不設防的狀態，一旦被對手捉到空隙可說是無力回天。至於我是如何得知這點?說實話，是靠瞎猜的，失敗的話，倒下的便是我了。

還真是幸運。

繼續

簡單黎講，就係主角將內力化成絲狀，無聲無息之間束縛住對手。至於點做到，就同佢修煉既功法有關係

之後幾間會係高潮，想一次過出，廢時吊大家癮

差啲醒唔起主角識青丸變，諗緊主角淨係識鍛造同藥點打

之後會放番多d筆墨係打鬥方面

幾正 好想快d 知主角有果d道具有咩料到

依家番緊屋企 番到去有文

大家如果有睇既可以講下野

我都好中意同大家傾下計

文呢 打風快d 出文

我幾乎是無意識地走下比賽場地。還剩下一場......在輪到我之前，一定要盡量回復體力。

我隨即坐在地上，服下數粒藥丸，開始調動內力煉化丹藥，傕動藥力。

所幸，這次獲得的休息時間較長，一小時後，當我再站在比賽場上時，我的氣血內力早已回復了近八成。

對手是個老人，沒錯，就是一個年過七旬的老人。「呵呵，不用驚訝，老夫六十餘歲才進入學院，再過半年便會離開學院了。這也是我最後一次參加『年戰』吧。」老人比想像中多話，竟然自顧自地說起話來。

我很禮貌地把話聽完，然後才問道：「那我們開始吧?」老人點點頭：「開始吧。」

老人手中套著鐵蓮花，擺放泰拳的姿勢，想不到這看似弱不襟風的老人修煉的竟然是殺人鬥技。泰拳，源於古泰國，用於軍事實戰，換句話說，泰拳並非運動項目，而是殺人的技藝。泰拳亦稱八臂拳，善用雙拳、雙腳、雙肘、雙膝進攻，每次出招簡單直接，卻是殺招連連。

擅於泰拳者，爆發力必然十分驚人，是靠氣勢爆發出更強戰鬥力的拳法。因此，「開首」的攻勢可以說是重中之重。泰拳步法統分八種，老人一個進步拉近雙方距離，再來一個環繞步，閃入我左方盲點區域，一拳揮出，氣壓襲腰。此拳威力甚猛，不可硬拚!我心中一動，逆向一踏，同樣使出環繞步，輕巧避過這一拳。雖說如此，但腰間依舊隱隱生痛，單單拳壓便足以傷人，老人於泰拳上的造藝定必非凡。

說時遲那時快，老人見一擊不中，手腳沒有停下，連貫地使出前滑步，閃身衝進我的懷裡。肘技!我見閃避不及，只好運動內勁，

青玄變—岩流!

內力化為石盾，護住心脈。兩者碰撞，石盾應聲而破，我亦向後飛出十數米。一口鮮血噴出，五臟六腑受到了強大的衝擊。

沒有時間觀寫傷勢，我強忍喉頭鮮血，馬上離開原地。避開瞬猛的一擊!

一陣塵土飛揚，只見場地不再完整，深坑若近七吋。

我倆一逃一追，老人的力氣不見得有所下降，依舊精神奕奕，每一拳的威力足以開山劈石。經過上場的比賽後加上新的傷勢，我的體力則持續下趺，糟糕!腳下一空，

由於老人的攻擊，場地早已滿步石瀝深坑，一個不留神，我我頓時失去平衝，半跪在地上。
此時，我隱約聽到老人嘴角微動，

「滅油燈，神擊」

當我還沒意識到老人的話語包含著何等的恐怖。唯見老人借助強大的彈跳力躍至半空，雙肘迎地，一躍而下。

這一刻，我看到的，不是老人的身影。而是，

一條黑蛟。

場地轟碎!

在倒塌的石瓦當中，老人喘著氣，觀望著四周，站著的生物，剩下他一個。

「才怪!」

青玄變—炎爆。

老人首次露出驚訝的樣子，來不及說話，在他身旁，突兀地出現了十數道淡紅圓球，懸於半空。很漂亮......讓人難以抗拒的美麗。然後......

炸裂。

還未散去的塵埃，又再飛多一次。滿天塵灰，我站在裡頭，

看著赤裸上身的老人，露出些許焦黑的皮膚。「老先生你真的很強。」

我佩服地道，老人搖搖頭，竟開始舒展筋骨起來。「你才是，竟然讓我有所驚喜。」老人的性格於戰前戰後相差甚大。

就像綿羊跟蛟龍般的差距。

「那開始吧，第二輪。」老人拉筋完畢，露出笑容。「好!」

星移—踏星七轉，一躍之間，向著老人的天靈蓋踏去。每一步亦有踏星之威，老人雙臂架在頭上，硬生生接下了七記踏腿，「神擊，撐柱。」一股磅礡的氣勢從老人身上釋出，雙臂冒起金光，向上一頂!為漫天塵埃打開了缺口，及時察覺危險的我勉強避開。

「神擊，插木釘。」老人怒吼一聲，雙手合實，尤如巨猿劈樹，向我斬去!避不過......這一招，避不開。

看著逐漸迫近的雙拳，我猶疑了一下，我望向老人，老人的眼神......是多麼的認真。

若果知道我沒有出盡全力，大概會生氣吧。

面對這種對手，罷了......本想著決賽時才使出的，

納戒發出微光，一件物品顯現在我的面前。

刀鞘、刀，兩者不再缺一。

這一年來，煉藥、打鐵外，我全心全意投放在刀術之中。當初在山上，師父擺出十數款兵器，無一稱手，唯卻長刀。

「長青刀訣，橫斷。」

此刀，名長青，刀長三呎，刀身無紋，刀刃隱隱透點青光，採用千柔鋼、山脈鐵打造而成，揮舞時靈活柔紉，攻擊時剛硬無比。是我親手打造的，第一把武器。

拔刀，收刀，兩個動作，行雲流水。一道微弱青芒，昇起，散去。

老人，倒下。

塵埃散去，站著的，獨我。

「快點送他到醫院吧。」我向著場外說道，然後獨自離開。

今天也再沒有我的事了。看著漸漸結痂的傷口，又再吐出了一口鮮血。看著這副慘樣，我決定還是先回房間休養一下。沒想到那數百顆丹藥這麼快便會用得著。

一覺睡醒，便嗅到食物的香味。只見在房中央，爐子中的水滾燙著，一盤二盤生菜、牛肉、丸子放在一旁，蓄勢待發。我調整一下坐姿，發現房間十分熱鬧，三人圍著桌子，你一言我一語。

「喂，還不可以吃嗎?」
「我說，至少也要等一嗚醒來再吃吧。」
「......等。」
「那我去把他弄醒好了。」
「千萬別亂來呀你。」
「......坐好。」

只見前輩和白糾纏在一起，亦寒則靜靜站在原地，雙目穿透熱霧，視線不知落到何處。

「各位，午安。」我笑嘻嘻地道，前輩和白終於停下手中動作，亦寒也把視線收回。「小子，做得還不錯嘛。」前輩一呆，隨即爽朗大笑。

「嘻嘻，運氣罷了。」我謙虛地道，白隨即嚷道：「邊吃邊說吧。」，亦寒沒有說話，用眼神詢問我的狀況。「放心，恢復七成了。」

最後一輪年戰將於兩天後開始，以目前情況來看的話，應該能夠趕在年戰開始前完全恢復。

「睡醒一覺便感到餓了，大家吃東西吧。」白立刻歡呼起來，然後把一盤牛肉直接倒下去。前輩無奈地捂著臉，邊啐啐唸說著誰來教教她火鍋的正確吃法。亦寒依舊像是活在另外的空間，自顧自地用內力將爐子內的湯水分成兩半，自己獨佔另外的一半。

喧鬧之中渡過了一個輕鬆愉快的下午。「我也該動身了。」前輩說道，他下午有點正事要做，「後天見。」「後天見。」

亦寒傳來一個眼神，我點點頭：「你自己小心吧。」按照慣例，今天是雙日，亦寒不知又要到哪裡去。

就這樣，房間內只剩下我和白。白毫不在意，把吃剩的丸子通通倒在鍋裡。我也默默地夾起鍋裡的肉丸放入嘴中。「留點給我呀。」

我點點頭：「知道了。」然後夾了一顆魚丸放入她的碗裡。

「白，我最近組了個團隊......」「不要。」

我正想著努力說服她的時候，白一句說話直接了當地拒絕了我的邀請。「為什麼?」我只好這樣問道。
「因為很麻煩呀。」白隨意地道。完全符合她性格的回應。

「那要怎樣做你才願意加入?」我依舊死纏難打。

陣師，精通奇門循甲，並非依靠努力便可以當的。看重的，是悟性資質。至於白，既然有資格當代課導師，她的陣法造詣必定異於常人。

「倒是你說說看我為什麼要加入呀。」白夾起一塊生菜，放在嘴邊輕吹。

我想了想，決定把最後的底牌拿出來：「我也懂少許煉鐵和制藥，若果你有什麼要求的話，我會盡力幫忙的......」

清脆的敲擊聲，筷子雙雙落地。

「你...你懂得煉丹嗎?」白的聲音帶點顫抖......與平常的她判若兩人。

我點點頭，等待她繼續說下去。「灌靈丹......有沒有聽過?」

我呆了一呆，灌靈丹，內含極強大的靈氣，是一種療傷用丹藥。服用者能夠吸納龐大的能量，從而打通被堵塞的經脈甚至修復斷裂的經脈使其再生。

「有聽過。」我如實回答。「你幫我煉一粒，我什麼都願意幹。」白認真地道。

這可真是令人頭痛的問題。聽倒是聽過，但灌靈丹需要的藥材複雜至極，單是要收集足夠的藥材，已經足夠一個人破產十次。而且以我現在的功力，恐怕要成功煉制也是不可能的。

「藥材的話，不用擔心，我自己便有一份，怎樣，幫還是不幫?」白來到我的身前，緊握我的雙手，焦急地道。

「你先冷靜一下。」我笑著道。白立刻縮開雙手，面露尷尬。「既然你有藥材的話，為何不找學院的導師幫你?」

學院內懂得練藥的導師不能算多，但也不是沒有。找他們幫忙或許需要付出一點代價，但總比現在的好吧?

「什麼都願意做」，想起白的神情，我不禁想呆了。仔細一看的話，雖然她不擅打扮，但白哲的皮膚，高挑的身形......我搖搖頭，乾咳了一聲，

「不是不想......而是不能夠。」白咬著雙唇，一幅小孩做錯事情的樣子。「我收集的藥材，有些是從他們.......那個，借來的。」

幹!我睜大雙眼，看著眼前的少女。「什麼借來的，分明是偷來的，是吧?是吧!」

仔細一想，她可是陣師，而且不是菜鳥，要進入有禁制的藥院頂多是有些難度，並不是不可能。

「不偷也偷了，還能怎樣，要不我去把藥材給還了。」白吐了吐舌頭，我捂著頭，「這種時間還裝什麼可愛?」還是不可能還的了，不然的話白一定會被重罰，踢出組織也算是小事了，嚴重的被廢了武功再掉出去也不無可能。

總算知道白這傢伙為什麼聽到我是藥師就這麼激動，因為我是唯一一個可以幫到她而不告發她的人吧。

我嘆了口氣：「幫你不是不可以，但短期內不可能，說實話，我接觸煉藥才一年，怎麼可能這麼輕易地煉出這種級數的藥。」

白點點頭：「不用現在，我只要你的承諾便好。」看來這丫頭也算是明事理的人。

「五年，」白舉起一隻手掌，「五年內要練好，可以嗎?」

我仔細算了算，以有藥材的前提來說，五年後的我，應該不成問題吧。畢竟有了融和之體，煉藥可說是事半功倍。

「可以。」

「成交。」白興奮地緊抱著我，胸前一陣柔軟令我心神盪漾。

「現在先掛名加入你的團隊吧，待你煉好藥後，我會答應你一個要求的。」

就這樣，我們的團隊人數變成三個。

黎啦黎啦 依家先番到屋企

又識閃又識拔刀齋，重有得啪藥回血 樓主對佢咁好

因為依家係show off階段

吊 live左

唔好停丫，有人睇嫁

番緊屋企 番到去po文

Btw 多謝支持

正呀

Episode 09.

「那麼，東西也吃光了，我先回去了，還有點實驗沒完成呢。」白說罷便迅速逃離現場，留下一片狼藉。

我嘆了口氣，開始收拾起來。本來還是有點生氣的，但又想起那柔軟的感覺，算是扯平吧。
本想著這夜將會是獨自渡過，就在我這麼想的時候，發生了一件意外。

「你怎麼會在這裡?」我打開門，露出錯愕的表情。姣好的臉容，前凸後翹的身材，明亮動人的眼睛，眼神裡帶點小任性，小嬌蠻。

「還想讓本小姐站多久?」女孩雙手撐腰，神氣的樣子卻不失可愛，讓人生氣不得。

我心中一個顫抖，一年多前所發生的事情原來依舊瀝瀝在目。強忍心中激動，我笑著道：「什麼風吹你過來呀，心瑩大小姐。」

「聽說你受了傷才過來看看的，你卻過得挺寫意呀?還有火鍋吃。」心瑩瞥了桌子一眼。

然後就這樣坐在床上。「那個......這張床不是我的。」我好意提醒她一下，「我.......我當然知道。」然後她紅著臉地坐了過來。

「傷好了嗎?」
「好多了。」
「決賽是後天?」
「對，你會來看嗎?」
「......」
「來不了也沒所謂啦。」

看見心瑩猶疑的表情，我連忙說道。「會來的。」她堅定地道。「但相對的，你一定要贏，還要贏得很帥，輸了的話我可會很丟臉。」

雖然我很奇怪我輸了關她的臉面什麼事，難不成她隨街跟別人說支持我嗎。想是這樣想，嘴裡依舊答道：「我可是新手呀，要求降低一點好嗎?」

「那......」心瑩淡淡地道：

「不要死，好嗎?」

我的心抖動了一下，壓下想要把她擁起的衝動：「嗯，我答應你。」

心瑩點點頭，很滿意我的答案。「這麼快便過去一年了......」轉換一下氣氛，我們說了一下彼此一年間發生的事情。
並非所有斷罪成員都需要進入學院的，這是經由總部決定。心瑩便是一個例子。

「這一年來，我也是跟著父親四處遊走，也會自己打倒一些敵人喔。」心瑩滿臉自豪的樣子把我樂壞了。

「哦.......你那師父還真是變態呢。」當我說到師父他不說一話把我掉到森林深處獨自求生的情形時，心瑩也露出了難以置信的神色。「好死不死還給我遇著剛剛誕下幼獅的獅王。光是逃命就差點給把我喘死了。」

然後還說了很多很多趣事，本能意識下，我擅自過濾了煙雨和白的事情。明明沒有什麼好隱瞞的，但卻總是說不出口。

「在你進入學院的第二個月，我也有來過的，但你的室友卻說你走了。」心瑩說著說著，把身子偎在我的背，我故作冷靜，裝作沒有發現。

「你說亦寒嗎，你沒有給他的撲克臉嚇怕吧?」我幻想一下亦寒與心瑩相遇的情況，不自覺苦笑起來。

「哼，不要提起那傢伙，跟啞巴沒分別，問他東西就只會直勾勾的眼著別人。」

「對了，你今晚要睡哪裡?」問的時候我感覺到自己的心跳快得像要爆炸了一般。
「爸爸那邊有空房呀。」心瑩說道。

也對，難不成軒先生會將他的女兒隨意放在男生的房間中嗎?

「現在也差不多要走了呢。」我點點頭，「要我送你嗎?」心瑩搖搖頭：「我才不要傷者送呢，好好休息吧。」我心中一暖。

「明天我會再來找你啦，可不要睡過頭了。」心瑩敲了我的頭一下，故作嚴厲地道。

「知道了。明天見。」
「明天見。」
「還有.......」
「什麼?」
「謝謝你來探我，我很高興。」
「哼......知......知道就好。」

在未來的一天，都是心瑩陪在我的身邊，當亦寒再見到心瑩時，只說了一個字：「哼。」然後便離開房間。

看來他們之間的誤會也不少。

然後白也有來過找我，說是要確應我的承諾是否還生效。生怕我會走掉的。待我好好安撫了一輪後才捨得離開。

心瑩則是站在一旁，出奇地有禮貌，還主動跟白打招呼，著實嚇了我一跳。

整天都很愉快，唯一的憂鬱，是這兩天以來，煙雨也沒有找過我。

即使我受了傷、躺在病床上，煙雨依舊沒有來找我。

「怎麼了?」在草原上，坐在我身旁的心瑩問道。

這裡是我帶心瑩來的，並不是與煙雨相見的地方的另一片草原。畢竟心瑩很少來學院，我就隨意帶她到我常去的地方。

「不，沒有。」我調整了一下情緒，對，這刻在我身旁的，不是煙雨。「這裡漂亮吧?」

看著蛋黃般的夕陽，緩緩下垂，「感覺很奇妙呢。」心瑩注視著前方，「嗯?」「日夜交替的感覺。」說著話的時候，夕陽悄然把自己埋在山下，換上星幕弦月。「有點悲傷呢。」心瑩的目光閃過一絲落寞。

「是有一點。」我望向淡白的彎月，「但我更加為星月而感到高興。」 「看吧，不是很漂亮嗎?」心瑩點點頭，沒說話。就這樣，肩並肩。

我們沉默，卻向彼此靠近。

想起那人，心中又刺痛起來。

我總是猜不到你在想什麼，你也不會跟我說你在想什麼。我們沉默，卻越分越開。

「差不多要走了吧?」我的聲音不知不覺變得沙啞起來，像是反映著我的傷感。「嗯......」心瑩點點頭，「但我想留多一會兒。就這樣......多一會兒。」
「......好。」
多一會兒，結果便坐到天亮。一發現天亮後的第一個反應，便是：糟糕了。

「糟榚了!」身旁的心瑩叫道，就說嘛......這次軒先生定不會放過我了。「我先走了，一會兒見。」心瑩也不等我反應便一支箭似的飛走。

好輕巧的步法......看著心瑩化作遠方的黑點。我也慢慢離開。

來到比賽場地，與前兩輪不同，圓形的巨大會場包圍著中央的比賽播台，幾乎學院內的所有人坐在觀眾席。至中央場地中亦有數十個人聚集在一起。

這些，都是學院內的強者。看向前方，每一個都散發出武者的氣勢。目光一掃，只見一個彪形大漢向我招手。

「前輩。」前輩的身旁還有兩人，一男一女。「介紹你認識，這位是揚名清、這位則是呂燕。我們是同一個團隊的。」我連忙點頭：「你們好，我是任一嗚，夜鷹一年級生。」兩位也很客氣地點頭回應。

我目光一瞥，望向觀眾席。那裡架起了一個平台，上面坐著一個人，是那個超怕麻煩做事又不認真的理事長。「距離開始還有點時間，就不用太拘謹了。」前輩說道。然後我把眼神抽回，笑著說道：「那我們先找個地方坐下?」

心中想著的，卻是另一回事。剛才的那一瞬間......

她是不是也在望著我?

而且，好像有點生氣?

「對呀，我這師弟厲害吧?」雖然不是同一個師父，卻是同一個班，某程度來說我也的確是前輩的師弟。

正當我們聊得高興的時候，平台方向傳來聲音。我們把視線放到了平台上的女人身上。

「今天是年戰的最後一輪篩選，勝利者也會在今天揭曉。每位參賽者將會有一個號碼，然後每一輪將會抽出兩個號碼上台決鬥，對手並不會重復，一但某人完成五場決鬥後將會從抽簽中自動剔除。 」

理事長循例說明一下規矩，「最後一提，場上導致的死亡殘疾並不會受到處分。不過也沒什麼，反正你們也有覺悟了吧?」

的確，這不是電視劇，大家也是出盡全力、拚了命地想要取勝，大家學的也不是用來玩耍的，一不小心，斷肢癱瘓也是正常的事情。

從第一場比賽開始，我便知道了。然而，這正是我想要的。涉取生死經驗也是我參加年戰的重要原因之一。

為了未來能夠好好保護重視的人，為了未來面對敵人時不會瑟瑟抖陣，為了自己堅持的信念不會被他人踐踏。

這種磨煉是必需的!

「那麼，開始吧。」

「七十二號，五十二號。」

我看了看手中的圓珠，上面刻著兩個數字：

「伍 貳」

「頭籤嗎，運氣不錯嘛。」我笑著道。「我去去就回。」我對著身旁的前輩說道。這種輕挑的說法並不是代表我多有把握，而是總不能讓朋友擔心吧?

看見樓高五米的擂台，四周並沒有架起任何樓梯。連上台都非要顯擺一下嗎?
我輕輕一躍，腳尖落地，以奧運體術項目評分來說，一定是個難度十分的完美動作。

想起了一年前的我，如何被軒先生帶進學院的情況，不禁為之一笑......當初的我，可有想過今天?

環視一周，所有人的目光，就在這個擂台上!

「你的心情頗輕鬆嘛?」人未至聲音到。

我望向對面，半秒後，一道身影從高空落地，看來是個愛顯擺的傢伙。

終於看著眼前的對手，原來是個跟我年紀相約的男生。男生一頭紫藍色頭髮，眼神凌厲，就像隨便都能在夜半旺角街頭抓到幾件的小混混。

這個男孩......有點熟面口呀。我苦思了一下，「喂，不要無視別人。」男生大吼道，口沬橫飛。

「呀!我想起了，你是徐榮吧?」我恍然大悟。徐榮點點頭：「對呀，你是誰?」也對，誰會記得一個只見過一次面的小人物?

「我也是夜鷹班的。」

「哦......原來如此。但我也不會手下留情的。」徐榮說道，語氣中帶著無比霸氣。

既然在理論課堂中看到他，相信他也不是入了學院很久，但我並沒有小看徐榮，在短時間內來到這裡，絕對不是省油的燈。

「當然。」

語音剛落，空氣中產生一道藍孤，一道，兩道，三道......很快包圍了整個擂台。很強的雷屬性!

他是天生的旱雷之體吧?

雷，至剛至陽之氣，屬陽罡，同時具有瞬速、貫穿的特性。只有少數人能夠吸收雷元素，而旱雷之體所吸收到的雷元素更加精純，威力遠超同階雷屬性武者。

一定要阻止「圓」的形成!一道轟雷從我頭頂而來，我退後三步剛好避開。在短短的三秒，「圓」已經完成了。竟然成為了籠中鳥，我暗暗叫苦。

接下的三分鐘，我都在閃避中渡過。不是錯覺......圓的確是變細了!越是危機的時候，我越是冷靜。看著圓外的徐榮，他的額角滲出了汗珠。

這是一場耐力戰嗎?

要持續控制「圓」的大小和雷擊必定耗費了徐榮極多的內力，脫力是遲早的事。只要捱到這刻，便是我贏!

不，我面露決斷，這種勝利，她會接受嗎?

腦海中浮現出那個愛鬥氣的女孩。

「才不!」

五，四，三......

這一刻，我明白到火災時候，那些人，沒有穿任何裝備只是帶著一件衣服便衝入火場救人的人，當時的感覺。是視死如歸。是決斷。

我全身覆滿土黃色的氣場，衝向電孤。「呀—————!」

二，一!

雷碎，盾破。

血花四濺，長青刀出。

「長青刀訣，枝斷。」

短短一息，三刀揮出，直取徐榮左右兩臂

最後一刀，停在徐榮額角半吋位置。一滴鮮血，沿著額角流落鼻樑。

「抱歉，力道控制還不太好。」

多謝呢位巴打既欣賞

其實我諗緊自己會唔會出得太快......想減下速

一part 好長

好好睇！！！巴打加油

點會太快
我覺得一日得幾更好慢

岩岩開始睇睇到EP6
好好睇

我估主角可以係空刀鞘到抽到把刀出黎 ?

之後會詳細解釋

我琴日諗左成晚，如果根據依家既進度呢，再過大半個月，呢個故事應該就會PO完，但我唔希望淨係打完文PO上黎，PO完就算，而係想有多D機會同大家傾下計、講下野咁，而唔係密密麻麻都係我既文。

所以我決定以後每逢一、三、五、日先PO文，每次兩至三更(睇劇情而定)，俾多少少時間大家睇文同交流。

呀......仲有，以後每多五個正評會加一更，當係俾多少少動力自己寫文，希望大家會支持呢個決定。

利申：如果係加更既話我會特別講明，而且一定會係當日12點前加到，絕不走數。

最後，多謝一直以黎有留言/有正評支持過我既巴打

明明已經好勤力

我會再諗諗點分章，多謝巴打建議

收到你既支持

我輕抹嘴角血痕，跳下擂台。

「下一場，六十四號，五號。」下一場比賽隨即開始。

「好好休息吧，我適當地處理一下對面的傢伙。」五號，是前輩的號碼。

我點點頭，好意地提醒：「控制好力道呀前輩。不要把人弄廢了。」誰也知道，前輩對其他班的傢伙沒有絲毫好感。一個控制不下還真有可能把人打殘了。

讓我驚訝的是，前輩的對手並沒有上台，恐怕是被前輩的威名嚇怕吧。能夠支撐到今天的參賽者都是能人之輩，能夠讓這些眼睛長在額角的人投降，前輩究竟是什麼怪物呀。

比賽繼續進行，剩下的參賽者約莫二十人，「下一場，二號，四十六號。」四十六號是前輩的其中一位同伴，揚名清。

揚名清來到擋台上，手中抄起九子連環鞭。對方是一名戴著斗笠的黑衣人。「在下揚名清，閣下何不以真面目示人?」揚名清皺眉問道。

黑衣人沒有說話，像是沒聽到他的說話般。揚名清心生怒意，揮動鞭子，直取黑衣人腦門。長鞭如蛟龍，一時間風聲大作，正當台下所有人以為黑衣人會肝腦塗地時，黑衣人動了。

長袍一揮，強大的風壓將長鞭生生停住。揚名清亦非平庸之輩，見一擊不中，立刻把長鞭收回。長鞭收回，不到半秒又再揮出，目標是黑衣人的手、背、天靈蓋。

鞭，剛柔並重之武器，打擊點飄浮詭異。非心思細密，手腳靈活之人可用。九子連環鞭更是用鞭高手才高駕馭的武器，九子連環，為九塊利刃以堅紉柔軟的獸筋串連而成，修煉至巔峰者可以一擊九方，面對群敵不落下風。

黑衣人沒有移動，彈指之間三道風刃精準落在三道利刃上。鞭身受擊，揚名清手中一顫，長鞭甩手而出!揚名清本欲取回兵器，卻驟見十數道風刃迎面而來，揚名清倉猝避開，避開致命一擊，代價卻是一條手臂。

空空如也的袖子，鮮血如湧泉。揚名清及時點穴止住出血，但面色一陣灰白，元氣已是大傷。

「這是你下狠手的懲罰。」一把蒼老嘶啞的聲音由斗笠中傳出。「還不滾下去?」黑衣人不耐煩地喝道。揚名清嘴唇發顫，眼神空洞地離開。

我們走到揚名清前，只見他失神地坐在一角。我和呂燕帶點詢問的目光望著前輩，前輩搖搖頭：「名清為人過於自負，此等事情終有一日會發生，也好，這正是個機會給他好好反省一下。」

「那黑衣人出手果斷，卻不算心狠手辣之輩，否則他失去的不會是一隻手。」手斷了，還可以靠藥物生骨續筋，雖然不會再像從前一般靈活，但對於一個想要致別人於死地的人來說，受到這種對待算是輕鬆了。

那個黑衣人，很強......比先前遇到的對手都要強，強上不止一星半點。不論是內力的質、量、控制力都遠在我之上。前輩皺著眉頭：「想不起學院內有這樣一個人物呀。」

時間推移，我已經完成了三場比賽，全部勝利。

而前輩則完成了四場，敗數一場，毫無疑問，那位黑衣人絕對是本屆最強的參賽者。

「下一場，五十二號，二號。」

終於輪到我了嗎?

擂台之上，我與黑衣人各佔一角。黑衣人一貫的冷靜，打算以靜制動。實力相差太過懸殊，要取勝只有劍走偏鋒!

運動內力，數道雷刺激射而出，分別點向黑衣人雙手、雙腳，黑衣人向側一避，距離黑衣人最近的雷刺兀然爆裂。

「以雷為虛，以火為實嗎?」沙啞的聲音從霧裡傳出，果然沒有傷到他分毫!說話之間，黑衣人沒有放鬆手腳，又是數十道風刃捲襲而來。

又是這一招!幾乎所有參賽者都被他這一招擊破。

我大喝一聲，內力凝成土牆，擋在我的面前。土牆沒有如預料般崩塌。「土和木的混合，很有創意。」黑衣人說道，雙手合掌，十數著不同形體的風獸把整個擂台塞滿!
蛟龍、巨蟒、雄獅、穿山甲......風獸栩栩如生，目露凶光。同一時間將內力分為十多份，同時控制它們攻擊，何等的控制力!何等的內力!

我心中暗暗叫苦，恰好避過穿山甲的利爪，巨蟒便向我捲過來!狂暴的風壓如利刃般攪動著，鮮血將巨蟒染成青紅色，格外恐怖。

我咬牙一吼，巨蟒隨即化為火球，化為大氣，消失於空中。巨獸本體為風，風助火勢，一旦點燃瞬息間便會擴展全身，化為灰燼。話雖如此，光是點燃巨蟒便耗費了大量內力。

長久戰不利於我!把心一橫，刀現!

「長青刀訣，橫斷!」自身為圓，刀身為徑，徑內一切，皆可斷!

巨獸剩下四隻，畢竟雙方內力質量懸殊，非是靠技巧能夠逆轉的。

瞥眼一看，刀身出現淡淡裂紋。巨獸的減少減輕了我的壓力，終於看得見了......從間隙中看見，黑衣人就站在不遠處。

青玄變悄變運轉，右腳一撐，人已在半空。「長青刀訣，木離。」如青影一閃，擂台炸裂!

黑衣人手中多了樣東西，是柺杖。通體晶瑩碧綠色的柺杖。刀杖相爭，卻甚至沒有在杖身留下一道疤痕。

「年紀小小，便有仁善之心，不錯不錯。在老夫面前，你可以出盡全力。」黑衣人淡然地道。

「多謝前輩。」

刀刃一轉，長青刀訣，逆龍三斬!

刀身向前一推，借助反作用力，人在半空。

腰轉，手動，刀出!

一擊!「轟」的一聲，黑衣人退後了一步。

再來，二擊!「轟」，黑衣人退後了三步。

最後一擊，「轟」!

黑衣人，停在了擂台的邊緣。

今日係咁多先

利申皮已正

好睇

輕輕一推

聽日會有文

好想快d 有得睇

總算......看著碧綠色的柺杖，杖上出現了淡淡的白痕。總算，留下了一點記應。

「晚輩認輸。」我向前一躬。

「你是何時發現的?」黑衣人脫掉斗笠。一副如枯木般滄桑老臉呈現於我眼前。

是白塔的看管者。

「要說懷疑的話，早在前數場比賽已經開始了。但要說確應的話，就是剛剛你說『老夫』的時候吧。」

這個黑衣人，挑戰的五個人，都是現時分數最高的五位。這會不會過於巧合?加上黑衣人的實力、手段、說話方式都不像一個學生應有的。

黑衣人點點頭：「小子，你很不錯。」「謝謝，未知閣下尊姓大名?」我禮貌問道。「賢傲。」「賢老。」我恭敬地道。

賢老揮揮手：「不必多禮，未來，也是你們的時代了。」

「咳咳，先報告一下分數。暫時，最高分的五位分別是：一號，五號，十七號，五十二號，六十九號。得分同樣是八分。」

「下一場，一號，五號。」

比賽繼續，這次前輩的對手是一個窈窕淑女，女生雖美，眼神卻十分凶狠。女生用劍，劍指前方，功架十足。而前輩則是顯得十分尷尬的樣子。

「我......認輸。」

幹，不是吧?我張大嘴巴，看著那搔搔頭一臉腼腆前輩，我好像明白了什麼。

下台後，前輩滿面不好意思地道：「......男人也會有不得不放棄戰鬥的時候。對吧?對吧?」

「......」

黃昏之際，比賽剛好完結。所有參賽者都完成了五場比試。

我和其餘四名參賽者並列在播台上，等候指示。

我望向身旁的四位，前輩因為輸了兩場失去了站台的機會。取而代之的是一名帶著眼鏡，貌似精明的男子、肌肉橫練，樣子呆呆的巨漢、風情萬種、媚眼如電，衣著暴露的異國女子。最後一名女子，女子很美，火紅色的長髮及至蛇腰，雙瞳是漂亮的紅寶石，眉間深鎖，嘴巴緊閉，一看便知是認真火爆的性格。正是先前與前輩對峙的那人。

「擂台上的五位將會接受最後挑戰。」

果然，賢老的行動並不是學院的指令，純屬他的心血來潮。我們還是需要接受導師的挑戰，與其餘四名參賽者分出勝負。

「為什麼不讓那五個參賽者再打一次來分出勝負?」上台前我這樣向前輩問道。「進入最終挑戰的參賽者都是學院重點培養的人材，你認為學院會容許這等人材在這種比賽中受傷嗎?」

實力相若的人，很難在比賽中留手並打敗對方。只有實力遠超學生的導師才能做到。

這正是安排最終挑戰的原意。

「往年都是別的導師掌舵，今年有點不一樣......」理事長聲音由遠至近，一瞬間來到耳邊，

「今年由我親自來。」

「誰先來?」理事長淡淡問道，一時間卻沒人回應。

眼鏡男在觀察他人的反應，顯然另有打算。此時，紅髮女上前一步：「我先來。」

我和其餘三人自動離場。

來到前輩前，只見前輩一面擔心。「不用擔心，前輩不是說會手下留情的嗎?」「但......」

台上傳來一聲冷哼，紅髮女竟率先進攻。紅髮女步法沉穩，不快不慢地來到理事長面前，同時手一揮，刀身如血，亮起紅光斬向對方。

理事長甚至連眼睛也沒有張開，稍微一側，血刀一過，連一根髮絲也觸碰不了。紅髮女捨棄輕巧的步法，下盤沉實非常，一刀不中，手腕一轉，向理事長橫斬過去!

理事長一個筋斗，恰好避過，落回原點。紅髮女本來便不是冷靜之人，接連兩刀揮空更令她心中惱怒，紅髮女向前狂斬，全身冒起滾燙蒸氣，是內力催化至極限的表現。

「呼......呼......」紅髮女喘著氣，香艷的俏臉上滴著汗水。此時正望著一臉沉悶的理事長，心中更氣。

紅髮女突然收儉氣勢，就像一個將能量完美壓縮的炸彈，一觸即發。理事長終於睜開雙眼，看著眼前的女子，女子此刻內力全無，像是個平凡人，再望向她手中長刀，竟呈淡淡暗紅色。

理事長動了，一掌拍在刀上。一口逆血從紅髮女口中噴出。「資質還算不錯，但性子烈、過於剛猛不懂進退，為了沒意義的面子竟然透支己身，兩個字，愚蠢。」紅髮女此時全身冒汗，面色是慘白色。前輩顧不得身份，衝上台前扶著紅髮女。

「這種性子不改掉的話，活不長呀......」理事長說罷便揮揮手，示意前輩帶她離開。

「二十七秒，然後是誰?」

文黎啦

多謝大家支持 如果覺得好睇既話可以留低個正評支持下

多啲多啲

晏少少仲有一間

加速加速

理事長顯然沒把剛才的事放在眼內，向我們問道。

好可怕的實力......我暗暗吃驚，輕描淡寫的一掌竟將紅髮女全身凝聚的內力散去而面不改容，這到底是怎樣的功力?

眼鏡男依舊沒有說話，我總算看清楚他的計策，顯然是想消耗理事長的體力，使自己更加輕鬆。

「我來。」這次是身形臃腫的巨漢。

巨漢的步法甚至還沒有紅髮女的靈動，一步一步踏前，然後兩掌推出。理事長依舊避開，卻突然間前左邊多閃一步。

理事長一掌憑空印出，巨漢腹中出現了淡淡的手印，巨漢眉頭半皺，向後退了十步。卻沒有受傷。

巨漢像是不懂痛楚，雙手張開向理事長抱過去。一躍而起，又是憑空一掌，巨漢整個人倒在地上，這次沒有再站起來。

「充份利用自己體形作戰，力量強度不錯。但是以硬打硬的方式，只限於比自己弱的對手。這種小孩子打架的方式不要說打敗比自己強的對手，就連與自己相若的對手也不能打敗。」

理事長點評幾句，便揮揮手，數個黑衣人立刻把巨漢帶走。

「四十一秒，下一個。」

異國女子別有深意地向我淺淺一笑然後先行站了出來。

異國女子手上空空如也，暴露的衣著也藏不住武器。難道不用武器?正當我這樣想時，異國女子雙手向上一拋，台上瞬間佈滿了淡青色的粉末。

毒?

在煉藥方面初窺門徑的我，能夠明白，這是一種由超過二十種藥材煉制而成的「紅塵網」，說是毒藥或許有點不適合，準確來說是催情藥，中者全身發熱、全身乏力，可算是無恥中的無恥。

更讓我想不到的是這等藥物竟然出自女子之手，台上一片煙霧，不到五秒，煙霧散去，異國女子已經倒臥在地。

「用毒精辟，毒中藏毒，很不錯。」理事長罕見地沒有批評。「用以善則善，報以惡則惡」，這同樣是武者的鐵律。而且，按照理事長的說法，除了「紅塵網」，異國女子還用多了一種藥，而我竟然全無得悉，看來也是個可怕之人。

理事長顯然沒把剛才的事放在眼內，向我們問道。

好可怕的實力......我暗暗吃驚，輕描淡寫的一掌竟將紅髮女全身凝聚的內力散去而面不改容，這到底是怎樣的功力?

眼鏡男依舊沒有說話，我總算看清楚他的計策，顯然是想消耗理事長的體力，使自己更加輕鬆。

「我來。」這次是身形臃腫的巨漢。

巨漢的步法甚至還沒有紅髮女的靈動，一步一步踏前，然後兩掌推出。理事長向左踏前一步，一掌憑空揮出，輕柔地印在巨漢腹中。巨漢向後連退十步，卻沒有受傷。

巨漢像是不懂痛楚，雙手張開向理事長抱過去。理事長一躍而起，又是憑空一掌，巨漢整個人倒在地上，這次沒有再站起來。

「充份利用自己體形作戰，力量強度不錯。但是以硬打硬的方式，只限於比自己弱的對手。這種小孩子打架的方式不要說打敗比自己強的對手，就連與自己相若的對手也不能打敗。」

理事長點評幾句，便揮揮手，數個黑衣人立刻把巨漢帶走。

「四十一秒，下一個。」

異國女子別有深意地向我淺淺一笑然後先行站了出來。

異國女子手上空空如也，暴露的衣著也藏不住武器。難道不用武器?正當我這樣想時，異國女子雙手向上一拋，台上瞬間佈滿了淡青色的粉末。

毒?

在煉藥方面初窺門徑的我能夠明白，這是一種由超過二十種藥材煉制而成的「紅塵網」，說是毒藥或許有點不適合，準確來說是催情藥，中者全身發熱、全身乏力，可算是無恥中的無恥。

更讓我想不到的是這等藥物竟然出自女子之手，台上一片煙霧，不到五秒，煙霧散去，異國女子已經倒臥在地。

「用毒精辟，毒中藏毒，很不錯。」理事長罕見地沒有批評。「用以善則善，報以惡則惡」，這同樣是武者的鐵律。而且，按照理事長的說法，除了「紅塵網」，異國女子還用多了一種毒，而我竟然全無得悉，看來也是個可怕之人。

PO完發現有野要更改，所以PO多次

大家睇更改左果篇就OK

live

後日會再有文 五正評加一更

PISH

20正評加更

沒等理事長說繼續，眼鏡男以靈巧的身法一躍而起，來到異國女子旁。眼鏡男仔細觀察一輪後鬆了口氣，然後命人把她帶離場地。

「晚輩岳清流，希望向理事長討個說法。」看來他與異國女子關係菲淺。

「哦?」理事長眉頭一挑，示意岳清流繼續說下去。

「希望理事長能夠答應我的小小挑戰。」

「若晚輩五招內，不能擊中理事長，自是晚輩學藝不精，自當敗判；反之，若晚輩僥幸成功，便算是晚輩的勝利。」

「那我有什麼好處?」理事長笑著問道。

「敗者答應勝者一個小小要求。」岳清流笑容中帶點邪氣。

「是什麼?」理事長依舊保持笑容。

「聽聞理事長身旁，有個絕美的侍從......」

「滾。」理事長笑容已經不再，換上冰冷的面容。

「理事長若果不願與晚輩相比，恐怕學院內很快便會傳出你懼怕接受與晚輩的挑戰......這樣不好吧?」岳清流智珠在握，自信地道，字語間早已帶著淡淡威脅。

「你......看來誤會了些什麼。」理事長一字一語吐出。

「?」岳清流面帶疑惑。

一陣裂風，一截殘肢，劃過空中，消失。留下的，只有一片赤紅。

「你身為理事長，敢對學生狠下殺手嗎?」岳清流帶著驚恐，言詞鑿鑿地道。

「滾。」理事長二道說出這字。

岳清流還在猶疑，雙唇緊閉，雙腳瑟瑟發抖。

又一聲慘叫，這次連右臂也不翼而飛。

「面子什麼的......規矩什麼的......」

「我還真的不介意，只要不挑戰我的底線的話。」

「再說一遍，滾。」理事長明顯動怒了。尤如修羅之怒，很可怕嗎?任學院內所有人也不敢試探。

岳清流抵受不住痛楚，更重要的是精神上的壓迫，他終於從台上離開，在數百人驚愕的表情中離場。

我重新將握緊的拳頭放下，額上的青筋依舊暴跳如雷。

「上來吧。」理事長淡淡地道。

「怕嗎?」理事長問道，恢復一貫的語氣。

「怕什麼?」我問道，我此刻站在台上，不就是最佳的答案?

「怕我答應他的要求。」原來說的是這件事。

「不。」

「哦?」理事長眉間好像又有這麼一點點生氣。

「若果你答應的話，我會自己上台把那混蛋斬成碎。」

今日晏少少有文 依家出去做少少野先

pish

輕推一下

番緊去 好快有文

理事長一呆，然後咯咯大笑起來：「真有趣的答案。」

「那開始吧，就盡力在我手中多撐幾秒吧。」

「不，」

「我從來都是以贏為目標的。」

長刀亮出!

長青刀訣，橫斷!

一如所料，理事長輕輕一退，橫刀略過腰間。

向前一踏，

長青刀訣，花澪!

十刀，並非針對人，是空間。一息間，空間內刀光劍影。

身後!後背一陣惡寒，我立刻伏身，一道寒流從我頭頂而過。

這種熟悉的步法......腦中的思緒漸漸重組起來，原來是你嗎?

雙腳一動，出現在理事長身後，長青刀訣，雙葉!

刀鞘憑空而出，雙雙落下!

理事長沒有避開，輕輕兩指，強大的衝擊力從指尖傳來，我立刻倒飛而出。

不夠!不夠!

雙腳撐地，一壓，暴衝向前。兩倫殘影，互相縱橫交錯。

每一次碰撞都使我雙臂發麻，每一次都像是最後一次揮動手中武器般的感覺。

不夠!還不夠!

長青刀訣，雨影!

收刀，拔刀，刀出，理事長一指指出，然後落空。

理事長首次露出驚訝的表情。

對呀......這才是......戰鬥真正令人高興的事情。

互相使對方大吃一驚，在危險中享受這種「只有自己才明白對方」的感覺......

拔刀的假動作為我爭取了一秒的時間，第二刀隨即斬出!

理事長右手由指變掌，硬生生擋在刀上。眼中望著我，帶著「你還有什麼後手盡管用出來」的樣子。

不要令你失望的。

揮舞刀鞘!理事長左手急忙擋格，雖然沒有造成實質傷害，但也足夠了。

雨影三式，大吃一驚吧?我眼含笑意地望向理事長。

對，就是開心，並沒有生死格鬥的恐懼、純粹享受著......

此時中央響起鐘聲，我和理事長雙雙停手，

「一分鐘了。」眼中的卻是惋惜。

「哼，還不錯嘛，小子。」理事長口中雖然這樣說，但肯定跟我一樣還未盡興。

「理事長，能問你一個問題嗎?」

「什麼?」

「你剛剛用了多少分力?」

理事長仔細思考了一番，「百分之一左右吧?」

我苦笑了一下，果然是怪物呢。

基本上都沒有使用源武、體武，只是靠著肉體和不自覺釋出的內力已經迫使我出盡全力......

「總括而言，天資不凡，技巧獨到，且有武者之心，日後若果不死或性格沒有巨變，必定一躍化龍。」理事長倒是把我捧上了天。

「但是，」話鋒一轉，「對待異性方面心絲粗疏，總有天會吃苦頭的。」理事長好像又有點生氣。
「這不是比武的點評嗎?」我問道。「哼，是對個人的點評。」

在一輪歡騰的氣氛下，「年戰」由一個新生奪取了冠軍揭下了落幕。

喧鬧過後，我走在草原上，在遠處看到一個少女的身影。臉上不自覺流露出笑容：「信守了承諾呢。」

「嗯。」

「要一起逛逛嗎?」

「不，還是改天吧。」

心瑩呆了一呆，笑道：「不要緊。」

與心瑩分別後，我來到建築物前。

究竟是什麼重要的事情?

這次沒有人阻止，也沒有人問話，我毫無阻攔地來到房間前。

「進來吧。」是理事長的聲音。

我推開房門，看著理事長一面悠閒地喝著咖啡。「小子，還記得我嗎?」此時我才發現房間的沙發上竟然坐著一個女子。

「是你?」
「是我喔。」

正是實戰課程的導師。

「不用管我，我只是在這裡打發時間的。」女子說道，然後隨手取起身旁的雜誌，真的是在打發時間。

「那麼，理事長究竟有什麼事找我?」

我的心情有點焦燥，可不要跟我說些廢話，我為了來這裡可是放棄了重要的事情。

「不是我找你。」

「哦?」我眉頭一皺，

「是我。」冰冷的聲音從耳邊傳來。

我先是嚇了一跳，很快便回過神來。

「什麼事?」

心中明明有很多話想說，但來到嘴邊的，卻只是淡淡的三個字。

「......出來說。」

或許是感受到我的冷淡，煙雨的神情有點不太自然。

我望向理事長，她點點頭，我便跟著煙雨離開房間。

改番少少錯誤，今日差唔多，聽日晏晝再有兩間，希望大家多多支持

同樣作左少少修改同加番個章節俾佢

終於有文

食完飯會再有文

「恭喜你。」
「嗯。謝謝。」
「......」
「......」

就這樣，我們沉默很久，又來到樹林。

學院什麼也不多，最不缺的就是樹林。

「找我......有什麼事?」
又說出這種話了，明明心裡是想見的，說出來的話卻是刺人的。
「沒......」
「如果沒的話，我先走了。」
我究竟在幹什麼?為什麼要說出這種傷人的話?
煙雨身體一顫，

我望著她，她沒有任何反應，垂下頭，一語不發。

我心中刺痛，腳步卻往反方向走著。

此時，煙雨伸手拉著我。我停住了腳步，背向著她。我們維持著這個姿勢，一分鐘......兩分鍾......

直到......直到我忍受不了為止。

我深吸了一口氣，鬆開她的手：

「我總以為，我們在一步一步拉近。但，還是不行。我根本不懂你在想什麼，我和你的距離很遠、很遠，就像現在，明明......明明就在身旁，我卻搞不清，到底你心裡想要的是什麼，渴望的是什麼。」

我到底在生氣什麼?明明我們只是見過數次面連朋友也算不上的陌路人。我到底在期待什麼?明明由始至終都是我一廂情願。我到底在......難受什麼?

「我曾經想過，總有一天，你會願意跟我分享你的事情、你的感受......但是，沒有......從來都沒有。」

不要......再說下去的話，我會把那句話也說出來的。

「和你在一起......」

不要......不要......不要......

「很痛苦......」

既然痛苦的話......就讓這段關係，結束吧。

「不要走......」

心臟猛的一顫，「不要走......」

煙雨的手中傳來顫抖。

這夜，煙雨不停重覆著這三個字，直至睡去為止。
這夜，我坐在煙雨身旁，沒有說話，卻不再恐懼，很平靜。

我輕撫煙雨睡著的臉蛋，心中一暖。

現在這樣......還不行。我和你......還不夠。開心的話，請跟我說吧；悲傷的時候，請跟我說吧；我想跟你分享一切的感情，快樂的、哀悲的、煩惱的、請......讓我們再多走一會。

你好像......又給了我一點向前的勇氣呢。

半夜，夜色正濃，圓月掛空，如此美境，身旁有美人相伴，何不快活?

我看著煙雨的睡臉，美麗得像人偶一樣。我笑了一笑，究竟從何時開始，她在我的心裡面佔了這麼大的位置?

輾轉間，煙雨醒了。

她張開眼睛，絕美的臉蛋、冷艷的表情，世間景色仿佛為了襯托她而生。

對呀，或許，早在不經不覺間，就被吸引住了。

不是錯覺，煙雨臉上昇起一絲紅霞，冷艷的臉上加添了數分可愛。

「我們......說說話。」煙雨說道。

「樂意至極。」想必現在的我，臉上一定掛著自己也沒想過的表情吧?

我們談天論地，說說我的家人、我的朋友、進來的經過......

「所以，我一定要讓母親過好日子，還要保護我所重視的事物。」

第一個應該已經達成了。這一年來給家裡寄去的金錢已經足夠母親好好過活了吧。

第二個的話......則是永遠的目標。

「我......沒有這樣的目標。」煙雨說的時候，眼神露出淡淡的哀傷。

「如果.......真的沒有的話，」

「將我的目標也當成是你的吧。」

「保護自己重視的事物，不是件很棒的事情嗎?」

「但是......我沒有這種東西。」煙雨十分迷惘地道。

「這個嘛......就要你自己去找了。」我苦笑了一下，好像無意中被刺了一刀。

「你......嗚，你有嗎?」

就是你呀。

今日係咁多先。

多謝各位巴打默默既支持，雖然好少講，但係每次見到你地幫我推POST、叫我快d出文，我都真係好感動。

我會寫好個故事，當係報答各位既支持

過佐十二點喇

星期一、三、五、日先有文

動作 描寫幾好睇
但感情線有啲薄
無啦啦一齊左

D 感情戲搞笑架wo
係打戲先好睇

多謝巴打既建議 但其實未正式一齊架 之後會再講多少少

好搞笑咩 仲諗住盡量寫得感人d

唔係感啱感人既問題
係見得兩三次 邊黎得咁深刻?
無左因 得個果

btw我都會繼續睇既

無意中睇到呢個故 樓主寫得幾好 打戲描寫得好好 題材都幾有趣 係對話同感情線感覺上有少少亂
我會繼續追 所以樓主都要加油 希望唔會爛尾

二十五正評加更

「當然有啦，我的朋友、我的家人、我的城市。」

煙雨似懂非懂地點點頭，然後沒有出聲。

「我想好了。」煙雨突然抬起頭。

「是什麼?」我好奇地問道。

「先解決眼前的問題吧。」煙雨的語調平淡，完全感覺不到壓力。我回頭一看，

幹!

「理事長......?」

看著眼前滿臉笑容的理事長，我心中冒了四個字：

大難臨頭。

「理事長，你先聽我解釋。」

「我正在等著你解釋怎樣擄走我的小煙，兩人孤男寡女在樹林裡相依相偎......」

「才沒有相依相偎!」

「說，你們做了什麼?若果你污了小煙清白的話，我會將你切成二十塊，然後拿去喂狗......」理事長殺氣騰騰，與擂台上完全是兩個樣子。
「才沒有!煙雨你來說說看。」我眼神望向煙雨，向她求助。

只見她......

「你還在笑什麼，我快要死了。」

慢著!

「你......煙雨，你在笑?」

此時連理事長也停下了手腳。雖然只是很淺的微笑，但這刻的煙雨，的確是在笑。

我睜大眼睛，原來，我想看到的風景，在這一刻找到了。

「理事長......可以停手了吧?」我小心翼翼地問道。

「呃.......嗯。煙雨，我們回家了。」理事長眼泛淚光，想不到她這麼重視煙雨，倒是嚇了我一跳。

煙雨點點頭，跟在理事長身後。

「之後再見吧。」我說道，反正煙雨絕對會在理事長那裡，要找她也很方便。

「嗯，下次再跟我說說吧。」煙雨說道。

「說什麼?」我好奇地道。

「那個叫白的女孩還有叫心瑩的女孩。」

幹!

我乾咳兩下：「我跟她們......只是朋友啦。」

「下次會有很多時間給你說的。」不知怎的，我覺得這刻的煙雨也很可怕。

就這樣，在年戰結束的第一天，就這樣結束了。

當我躺在床上入睡前的一刻，雙眼猛的睜開，等等，為什麼連白的事情也......

「難道那天煙雨她......」

慘了，現在的我好像高興得睡不著了!

過咗25正皮lu 樓豬喺咪有文

多謝各位巴打既建議，的而且確，我寫男女主角既感情位比較少，亦無解釋過點解佢地會中意對方，因為我覺得有時愛情就係咁不可理喻，唔係數學一加一就等如二咁有規率邏輯，單純就係一種感覺而已。

唔知你地有冇試過，明明同一個女仔淨係見過幾次，但總係會無原無故咁諗起佢：食飯既時候就會諗緊佢食左野未，會唔會肚餓；望到出面落雨，又會擔心佢有冇帶傘；即使聽緊歌既時候，都會想像佢係身邊同自己分享緊同一首歌咁樣。明明你地之間咩事情都無經歷過，可能單單見過一次、說過幾句閒話，就咁樣，思念既種子已經係心入面慢慢發芽，我就係想表達男女主角呢種既單純又夢幻既戀愛。

當然，依家男女主角仲未係一齊，之不過都開始意識到對方係自己心目中有一定地位，將來我或者會放多D筆墨係佢地相處既過程之中。希望大家睇得開心，如果各位巴打覺得有咩寫得唔好都可以隨便講，因為呢個係我所期望既事。

最後再一次多謝一直留係呢個POST既巴打們。

節奏快番啲囉

明白你想講一見鍾情之類既野
但當中總有啲啲無啦啦掛住佢既位
呢個就不足既地方

主角當然可以直接描述心情 多啲啲抒發
而家女主角既心情 可以用啲鋪排or借代
或者直接比佢出場多啲啲
eg去飯堂偷望, 甚至cut scene 一小段講女主角

頭盔mode
純意見 整體幾好睇 流暢
節奏掌握幾好 係感情線差啲
會推薦比朋友

明白你想講一見鍾情之類既野
但當中總有啲啲無啦啦掛住佢既位
呢個就不足既地方

主角當然可以直接描述心情 多啲啲抒發
而家女主角既心情 可以用啲鋪排or借代
或者直接比佢出場多啲啲
eg去飯堂偷望, 甚至cut scene 一小段講女主角[/quote]
頭盔mode
純意見 整體幾好睇 流暢
節奏掌握幾好 係感情線差啲
會推薦比朋友[/quote]

多謝巴打 我會嘗試下

翌日，初陽乍現，我已經換好了衣服，準備外出。

年戰結束後的第一天，我又要再去理事長那裡一趟。

「綜合上述......在下星期你將會接到第一個任務。」

我看著理所當然的理事長，我不禁苦笑了一下。由於我在「年戰」的表現不錯，便被列入任務的候選人了。

「任務難度不算高，還有葛老帶著，總不會出人命吧?」理事長眼睛在文件上游走。

「好吧，那我有什麼要準備的?」反正在學院呆了一年，也是時候外出一下了。然後順手保護一下世界。

「把這些都看了，其餘的......課堂上也有教的吧。」理事長把枱中一角的資料推到我的面前。

我的嘴角抽了一抽，好像比師父那裡的藥典簿一點點吧......雖然是薄一點點，但也夠我由小學讀到大學了。

「哪有這麼誇張，你還有一星期的時間嘛。」理事長完全是一副事不關己的樣子。

我慘兮兮地把資料收起，「對了，除了葛老外，會不會有其他同伴?」

這個任務由組織委派的，與一般自主接取的任務不同，同伴、分工全由組織決定。

「還有一個女生。其他的都是幕後人員。」理事長說道。

「喔?」我倒真的很好奇我的同伴會是怎樣的人。

「你很期待嗎?」理事長說道，正在翻著文件的右手懸在半空。
「不......只是想了解一下而已。」我立刻笑道。

幹，難道暸解一下將會出生入死的同伴也不行嗎?不行嗎?

「是白。」理事長說道。

我腦海中頓時浮現了那個模特兒身形，吹彈可破的皮膚......做事偏偏我行我素的女孩。

「她竟然會願意參加任務?」我好奇地道。

「對呀，我本想打準備找第二個人選的了。」理事長終於抬起了頭，

「但她一聽到你也會接，她便答應了，你說為什麼呢?」理事長目光帶點不善，身旁的煙雨也帶著詢問......不，質問的目光。

為什麼?我心中大聲叫罵，難不成要跟她說因為白把學院的藥材偷過精光，現在正纏著我幫她煉藥嗎?

說起來為什麼你要生氣呢?

學院不允許男女關係好的嗎?

不允許嗎?

「呃......我們也算是老朋友了......或許是這個原因吧。」我禮貌地道，臉上還掛著討好的笑容。抱歉母親，你的兒子是個沒有原則的人。

「哦......沒事的話就走吧，我很忙的。」幹，明明是你先問的。

「那我走了......煙雨再見。」

「我呢?」

「呃......理事長再見。」

去了理事長辦公室一趟，把我一整天的安排也打亂了。我就這樣回到宿舍，開始細閱那十多份文件。

我細心閱讀組織調查回來的情報，越看下去便越覺心驚。

「『蓋斯計劃』，中國國家秘密科學工程訂立的十年計劃。透過電子編碼制造出具生物特性的電子病毒。

病毒具有自主侵略意識，於電子設備內自行繁衍，一旦侵入設備，透過破壞轉化內部零件，將病毒經由電波擴散。

最終目的為癱瘓敵對國家所有國防系統。」

生物電子病毒......這種事情有可能嗎?

我取出第二份資料。

「『蓋斯計劃』構思源自細菌。細菌是「可進化」細胞，於冰河時期所存在的滅絕病菌，受到環境影響，以逐漸轉化，透過改變自身來適應環境，當然，也因此它的致命性大大下降，衍生成現今不同的常見疾病。『蓋斯計劃』中所制造的生物電子病毒—蓋斯，將會具有進化特性。目前為止，」

「沒有一種方法能夠杜絕「蓋斯」。」怎會這樣......

慢著，這種病毒......有著致命的漏洞!

對......就是這裡。我打開一份黑色的公文夾。

「本能，任何生物具有其獨有的本能。黑寡婦在交配後，雌蛛將會吃掉雄蛛；班鳩在長大後會侵佔別人的巢窩，並將對方的子女推下窩以殺死牠們；馬頭蜂，尾部刺針毒性極強，在針剌脫落本體後便會死亡。這些都是生物的獨特本能，亦是深埋在基因底下的約束。

細菌同樣有細菌的本能，細菌具有不同的針對性：肺炎、沙門氏菌、幽門螺旋桿菌等等，細菌會按照「本能」入侵人體，不在攻擊範圍的，它們絕對不會自動入侵，所謂併發症只是人體抵抗的信號，並非細菌主動造成。

本能，是基因的約束。換句話說，

本能是可以塑造的。」

不是吧......

「「蓋斯」被植入的本能，是絕對不會入侵某種種類的電子系統。「某種」泛指，

「中國國內的一切電子設備。」

竟然連唯一的漏洞也沒有......

「『蓋斯計劃』，距離完成還有半年。是次任務目標：摧毀一切有關蓋斯計劃的資料、「蓋斯」的電子編碼。」

我心中暗暗鬆了一口氣，幸好還沒有完成......但同時心中不滿：

「為什麼要拖到現在?一早解決掉的話不就好了嗎?」

我又伸手取過第二份，這份看來比較簿，只有數頁。

「敵對名單?」這東西可有趣了。

「淨世」、「影社」

兩個都是未聽過的組織。我立刻打開房間內的電腦，透過組織特獨的內聯網尋找有關兩個組織的資料。

一輸入組織的名稱，瀏覽器立刻出現了數十個連結。

接下來，我用了數小時看光有關兩個組織的事跡。

總拮而言，淨世是由十數個組織聯合而成的跨國大型組織，他們自稱「真理之子」，以淨化世間為最終目的，典型的狂熱份子。

他們的手法殘忍，為了自己心目中的「真理」曾將一座大廈血洗，僅為了一個脫離組織的成員。而歐洲多國出現的恐怖襲擊背後也常有他們的身影存在。

近幾年來，淨世的動靜越來越大，四處張羅武器、人材。「蓋斯計劃」亦是他們的目標之一。

我有直覺，總有一天，斷罪與淨世之間會作出一個了斷。

影社，則是個更加顯淺易懂的組織。簡單來說：為利益而存在的組織。沒有永遠的敵人，也沒有一世的同盟，是一個中立組織，專為各種人服務：殺人、藥品交易、情報等等，前提是你負得起他們開出來的條件。就連「斷罪」和「影社」，也曾有一段時期處於合作關係。

影社的成員與其說是武者，更像是「特務」。精通一切隱密工作：暗殺、臥底、潛入、偷竊等等。

恐怕這次淨世給出了不少條件呢，侵入中國秘密研發總署可不是件易差事。淨世對於精英的保護十分講究，有危險的事情專門外判給他人解決，甚至利用平民達到手段，是明符其實的邪惡組織。當然，他們本人本身並不認為這是一種錯誤：

有能力的人為更有能力的人犧牲。

典型的叢林法則信奉者。

相比起這種，我更加相信「權貴義務」。

「哦......這又是什麼東西?」

我拿起一張A1 size的白紙，上面畫滿了不同的圖案和線條。

「嘩!竟然連地圖也有?」我不禁暗暗佩服組織的收集能力。

很好，來讓我看看最佳的路線圖吧。

在未來的一星期，我幾乎都窩在房間裡，亦寒也沒有打擾我，只是每天都會帶回一些食物，然後又再外出。白也有來找我，說是商量任務的分配、計劃等等。

出左文啦

我又推

推 好好睇

輕輕一推 今日晏少少有文

好正個故，出多d

我叫埋我朋友正皮，有29個啦
我要睇文呀

「說起來，究竟你現在的實力去到那一個階段?」

「大約是凝煉一轉後期吧......我在想有沒有機會在任務前突破呢。」

「哇......不是吧，一年的時間就能到達一轉後期，還差不多又要突破?」白露出驚訝的表情，「這也沒什麼，你試試每天泡在一百多度的高溫藥池、每天不斷打鐵、然後煉藥、還要跟強得不像話的師父對打......不，是捱打、偶然入山採藥還會遇到說不出名字的野獸，被牠們追著走大半天......」

「知道了啦，知道了啦。」像是感受到我的怨念，白連忙制止我說下去。

「那你呢?」我問道。

「我?凝煉二轉中期吧，」這次倒是我大吃一驚，這個弱質纖纖的女子，竟然也有這種實力?

「吃驚了吧?若果單論內力的質量，我在學院也是前二十的呀，當然不把導師計算在內。」白自豪地道。

「那麼學院最強的呢?」我好奇地問道。

「聽聞在一年前，那人已經是凝煉二轉後期，現在的話，可能已經突破到三轉了。幸好那人沒有參加年戰，否則你怎會拿到冠軍?」白一臉「不要得意忘形」的樣子。

「武者對決才不是單看內力質量吧?」我不服地道。

體格、招式、技巧、心態等等......

「對呀，但是沒一樣東西你超越得了他。」白點點頭，一臉自然地道。

「哼哼，我知道有一樣東西我絕對比他強。」

「什麼?」

「煉藥。」

「哼，壞心眼。」

就這樣，我們一邊商量著任務的事情一邊拌嘴。直到晚上她才回去。

在這數天，也不只是考慮任務的事情，我也有外出過一次。一次是與心瑩，因為她說她在學院很悶，每天軒先生都要她煉功，我也因為任務的事情搞得十分焦頭爛額，也想外出散散心，便答應了她。

當夜，煙雨便來找我了。

初時我還嚇了一跳，心想：不是這麼邪門吧?

細問之下才發現原來她是在關心我的事前準備。

就這樣，煙雨也給了我很多的建議，讓我的計劃更加完善。

「這樣就好了吧?」我看著這份集合了數人的心血結晶，安心地鬆了口氣。

說實話，對於這個任務我還是十分緊張的，畢竟是初次任務，而且葛老也只是同行而已，並不會出手幫助我們解決問題。雖說生命悠關之際，他也不可能放任我們不管，但大部份的事情也必需靠我和白合力解決。

雖然有點緊張、興奮，但也有淡淡的不安。

「幸好有你呢。」我笑道。煙雨點點頭，依舊沒有什麼表情。

完成工作後的我心情極佳，隨口說道：「我有個朋友跟你一樣，沒什麼表情呢。」

煙雨聽完後，頓了頓。眼神中又再閃過一絲悲傷。

我深知不妙......「抱歉!沒表情也沒什麼問題呀，我那個朋友不也是這樣，我完全不介意啦......」

煙雨點點頭，默不作聲。

「煙雨!」

我大聲說道，煙雨疑惑地望著我，

「不管有沒有表情，我......我都會在你身旁。所以......所以......」

我面紅耳赤，卻說不下去。

「我們去吃東西吧。」煙雨說道。我呆了一呆，沒有看錯，雖然只是極微，煙雨果然笑了。

然後，我也笑了。

「但是這麼夜哪裡有東西吃?」

「森林。」

「好!那就讓你嘗嘗本大俠的烤肉技術。」我自信滿滿地道。

煙雨點點頭，我們再次回到，那個屬於我倆的森林。

多謝支持呀 文出左了

之後開始會有多D刺激位，大家可以期待下

啲文都出得幾快

唔夠喉呀

我有儲少量文

三十正評會加更 星期日 同一 總共都有四更架

多謝巴打成日幫我推POST

30lu 樓主幾時po文

推，我要文

樓主可唔可以一日一更

三十正評加更

一星期轉眼過去。今天便是任務的日子。白老早就來到我的房間，還悠閒地喝著茶。

不知何時，我的宿舍變成了集合的地點。

我也不理會她，仔細地做出發前最後的確認。「糧食、武器、地圖、通訊設備、電筒、漫畫......」「幹，為什麼會有漫畫?」我拿著最新一期的JUMP，在一旁的白立刻轉移目光竟然還吹起哨子來。「難不成你還真當我們是去渡假?」我輕敲白的腦袋，把漫畫掉到一旁。

「我怕悶嘛。」她還真好意思說出來。

「放心啦，包你不會悶。」當然不會悶，單單一會兒你要面對的敵人，就夠你喝上一壺了。

「檢查完畢，都齊了。」不給白反駁的機會，我拉著她離開房間。

我們來到學院正門前，看著那十數層樓高的城牆，又勾起了以前的回憶。

「東西都準備好了吧?」葛老問道。
「準備好了。」我倆點點頭道。

「那出發吧，在任務中我並不會干擾你們的行動，放手去做吧。」

「知道了。」

早上七時三十分，羅湖，關口。

我把偽造的證件呈上，海關人員仔細打量，然後把證件還給我。我點點頭衝他微笑一下。

完美無暇的偽裝!

我們乘搭火車來到深圳寶安國際機場。「九時五十分，由深圳機場出發，下午二時到達漠河機場。」我細看手錶，現在九時三十分。還有一個小時。

我和白坐在星巴克，葛老則獨自一人在機場的書店。

我拿起保溫杯細呷一口。

「這裡的拿鐵跟香港的不一樣。」

「就是愛裝。」白鄙視地道。

「也給我嚐嚐你的那個吧。」我看著白身前的杯子。

「那......我也要嚐你的那個。」白說道。

「不要吐出來喔。」我笑道，然後取起她的那杯喝了一口。

很甜的可可。

「太甜了吧?」我伸伸舌頭。

「你的才是......太苦了吧。」白也吐吐舌頭，十分可愛。

「也差不多了。」我看看手錶，草草把飲料喝光。帶著白來到出境大堂。
葛老也早在出境大堂等著。

我們把背囊放上安檢設備。當然順利通過。重要的東西都藏在納戒，背囊也只是掩飾用的。

乘上飛機後，我立刻帶上私家眼罩，耳邊則是傳來機械式的安全廣播還有白的聲音。

「拜托你......讓我好好睡一下。」

「哼，懶豬。」

打鬧了一會後，白也厭倦了，便開始在飛機上看起電影來。

短短數小時的航程，除了中間醒來一次吃午飯外，我幾乎都在睡夢中渡過。

「懶豬!快點醒!」

最後被白用粗暴的方式叫醒。

依家係兩日兩更，其實一樣 我怕一更一更出仲吊癮

逢一、三、五、日 有兩更 變相同一日一更差唔多

就係好吊癮先想你出多d

加油，皮已正

追到live
好好睇 可唔可以轉一日一更

推推一推 一陣晏少少有文

多謝巴打中意呢個故 出文果度俾我諗一諗先

Episode 11.

「哇，很冷。」

一落機，一陣刺骨寒意深入骨髓。我口中吐出白霧，不愧是中國最北部的邊境地區。

黑龍江，位於中國最北。黑龍江省以經緯度分成南北兩區。北區一年平均溫度為攝氏零度以下。

而我們，正踏足黑龍江的最北邊。

黑龍江沒有所想的荒蕪，黑龍江為重工業區，亦是機械、木材、石油的出產基地。

這裡的民風純樸，還未被外界所渲染。每個人臉上都掛著滿足的笑容，不追求什麼，只是單純為活著而感到快樂。

然而這裡的居民恐怕也想不到，在他們的腳下，有著一個更龐大的「城市」存在吧?

這裡，是中國最重要最嚴密看守的地區之一。
「差不多了。」

看著一望無際的雪海，一架架貨車進入我們的視線。

我們把身子埋進雪地，靜待貨車經過。
貨車停在我們前方三十米左右的位置。

雪地一片空曠，當然，這是一般人肉眼所見而言。

在方圓一百米內，狙擊手共十二個，監視著周遭的環境，只要稍為鬆懈，十二發重型狙擊子彈便會出現在我的太陽穴上。

炸得一片模糊。

一個司機從為首的貨車下來了。司機身穿重裝盔甲，手持步槍，背纏兩排子彈，怎樣看也不像是尋常司機。

一片雪白的平原，憑空昇起了一條通道。

司機再次回到貨車，然後畢直地通過通道。

當所有貨車通過後，通道再次消失於地面上，像是從來沒有出現般。

重新介紹一次。這裡，是黑龍江，中國極北最深的秘密。

「第一步成功。」

此時的我和白當然已經進入了研究總處的內部。

「不是說很嚴密嗎?」白一臉輕挑地道。

「那是對一般人而言啦。」我沒好氣地道。

「不要大意，不准輕挑。」我再三提醒。

潛入或許還算輕鬆，畢竟剛剛的只是普通的特種部隊。但接下來要面對的，可是同行。

白吐吐舌頭，看見她那不以為然的神情，我在心裡不禁嘆了口氣。這個笨蛋......

這時耳邊的通訊機傳來一把聲音。

是一個男子，亦是這一次任務的幕後人員。

「現在我會傳送一份資料給你們，是監控器的位置。」男子說罷便切斷通訊，我仔細一看，

整份地圖都是密密麻麻的紅圓。

幹!

有可能不被發現而通過嗎?

「這是我出手的時候了。」白自信滿滿地道。然後從納戒取出兩副人型模型。

然後在模型上貼上了兩張符咒。

人型模型立刻抽搐了一下，嚇得我倒退三步。

「去吧。」白輕拍兩副模型，模型像是聽懂了她的話，便逕直向白指的方向走。

奇門循甲......真的是很複雜的東西呀。

「那我們走另外一邊吧。」白說道。這刻我亦明白她的想法了。

不消半秒，遠方已經傳來警報聲音。

我不禁在想，這真的是最好的方法嗎?

「別發呆了，跑起來啦。」反觀白倒是十分雀躍，一馬當先地跑在前頭。
幹!現在也沒空多想，唯有先跟著她吧。

沿路偶有遇到些正在趕去追捕那兩具模型的特種部隊，當然也給我們三兩下輕鬆解決，還換上了他們的衣服。

「泱泱大國，連一個能打的都沒有嗎?」白氣呼呼地道，隨手把一個早已暈掉的人員丟在地上。

白小姐，你就不要為難他們啦。

正當我們繼續前進的時候，我的腳步突然停下來了。「幹什麼?」白停步不及，撞上了我的後背。

「不知道，」我確實說不上原因。

「那還不快走?」白沒好氣地道，看來她很想快點完成任務回去看她那本最新一期的JUMP。

「那邊......好像有些什麼?」連我自己都十分好奇，究竟自己怎會有這天外一筆的直覺。

我看著道路盡頭的房間，心臟跳得越來越快。

「我要去看看。」我下定決心，雖然沒有確切的證據，但我有非去不可的感覺。

「你瘋了嗎?」白理所當然地反對。密集的腳步聲亦越來越近，聽他們的步伐，定是行家。而且，很強，不弱於我倆。

看來那兩副模型也到了極限。

「你先去完成任務，我再來找你。」我不再等白回應，向著盡頭的陰影進發。

不知道她會不會生氣呢?應該不會吧，大不了回去的時候再多買一本漫畫給她吧。

我有預感，這一次，對我往後的人生來說，將有著莫大的改變。

吊癮

之後幾間比較刺激 想連住出

出啦出啦 好吊癮

出啦 唔好忍

live左

聽日會有文架

出啦

新讀者 幾好睇 但讀主之後日日出好似好啲 個人覺得日日都有文好似好過等2日先有文 樓主加油

文啊

再推

晏少少有文

我取出這身特種部隊服上的通行證輕拍門外的電子鐵閘。「嘟」的一聲，門慢慢開了。

首先進入眼瞼的是一張張實驗桌，桌上有一堆我說不出名字的儀器，這不重要。

我心中的直覺越來越強烈，我需要的......不知是什麼，就在這裡。

一陣陰風刮過，我長刀緊握右手。

「咧咧咧咧咧咧......」刺耳的笑聲出現在牆角深處。

我倒退了一步，一道暗影從牆角處走出來，不，是三道，其餘兩道人影沉默，眼神像是死透的魚目，兩道人影的表情木然，口中喃喃細語......

我細聽下來，心中竟有些發毛.......他們......在跟誰說的呢?

這一句又一句的「對不起」。

再望向為首的人影，他沒有表情，因為他沒有臉。我手上的毛管頓時直豎。那可怕刺耳的笑聲就是從那空洞的「洞」中發出。

我又後退了一步，這個人，我一定要把他殺了，現在就要!我又多後退一步。

這種感覺難以用筆墨所能形容，對了，你有試過被十個小混混圍著的感覺嗎?你有看過動物頻道裡，獵豹遇到十數隻非洲野犬的情況嗎?

你有沒有，親眼看過，邪惡?

我知道的，我不是想殺掉他，我是想逃走。

打不過，絕對打不過。

那塊失去人皮的臉底下，那空洞的眼神中，那仿似不存在於地球上任何一種聲音的笑聲裡......對，蘊藏著難以估計的恐怖和邪惡。

邪惡的集合體。

聽到大家既建議都係想一日一更，所以我決定今日開始每日會有一更，正評方面都係每五正評加一更。

希望大家繼續支持，有咩建議即管講

頂㩒錯佐，我本身想正評

依家正番

睇完有啲到喉唔到肺既感覺

除左三哥墨說之外，就淨係睇呢個故。點解咁好睇會咁少正評

btw，啲打鬥，技能有啲似hunterxhunter#yup

可能係個標題唔太吸引

輕輕一推 晏畫會有文

多謝大家支持 我會繼續努力寫

「咧咧咧咧咧咧.......恐懼嗎?內疚嗎?內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚內疚......」近乎病態的失控在「邪惡」(抱歉我想不到更好的形容詞來代替「他」這個字)當中演繹得淋漓盡致。

「邪惡」身旁的「內疚」（抱歉我不知為什麼腦中就是出現這一個代名詞）也理所當然地瘋了起來，共同演出著電影院裡的Ｃ級恐怖大合唱橋段。

「啪!」硬物碰撞的聲音將我拉回現實，是白。

她面色蒼白，吃力地站起來。

「這是什麼......」這刻的白沒有平日的氣高趾昂，只是一隻受驚的小白兔。

我深吸一口氣，嘗試穩定心神，當然效果不佳。

「要逃了......」也不問她為什麼在這裡，我直說重點。

這一刻的我早把任務拋到九霄之外，活命才是首要，反正還有半年「蓋斯」才會爆發，到時候隨便掉兩個核彈來這邊就好了，再不是的話就叫理事長親自帶人來把這個基地抄個精光，總而言之，現在先逃再說!

三十五正評加更

黑影一閃，我本能一退，胸前護甲一碎。逃得掉嗎?我心中苦笑，腦中的恐懼倒是消退了半分。管你什麼妖魔鬼怪，還不是可以拿來斬的東西?「白，幫我牽制那兩個瘋子。」「內疚」看來只是傀儡，首腦還是眼前的這個怪物，「邪惡」。

「邪惡」用的武器是鐮刀，還真配合他的角色。鐮刀泛起紫光，一剎那，猶如千道怨念襲來，我腦中一片空白，突然胸前一暖，怨念頓時散去大半，我尤如風暴中的一葉輕舟，勉強將刀揮出。

「邪惡」沒有眼睛(恐怕也是自己挖掉的，對，他是個不折不扣的瘋子)但卻透過風聲感知刀的位置，輕描淡寫避過我這毫無章法的一刀。我再次穩定心神，現在不是恐懼的時候，恐懼幫不了我什麼，只會害我死更快。「邪惡」見一招沒效，鐮刀劃掃，我眼睛一花，竟看到兩道刀光同時間從左右逼緊，我向上一躍，恰恰避過，說時遲那時快，「邪惡」將鐮刀向上一勾，欲要將我一分為二，我內力灌腿，將鐮刀硬生生夾住。

頭上一陣怪風，我拿起左手格擋，卻頓覺左手刺痛，鐮刀將我的左手貫穿，距離我的腦袋僅僅三吋!我再向下一望，原應在我雙腿中的鐮刀早已消失不見。

「邪惡」沒有給我喘息的機會，右手猛的一掌向我印過來。還在半空的我，左手被鐮刀吊著，右手持刀直貫，是以傷換命的打法!

「邪惡」一貫他那瘋子的個性，竟不避不閃讓我把刀刺進他的胸膛，而他那右掌同時印在我的胸上，我頓時只覺五臟翻滾，鮮血源源不絕從我口中溢出。最可怕的是「邪惡」竟然毫不在意自己的胸前的長刀，輕輕將刀一拔，長刀無力地倒在地上，半點血跡也沒有。

「邪惡」當然不會就此罷休，身中一掌雄渾掌力的我就連站起的力氣都沒有，只能等待屬於我的結局。我的視線漸漸朦朧，眼瞼緩緩垂下。突然，兩道炸彈爆破的聲音，空間內瞬間一片白霧，也將快要睡著的我震醒。是白，看來她順利解決那兩隻小怪物，可惜呀......還剩下一隻大的......

文來了

幫你推下 加油樓主

冇文好慘

大大力推到樓主出文

無文

輕輕一推 放工有文

推樓主幾時放工

差唔多番到 好快有文

快快快

「不要管我，走......」我氣弱柔絲地道，「走你個腦袋瓜。」白又恢復一貫的神情，難道她找到生機?我不禁雙目一亮，求生的意志使我又清醒了半分。

「這裡有一個陣，而且是十分高級的迷陣。」白輕聲說道。

「如果我們可以進去的話，就可以逃過一劫!」我明白了，但問題是，要破陣入陣需要頗長的時間，而且聽白的話，這個陣還不是簡單可以破除的。

「還要拖延時間嗎?」我吃力地道，也爭取時間吃下三顆還魂丹。煙霧彈不能撐多久，果然，白霧中閃起紫光，霧隨即散去。

這也是源武的一種嗎?混蛋，等我回到學院也要向理事長學學，她老人家一定有不少好貨色吧?沒錯，一定要活著回去!

「你去破陣，我再拖著這瘋子一會。」看著手中碧綠的丹藥，雖然不情願，但也是無可奈何之事。後悔吧，你就後悔自己為什麼要從精神病院走出來受這種罪吧。

丹藥，吞下。

我體外冒出大量蒸氣，皮膚吐出血般的淡紅色，誰也不知道，我的經脈內臟現在受到多大的痛苦。想知道嗎?只要你試試泡在近乎結冰的水當中，然後把一大桶滾油吞進肚子裡，接著再把手腳的指甲同一時間拔掉，

再乘以一百倍，你就會明白。

「我很痛，」「邪惡」罕有地停下來聽我說話。

「所以我要把你揍得更痛!」毛孔瞬間炸烈!

四十正評加更

瞬間爆發的速度讓「邪惡」空洞的雙眼一時間捕捉不了我的身影，千分之一秒間，我以刀鞘向「邪惡」的天靈蓋襲來，長刀也沒有閒著，以肉眼幾乎看不見的速度將其胸膛絞成碎片––––本應是這樣的，我卻沒有斬中人的感覺，我抬頭一望，長刀竟然停留在「邪惡」的腰側，而刀鞘亦不其然地落空在「邪惡」的左臂，發出清脆的骨頭碎裂聲。

我眉頭輕皺，又來了，這種莫名其妙的空間感......

我心中突然一動，立刻向前打了個地翻離開原來的位置，下一秒直勾勾的鐮刀已經釘在地上。在剛剛的一瞬間，我胸前一暖，像是提醒我一般讓我避過這致命的一擊。我輕摸身前的項鏈，是它嗎?

「邪惡」沒有給我太多思考的時間，邪氣沖天的鐮刀又向我劃過去!正當我想躲避的時候，我身形一滯，呆呆的停在原地。

難道......那神出鬼沒的鐮刀、那來去無踪的身影、那鬼異的距離感，還有那近乎實質的怨念......

我雙目緊閉，卻比睜開眼睛看得更清楚。時間尤如慢鏡播放，我感受到劃過皮膚的烈風、在我不遠處的白正焦急地向我跑過來，口中還說著些什麼......「邪惡」漆黑的眼窩中以萬分之一秒閃出紫色火花......

我手中的長青刀散發淡淡的寒氣，空氣中的水份快速凝結，白霧變成冰雹。長刀向著虛空一劈，劃出一條藍澄色的冰晶，冰晶連接著它那主人的胸瞠————長達兩呎的血痕。猜中了!「邪惡」的真正把戲，是幻術操控。他那近乎無敵之姿，全是幻術操控下的戲法!

冰晶漸漸被染上一片鮮紅，原來即使是怪物的血液也是紅色的。

今日係咁多 聽日繼續會有一更

希望大家多多支持

好頂癮

新讀者留名，好好睇，一日追到live

「內疚，是罪惡的根源，恐懼的化身，罪惡是人類慾望的化身，內疚將會給予地上的民更強大的力量，恐懼將會佔據一切，日將漸去、夜剛升起。我為「內疚」，恐懼的代言人，將為王提供更強大的罪，以罪染世間，以罪淨化世間，敬畏衪吧，衪是真理、衪是帶給世界的黑暗，黑暗終將取代光明，為民帶來更美妙的世界，我將會是衪行於地上的第一枚棋子。咧咧咧咧咧咧咧咧咧咧.......」

無可否認，在氣勢上我明顯輸給他一截，明明現在他才是受重傷的那一個，但我卻完全不覺得自己會嬴，真是活見鬼了......說實話，我完全沒有聽他在鬼話什麼，白癡才會認真去想。

我眼角一撇，只見白滿頭大汗，看來不太順利。「白，試試那邊。」我用眼神示意。沒時間了，藥力的副作用開始出現，我的五臟六腑像一團紙糊般絞成一團，強烈的刺痛感比我過往一年所受的任何一種折磨還要耐人，具體來說，應該是一年來的訓練加起來還不及這種錐心裂骨的痛楚。

我半跪在地，汗水早已濕了地板一大片，鼻裡流出黑色的血、嘴角也滲出血絲。「邪惡」的演說看似還有一段時間，而他胸前的冰晶範圍以肉眼可見的速度收縮著，我心中一驚，很高級療傷功法!

「找到了!」我和「邪惡」的目光同時朝白看過去，只見「邪惡」雙目暴起精光，以極快的速度向白衝過去。

我一咬牙，手中長刀歸鞘，極限拔出!

燕勾!

長刀向前一掠，刺穿「邪惡」的衣領!長刀一勾一挑，硬生生將「邪惡」的腳步停止，然後反方向逆射過來!

借助強大的反作用力，我向前踏出七步，星移再啟!「邪惡」口中首次發出咆吼，我感受到背後強大的怨念快速逼近，來不及了!

在我三步而遙的白手中法印連變，隨即向虛空一印，怨念瞬間一凝，僅維持了半秒。在這跨越生死的二分一秒間，我們消失於虛空之中。在消失前的最後一刻，我的耳邊還殘留著「邪惡」的怒吼。

文來了， 好似無乜人睇，希望各位多多支持

多謝巴打支持

唔夠喉

大力推

有人睇㗎

今晚好似少左咁嘅

有時要方便番分part

文口心

Episode 12.

「這裡是哪裡?」耳邊傳來虛弱的聲音。至於我，則連話也說不出了。丹藥狂暴的藥性在體內肆虐地爆發出來，我的內臟全都瀕臨破碎的狀態，皮膚呈絕亡的死灰色。「你怎樣了?」白的聲音充滿驚慌，在我身邊手忙腳亂，卻不敢碰我。

藥......

我卻說不出話，也沒有能力打開納戒，目光則停留在不遠處的玻璃容器。容器約莫兩人身高，裡頭裝滿藥液，藥液中的沒有電影中常見的假屍或是怪物，而是......

一株小幼苗。

「喂，說句話啦。」白焦急得哭了起來，不要哭啦......你還是笑起來比較好看。我輕抬右手，想把白臉上的淚水抹乾，誰知身體卻不受控制，右手可悲地軟倒在地。

生命漸漸流逝，心中的異樣感卻越來越強，是你嗎?是你呼喚我過來的嗎?我死盯著那小樹苗，
希望白注意到我的異樣......白還是繼續哭著，所以說......不要再哭了，小笨蛋......

罷了罷了，在死前作了一回英雄夢，死在美人身邊，也算是不錯的結局了......只可惜這刻的你不在我身邊，煙雨，來生再見。我輕輕閉上眼瞼，準備作一個不會再醒的夢......

「大道三千，」是誰的聲音......?我在哪裡?看著四周白濛濛的一片，「何為道?」四周的場景一轉，變成一大片青海草原。我想觸碰身旁的花草，雙手卻從中穿過，看來我不能干涉這邊的物理法則，先靜觀其變吧。

我很快看到，草原中並非僅有我一人。在不遠處，有一壯漢赤裸上身，手持鐵鎚，黑黝黝的鐵鎚極不起眼，絲毫沒有武俠宗師所用的武器形象。壯漢紮穩下盤，原先閉上的雙目張開，微風突然間停止了、空中飛翔的老鷹一時間忘了要飛，紛紛倒在地上、青蛙的舌頭停在了半空，距離前方的蒼蠅只有一吋之隔......

我瞳孔突然睜大，黑色鐵鎚以瞬雷不及掩耳的速度揮落。萬物再動，青草隨微風擺動、老鷹在墜落前一刻及時起飛，但也嚇得嗚嗚悲鳴、可憐的蒼蠅依舊沒有逃過被捕食的結局。一切皆是如此平凡，只有我和那站著的壯漢知道......

這塊草原，已經死過一次了。

一個溫柔的倩影打破了平靜，女子身穿草衣麻布，一看便知是尋常婦女，婦女背上裹著個小瘤，小瘤一起一伏，仔細一看，原來是一個睡得正甜的小女娃......那被稱為「玄」的男子目光化為柔情，玄躡手躡腳地把小女娃抱起生怕亂動半分會把她吵醒，然後牽著女子回到簡陋的木屋。木屋只有兩隻木制的椅子、一張由玄打造的鐵桌、一張棕木床和細小的木制搖藍––––這是玄他一手一腳為小女娃上山伐木，花了一整天時間所造出來的小床。這個家很簡陋，卻是他的一切。

鐵桌上擺滿熱烘烘的菜肴，一碟青菜、一條鮮魚、兩碗白飯。很清淡，卻也很滿足。

文來了 多謝巴打支持

文丫我要更多既文丫

今曰四五點會有文 多謝巴打支持

我覺得一日一篇好似好好
但係我覺得一篇嘅長度好似好短

「這是......實體影像嗎?」我繼續聚精會神地看著，影像漸漸加速起來，正如我所料，故事之所以稱之為故事，就是因為它絕不會平凡結束。

一片紅海，火炎吞噬了草原，木屋是整片草原還完整的地方，數十個全身漆黑的「人類」把木屋重重圍住。他們並非身穿黑衣，而是貨真價實的，完完全全的黑色。至於說他們是人類也抬高了他們，他們只是一堆有雙手雙腳的怪物。

火炎點起青木，火屑發出啪搭啪搭的聲音，小女娃哇哇大哭，女子忙著安撫她的心肝寶貝，眼神卻擔憂地望著在她身旁的男人。

男人身上沒一處完整，眼看身邊已經倒下了的一大片焦黑如碳的怪物，其餘的焦屍卻沒有半分停下的念頭，反而繼續步步進逼。這個世界到底發生了什麼?玄不禁在心裡問道。

玄心裡雖然疑惑，但手中的鐵鎚卻沒有停止揮舞，他每一次舞動大鐵鎚，都會有一隻焦屍被打得血肉模糊，變成了真正的屍體。可惜人終有極限，玄舞動鐵鎚的速度越來越慢，臉上的疲憊之態表露無遺，焦屍們像是看出男子已是強弩之末，更是發瘋似的向玄衝去，攻勢尤如潮水般，密不透風地向著玄身上各處襲去......

不行了吧......我心中暗暗婉惜，玄的身影早已末入一大片焦屍中，像極一個黑漆漆的蟲繭，很快裡頭只會剩下一堆殘肢肉碎，看來這個故事也將近尾聲。

「嗯?」我定神一看，只見黑繭之中竟透出點點藍光，焦屍們突然後外倒飛，在空中慢慢分解，化成塵埃。好可怕的功法!居然能夠一擊斬殺十數件焦屍，要知道，他們每一個也有凝煉二轉後期，甚至三轉前期的實力!話雖如此，現在的玄看起來也不比那些焦屍好得多少，全身的傷口竟多達百處，雙目也被劃破了，左手跟隨那些焦屍化為灰爐，雙腳齊齊被咬碎。四肢剩其一，幸好焦屍也被盡數清除，一時間也無大礙。

女子走到玄的身旁，早已哭成淚人。玄用他那僅存的右手輕撫女子，口中微動，應該是叫女子採些野果回來好等他充饑療傷，女子點點頭抹去淚水便站起轉身離開，欲要完成丈夫吩咐的事情。

當女子帶著孩兒遠去後，玄的神情放鬆下來了，我也替他鬆了口氣。就在這時，一隻血色大手貫穿了他的胸膛!

我雙目睜大，只見玄身後竟然出現了一個短矮如侏儒的老頭，老頭雙目皆沒有眼珠，一片雪白，嘴角揚起戲謔的笑容，嘴裡念念有詞，應該是在羞辱這跪在他面前的玄。玄眼神異常平靜，顯然是早已知曉，老頭先對玄的無動於衷感到憤怒，然後瞳孔慢慢放大，再來是化為驚恐。我初時也感到一片迷惑，但很快我便知道玄要做的是什麼。

玄死死的捉著那隻致他於死地的血手，玄的身體漸漸膨脹起來，老頭張開喉嚨拚命大叫，另一隻手則握碎玄的頸骨，卻阻止不了一切的發生。

「蘭兒、小花兒，好好活下去。」

影像化為虛無，我雙手不知不覺間緊握起來，這就是他用命也要守護的東西。值得嗎？如果我這樣問他的話，他肯定會罵我白癡吧？因為他最後的眼神早已代他回答了這個問題。

有時會長會短，因為想搵一個合適既位置停

想睇多啲

原來巴打仲睇緊 多謝支持

今晚會有文呀

輕輕一推 番去有文

場景又再次轉動，新一輪的影像又再開始。

影像周而復始地出現，無一不以最悲壯的結局收尾。有的為兄弟犧牲自己、有的為愛情甘願折磨自己、有的為了父母......每個故事當中，他們得到的結局絕對稱不上好，但他們的眼神裡，沒有任何後悔，因為他們遵從了他們的本心、他們的道。然而，我卻越看迷惘......我的道......到底是他們當中的那一種呢?我不知道，我知道我要守護重要的人，但在心底某一處的我卻總覺得哪裡有點不對勁......不是這樣.....我所追求的，並不是......

場景又再變換，黑，一片無盡的黑幕。陰森的場景打斷了我的思緒。

在深淵之中，我聽到一陣怪異的聲音和流水聲。

過了約莫十分鐘，我的雙目漸漸習慣了無光的環境。這是一間密不透光的房間，在黑暗的深處有一人影晃動。我眉頭一皺，他在幹什麼?

咔嚓咔嚓咔嚓咔嚓，心中帶著猜疑和驚恐再仔細一看......我感覺到自己的雙手輕顫起來，我知道的，這不是恐懼，這是絕對的慣怒!

一條被肢解的屍體就像垃圾般被掉到我的身旁。

眼看一條條倒在地上的屍體七凌八落地堆滿地板，屍體所流出的血水早已蓋過腳踝，這裡根本是一個人肉屠房!人影穿過我的身體，像撿起垃圾般，隨手將一條屍體放在解剖桌上。正當人影想繼續他的解剖實驗時，他突然放下手中的切肉刀。也好，即便死去了，死者也應該保有死者的尊嚴，不再被他人踐踏。

怎料人影緩緩脫下褲子，露出醜陋至極的陽具，直挺挺的插入到那個死不暝目的女子體內!人影瘋狂地抽插屍體，女子只能以死魚般的目光回應著。女子的肉體迅速枯乾、瞬眼間變成一個年老色衰的乾屍。女屍像是用完即棄的玩偶般被人影掉在一旁，前所未有的殺意充斥我的大腦，這個人，必需要死!殺殺殺殺殺!

人影似是耳猶未盡，又走到房間的另一頭，那些怪異的聲音便是從那邊傳來。

那是一個囚牢，在裡頭有著十數個蠕動著身體的黑影......往日的他們，或許有著自己所愛的人、有著自己的夢想、有著獨一無二的未來，現在的他們，只是等待著被宰割或者強暴的家蓄。

渣滓!我手中青筋暴裂，五指成爪向人影的後腦勺襲去，受死吧!五指輕易穿過人影，卻沒有留下任何傷痕。

我只能眼睜睜看著人影打開囚牢，又從裡頭挑了一個不幸者。這是個小男孩，瘦骨嶙峋的男孩面上帶著迷惘，看來對接下來要發生在自己身上的事情一無所知，又或許連恐懼的力氣也喪失了。

人影沒有絲毫遲疑，右手緩緩抬起，

「不要!」我大喝一聲，

肉刀落下。殘肢血水飛濺。

男孩吃痛，卻咬牙不說，又是一刀，這次男孩下半身徹底失去。

「停下來!」我發瘋似的一掌一拳拍在人影上，卻不能在人影上留下一絲一點烙印。

「停下來......停下來......」憤怒的淚水奪眶而出，人影已揮了四刀，最後一刀，是對準小男孩的脖子，

「不要，你這混蛋。」我只能聲嘶力竭地喊著，我什麼也做不到，只能眼睜睜看著一個無辜的生命在我面前流逝。

「......大哥哥，謝謝你。」

我心中一顫，難以置信地抬起頭，與早已不似人形的男孩目光交接。男孩的表情告訴我他很痛很痛，但他仍然咬牙強忍，對著我擺出最後的微笑。

最後一刀，

落下。

淚水長流......我甚至懷疑，原來自己的淚水有那麼多。

我恨我的無力，我恨我的軟弱，我更恨把別人的人生踐踏至此的惡人。

「這就是你想給我看的東西嗎?」我抹乾淚水，「玄的道，小男孩的道......這一百年來，你所看到的，每一個人的道。」眼看面前的小幼苗，不，武者夢寐以求的天下珍寶，悟道花，我仿似明白了些什麼。

「原來，這就是我的道。」

「殺盡惡人，斬斷不公鎖鏈。」

滔天的刀意、神意融為一體，體內四肢百脈以肉眼追不上的速度修復著，而且變得更加強韌，原已破碎不堪的五臟六腑回復它們應有的模樣。一股強烈的睡意向我襲來，眼瞼不禁緩緩垂下......

今日係咁多 如果鍾意既兄弟不妨留個正評支持下

好耐冇推 易家推下先

好耐無見 多謝巴打

我覺得唔夠呀
就黎我想樓主早午晚一篇

無時間

輕輕一推 晏少少有文

巴打 你忙大家都明白 不過真係慢同短咗些少

全力一推btw

Episode 13.

一張開眼睛，只見兩團肉球在我上方。

「你終於醒來了嗎?」白雀躍地道。「不要晃啦，看得我眼都花了。」我有氣無力地道。白俏臉一紅，雙手捂在胸前，一反平日的常態。「哼，才沒有晃。」

我緩緩站起身子，扭動筋骨，雙手一開一合，然後又深深呼吸一口新鮮空氣。傷口竟然無聲無息的消失了......

我知道，剛才夢中經歷的一切都是真的，

玄......小男孩.......都是曾經存在的，

那些渣滓......也確實出現過。

原來，我心中一直所想的，並不只是保護自己重要的事物，連同別人的份，我也想努力守護。所以我需要變強，為了不讓這一切只是一個笑話，我需要力量。

「你......沒事吧?」白見我在發呆，又開始擔心起來。

「呃......沒事。」我笑著道，「你好像有點不同了。」白說道。「什麼?」我不太明白，「不知怎說，平時的你吊兒郎噹，又整天傻呼呼的，又愛裝冷靜，明明心裡膽小得要命......」

白的話聽得我滿頭黑線，這絕對是故意的吧?

「而且......眼神裡總會有點......嗯，怎麼說呢，對了，是猶疑，」我呆了一呆，是這樣的嗎?

「但現在的你，像是迷霧散去後的太陽一般，讓人感覺......就是很清爽的感覺，讓人覺得十分舒服的感覺。」

「因為我決定了，我的道。」

對.....我不再會迷惘，用我的刀，貫徹我的道。

「不是吧......你習武還只有一年多的時間......怎會這麼快擁有「道心」?這可是尋常習武者花過五年十年也未必擁有的，尤如鋼鐵般堅強的心志。」這次白終於不淡定了，

「我的經歷可遠超過五年十年可以做到的份量啦。我們還是快走吧，葛老他應該急瘋了吧。」我隨便應道，「走哪邊?」我問道，進來的時候借助悟道花的召喚，我勉強感應到大陣的方向所在，現在置身陣中，我就一點辦法都沒有了。

「你這小怪物.....走這邊啦。進來的時候我有留下記號。出去後一定要慢慢跟我說你昏迷時候發生了什麼事。」白也不多追問，便獨自帶起路來。她的直覺倒也敏銳，也沒什麼，出去便跟她說說，說不定對她築建道心有大用。

也要可以跟其他人說說呢。我腦中閃過幾個人影。

白突然消失在我的面前，看來前方便是陣的出口，在離開前，我向著早已空無一物的玻璃容器微微一躬。

然後我跟著白的腳步，一個晃神，我們又回到熟悉的實驗室。我警覺地四周觀望，只見「邪惡」已經消失得無影無踪，看來他的目的也是悟道花，卻被我佔了個便宜，恐怕日後再遇到的話絕不能善罷。

而我有預感，這一天，不會要我等太久。

我盡力每日一章架啦

個故事都去到一半左右了，我之後都會繼續抽時間出黎，確保一日會有一更。如果大家覺得唔夠喉可以多D幫手推POST，正評夠我都會加更，絕不走數

最後又不厭其煩咁多謝各位兄弟默默既支持，見到你地一直係度我真係好感動

好似咩都未講就已經一半？

差唔多一半

唔排除會有後續

輕輕一推 食埋飯出文

「葛老!」白向著某一方向揮手，只見葛老閉坐於地上。「出來了嗎?」看來葛老感應到我們消失前的位置，便索性在這裡待著。「葛老，我們可是差點被弄成肉包子了。」白委屈地道，才不會變成肉包子!我心中這樣想著，但恐怕會變成比肉包子更可怕的東西，我想起那兩個目無表情的人類......

「咳，剛剛在半路中途遇到淨世的老熟人。」葛老臉上閃過一絲尷尬。我心中一驚，葛老言詞雖輕，但當中肯定有著一場龍爭虎鬥，所以才拖延了路途。

「你們遇到什麼敵人了嗎?」葛老問道，白依舊心有餘悖，我則道出剛才的經過。

「用鐮刀的盲子?而且功力不可小覤，倒沒聽過這門人物。」葛老眉頭輕皺，似乎也對未知的敵人感到困惑。「放心，此事我會匯報給理事長，好等她調查一下。」葛老一錘定音，然後立馬消失得無影無踪。現在只能依靠理事長吧......希望她老人家不要亂來。

「說起來小子你也十分幸運，居然能夠逃過一劫。」葛老說道。「也多虧了白和這個，」我把項上的飾物取出來，「這是......?」葛老望著這條破破爛爛的頸鏈......「不知道，但它好像有破幻的功能。」我也想不到，當初隨意一買的飾物，竟救了我一命。

「這可是好貨色，可惜壞掉了。」葛老說的也不全對，它雖壞了，卻不是完全壞掉，因此當我和「邪惡」戰鬥的時候才一時靈光一時毫無反應，但我應該有辦法修理好它。當然，這一切還是要回到學院才有辦法處理，現在還是要先完成任務。

一離開實驗室，十數個武者把我們重重圍住，武者們灰頭滿面，看來受了不少苦頭。「看來他們逃了出來呢。」白吐一吐舌頭，原來她是把追來的敵人困住後再回來找我，我心中閃起一絲感動。「我來吧。」我站到她的前面，一個箭步來到一人面前，長刀輕易卸下他的雙膊，然後一記直踢將他踹到九宵之外。

我感受到身體異常的輕快、比起往日更加冷靜地判斷敵人的動作，出手也沒有多餘冗贅的動作，我能夠更快、更強!

一腳踢出後，我立馬回身橫劈，數道血柱灑出。

其他武者終於來得及反應，同一時間向我飛躍而來!

我心中沒有驚慌，將體內所有能夠調動的內力集中於一處，然後向外一射，爆裂!

在空中的武者身形一滯，我手中刀鞘暴射而出，直取最近一人，頓時傳來胸骨碎裂的聲音，我一躍而上，以瞬雷不及之姿斬向另外一人，然後左手一吸一撥，刀鞘速度暴增，向著反方向逆射開去!一人在空中躲避不及，面門被轟得粉碎。一瞬擊三方，動作行雲如流水!

最後兩人早已失去戰意，腳步不自覺向後倒退，然後竟然拔腿狂奔!

走得掉嗎?

長刀泛起寒氣，我向前連刺兩刀，寒氣如暗器直點兩人後背頸椎。兩人全身一顫，然後倒地不起。

「很不錯嘛。」白口中說著，但難掩心中驚訝。

「都只是一轉後期的武者，換作你做也差不多吧。」我倒不放在心上。

「他們都死了嗎?」白問道。

我白眼她一下，「你還會看不出嗎?只是昏倒而已。」

「嘻嘻，我才不要我的同伴成了殺人魔嘛。」

「走吧。」我沒好氣地說道。

這不是我優柔寡斷，而是我知道，真正該殺的人，不是這一群。

今日差唔多

留名支持

歡迎新讀者

終於來到『蓋斯計劃』的研究樓層。

門外設有面容析別系統，還有瞳孔掃描、掌紋過濾系統。

我們從納戒取出特制的視網膜套在眼球。再拿出染有特種部隊成員掌紋的布料。

「部隊編號，八十二，成員號碼，一千一百二十七，登錄確認。」
「部隊編號，八十二，成員號碼，一千一百四十八，登錄確認。」

我們進入房間，

不對勁......

我四處張望。

「不對勁......怎麼會一個人也沒有?」白問道。

一個活人的氣息都沒有!

卻不見血跡、也不見屍體......

倘大的研究室，地版鋪滿錯縱複雜的電線，十數台人等身高的超級電腦。卻缺少重要的工作人員。

「不要跟我說都去吃下午荼了。」

我苦笑道。心裡雖知不妙，但沒有辦法，只好繼續前行。這趟任務可真是多災多難。

「你靠近我一點。」我對白說道。

白點點頭，臉上少見的凝重。

電腦平排成十數行，憑著有限度的視線，我們沿著電線前進。手中握著長青刀，眼觀八方，將全身感知集中在方圓二十米內。

心跳不自覺地加快，人類平均心跳一分鐘六十至一百二十下，武者的心跳較慢，甚至在潛意識會將心跳控制在一定程度。

師父曾說過：「潛意識不會隨意改變，若果改變的話......」

「必然有詐!」

我把白擁在懷中，長刀格在天靈蓋。

金屬的碰撞聲隨之而來。

在我懷裡的白也沒有閒著，輕輕向前點出四指。

人影向後一退，輕描淡寫避開四指。

「哦，竟然派你們兩個小鬼來，是送死嗎?」終於看清人影的樣子，只是一個普通的男子，掛著厚重的眼鏡。身上穿的明顯是一式一樣的工作人員服。男子給我的感覺跟普通人無異，在街上遇到他的話，絕不會把他與武者二字擺在一起，而且，很強。恐怕跟賢老差不多。

「哦......原來如此。」男子點點頭，「有你在的話倒真是沒有什麼好怕呢。」

男子向著我們身後說道。

又一道人影閃出。青絲飄揚，是名帶著眼鏡的英俊男子。

是神出鬼沒的葛老!

「另外一人也不用藏了。」葛老輕托眼鏡，淡淡說道。

竟然還有一人?
我們四處張望，卻見前方不遠處的空間漸漸扭曲，走出一人。是個中年男人。

「神隱、百變。」

「很久不見。」葛老像是跟老朋友般打招呼。

我瞳孔一縮，竟然是他們!

神隱，由於本身的性格、體質所致，是傳聞中當今唯一能夠修煉龜息訣的人。是影社頭號刺客之一。

百變，另一位傳奇人物，曾是影社高層幹部，暗殺、易容、潛入、跟蹤無一不精，是刺客的極致。在數年前卻不知何事叛出組織，前後斬殺了四十多名追捕者。使影社元氣大傷，無奈之下終止追捕命令。

「你知道我們沒有惡意的吧?」神隱率先開口。

葛老點點頭，他願意自動現身，已是最大的證明。

「不介意我們談一談吧。」

葛老望著我倆。我點點頭：「好。」

「笨蛋，鬆開手啦。」這時我才發現白還在我的懷裡，我的右手緊緊抱住了她。

「抱歉。」

「哼。」白別過臉。

我無奈轉身對著兩位未知是敵是友的前輩說道：「請繼續吧。」

「你可知道香港警隊人數是多少?」神隱突然問道。我搖搖頭，從來沒想過這個問題。

「二萬八千左右。憲委級、督察級、初級警務人員，合共二萬八千左右。」

「這是坊間的數據。」
我心中一震，「你的意思是?」

「實際數目遠遠大於二萬八千人。」

唔好意思 今日咁遲先PO文 希望大家鍾意

正評留名

其實點睇個故仔都好有發展潛力
由入學再去到而家做任務，之後仲可以返去學院畢業同講佢生涯
咁快到一半，完左會唔捨得
不過好撚好睇

翻緊屋企 一陣有文

「當然，在香港的警察數目，大約真的在二萬八千的指標。」

我被他的話搞得有點混亂，眉頭皺作一團。

「難道!」身旁的白卻驚呼一聲，像是發現了什麼。

「沒錯......一些表現出色的警員都被「徵召」到中國的不同特殊部門了。」

「當然，不是所有警員都願意，但它們總有方法使他們「願意」。」神隱不屑地道。

「我為了潛入研究所，亦在香港當個警察。」我點點頭，開始明白他們是如何來到這裡。

「順帶一提，我可沒當過。」身旁的百變突然說道。

這使我更加心驚，那代表他跟我們一樣，是潛入來的，而且那些特種人員顯然是毫不察覺，直到我和白弄了這麼大的騷動才出現往後的追兵。

很可怕的傢伙!

「那麼你們的目的究竟是什麼?」我問道。他們的答案將會決定下一刻的結局。

「原本，是將『蓋斯』的電子編碼交給淨世。」我沒有動手。

「原本?」

「小子，你知道嗎?影社裡的人，基本上都是見利忘義，世界毀滅與否也不在乎，只關心自己生活的混蛋。」

「順帶一提，我可不在那些人之中。」百變又說道。

「我不是什麼大義之人，卻也懂得什麼是大奸大惡，更何況老子也不想成為動盪世界的幫凶。」
「但很多時候，人都是身不由己的，所以我才會站在這裡。」神隱的表情，
我仿佛在師父身上看過不止一次，是接受命運安排的表情。

要出手嗎?

「然而，在這裡遇到了你們，讓我不得不重新審視這個計劃。」

這句說話令我緊握刀柄的右手又再放鬆下來。

神隱的目光露出決意。

「我可以幫你破壞『蓋斯』。你幫我做一件事。」

我又望向百變，百變點點頭：「他的話等於我的話。」

「什麼事?」

「幫我救兩個人。」

「好。」

正是那兩個人，才令他們不得不站在這裡吧?

若果沒有遇上我們的話，他們為了保護重視的事物，願意與整個世界為敵，即使背負著萬人唾罵，他們仍然決意踏上這條路。

他們的做法，或許沒有人能夠認同；但他們的心意，也沒有一個人有資格批評。

「把這USB插入那邊。」我指著研究室中僅有的圓桌。圓桌底下纏著數以千計的電線。桌上則設有數個插槽。

USB中藏有的，是十分簡單的木馬程式。然而，尚未完全研究成功的「蓋斯」若果遭到外來程式干擾，它的電子編碼便會完全被擾亂。亦即是說，

「『蓋斯』不可能成為生物電子病毒。」

除非他們再次譜寫出全新的電子編碼，但這件事，恐怕是數十年後的事了。

神隱沒有猶疑，直接把USB插入插槽。

我頓時鬆了口氣，「任務完成，我們離開吧。」

「不......」

神隱說道，百變也站在原地，沒有要走的意思。

「影社最不為人知的秘密，是他們操控成員的手段。」百變說道。

「是毒。」

「蠱毒。」

百變和神隱臉上帶著嘲諷。

「每人加入影社時，早已被下了蠱毒。」百變繼續說下去，

「當然，他們自己是不知道的，前提是效忠組織。當脫離組織後，遠離母蠱的子蠱將會發作，毒素將會漸漸擴散全身。」

「在我成為幹部前，也只是普通的成員，當然，也不可倖免地被下了毒。」百變攤開手掌，掌心泛紫黑。

「否則我和小黃也不用答應他們的要求了，把他們殺光光不就好了?」百變笑道。
絲毫沒有一個快要死的人的自覺。

「所以說，你們讓我們看到轉機啦。」百變心情仿佛很好。

「我是煉丹師，或許......」

「沒用的，這麼多年了，蠱毒早已深入骨髓，返魂乏術啦。」百變揮揮手道。

「快走吧。別忘了你們還有更重要的事情要做。」神隱說道，

我嘆了口氣，只好點點頭。「後會有期。」，便帶著白離去。

「若果見到他們，就跟他們說：我運氣不錯，收到一個好的徒弟還有一個好的女兒。」神隱淡淡說道。

「我也是，有一個好的徒兒和侄媳。」百變笑道。

「還有，要努力活下去。」

「......我會的。」

所以有機會出續集 ，但依家未決定好，因為呢排比較多野忙

大家覺得好睇既不妨留個正評支持下

輕輕一推 有人係度？

輕輕一推 今晩有冇文？

三十分鐘後，中國秘密，『蓋斯計劃』研究室

這是斷罪駭入研究總署監視系統所得的影像。

「他們走了吧?」
「嗯。」
「那就好。」

「天不亡我倆呀。」人稱「百變」的男子，正在大笑。

「對。」「神隱」接話道。

「那我們現在怎樣好?難不成在這裡等死?」百變問道。

「哼，我會這麼窩囊嗎?」神隱笑道。

「我們順手抄了影社的老家吧。」

「好，也可以拖延一下他們的手腳。」百變說道。

「這是我們的最後一戰吧?」

「哼，誰說得準。」

「就是你最愛裝。」

「這夜，讓我們轟轟烈烈。」

「嗯。」

「我要殺三十個。」
「那我五十個。」

「我一百......」

兩位傳奇人物，生死莫逆，踏上一生中，最後的戰役。為了，

將燈火傳承下去。

武者傳承的，不止是武功、技術，更重要的，

是精神。

我把視訊關上，「白，」

「什麼?」白一面狐疑，

「我一定要兌現我的承諾。」

白罕見地沒有吐槽，「那我們動作快點吧。」

時間很趕，根據神隱和百變兩位前輩所言，大約四小時，影社便會發現他們任務失敗，屆時我們要救的人就危險了。

而由這裡回到深圳，大約要五小時!

而由深圳去到目標所在地，也需要三十分鐘。

怎樣好......

原則上來說，是次任務已經完成，接下來要做的，只是我們的私人恩怨，組織亦不會提供特殊支援。

當然，這是原則上。

「這邊。」一直沒有時間除下的耳機突然傳來一把聲音，十分熟悉。

心頭湧上熱血，打開手機一份資料，上面是一副地圖，地圖上標記著一個飛機的圖案。就在我們不遠處。

「謝了，太愛你了。」我激動地道。

「抱歉了，白，讓你陪我一起瘋。」我奔腿狂奔，要知道，武者跑的比坐車還要快。

「哼哼，遲點再賠償我吧。」白也在全力跑著。

十分鐘後，我們站在老舊的工場，空地上放著一架小型飛機。

「你怎麼知道這裡有架飛機?」

「任務後。」

竟然在我接到任務後便開始進行資料收集，真的不得不佩服他的細密。

「謝了，不過我不懂開飛機。」我扭頭望著白，

「我怎會懂。」

「教你。」

「那好吧。」

我即將上演一場「一分鐘學會開飛機」的表演。

「拿出百搭鑰匙，插在控制版中央插槽。」
亦寒像是變了第二個人，一連串說出了一整句句子。

飛機兩側的引擎頓時呼呼巨響，坐在飛機上的我也感受到它的震動。

「這夥傢不會中途散架吧?」

「拉桿。」

我望向旁邊的拉桿，向後一拉。

飛機開始向前進。十米，三十米，五十米

「拉到最盡。」

「呀———」我大叫，手握拉桿。
「哈哈!看到沒?我成功了。」我說道。

「下次我也要試試。」身後的白也興奮地道。

「亦寒，現在要怎樣做。」

「就這樣，一旦偏離軌道我會提醒你的。」

我鬆了口氣，看來這飛機比我想像中簡單。

但在三十分鐘後，我完全放棄了這種想法。

在亦寒的指揮下，我依舊手忙腳亂地按下不同鍵鈕。好幾次還按錯了，幸好及時修正過來，否則已經死於空難了。

「我會找個荒蕪的地方給你們降落。」

三小時後，我們降落在深圳一個不知名的荒野。

「地圖。」

手機一震，又是一副新地圖，上面還附在精密的路線圖。

按照這副地圖，我們將會回到羅湖關口。

「謝了。」我對著耳機的另一端道。

「團隊。」

簡單二字，勝過千言萬語。

時間緊迫，我們一刻也沒有停下來。在大廈上左穿右插，飛簷走壁，倒也沒有引起別人的注意，畢竟香港人，注意到的只有前方的路。

夜空、星浮；初陽、落暮。

對他們來說，只是不能化為金錢的虛無之物。

我嘲諷一笑，化成一顆流星，劃過他們的夢。

有呀 岩岩出左

好熱血

距離目標地區一千餘米，我已經感受到十數道敵視目光。

這個陣勢，他們開始行動了!

我與白對望一眼，有默契地分開。

一開始的只是些訓練有素的特種部隊，接著的，是一些凝聚境的入門武者，他們內力不多，只能透過微弱的內力引發符咒，發動一些低級源武。

開始時我還會一一把他們擱倒。數量越來越多，我也沒有空閒把他們全都解決掉。

數道雷光從我身上射向八個方位，使得他們不敢靠近。

正當我想著可以暢通無阻地抵達目的地，三道與我不分上下的氣息從北方而來。

三人身穿黑衣，從線條來看，應該是三名男子。

一名男子持刀，另外兩名則是空著兩手。

「我不想殺人，走。」我淡淡地道。

持刀男子率先衝過來，以一記直劈回應我的提議。我拿刀鞘格檔，手中一震。另外一名空手男子繞到我的後背，手套鐵蓮花，往我後腦一轟。餘下一名男子手中激射三道利刃，刃鋒還帶點點腥臭。

利刃封鎖我的退路，若然閃避後方的偷襲，則免不了要吃上一記毒刃。

你們是這麼想的嗎?

左手持鞘，右手拔刀，迴身，一分為二!

血液沾滿了我半邊身體，現在的我，恐怕像個浴血修羅。

這次我第一次真真正正取人性命，卻沒有不安、恐懼、內疚。

因為......「你們給了我殺人的理由。」

血花紛飛，時間卻沒有停格。持刀男子一個發呆，然後瞬間回復過來。與我保持三步距離。

三步?

恐怕對方不是個用刀高手，否則怎會不知道，三步，還在我的刀域內!

「自身為圓，刀身為徑。」

長刀橫過，男子身上的內力簿膜，僅阻擋了一秒；刀刃與肉體相撞，輕易劃破一道切口，阻擋了十分之一秒；刀身接觸骨頭，骨頭破碎爆裂，阻擋了半秒；內臟粉碎，鮮血臟器漫天飛舞。

持刀男子死得不能再死。

最後一名手持暗器的黑衣人雙手發抖，手中的刀刃正在猶疑要否扔過來。

最後對求生的執著勝過了特務的忠誠，他選擇了逃跑。

我沒有追，因為殺人不是我的目的，殺人只是為了完成目的的手段。

這點，我一定會銘記於心。為了不成為真正的修羅。

輕輕一推

各位巴打係度既希望都可以幫手推下

報到

有新讀者 好感動

今日放假 會d po文

食埋個tea番黎po文

「就是這裡吧?」我再三確認地圖與眼前的建築是否一致。

大廈傳來不尋常的高溫，我心頭一緊，立刻向著熱能源頭進發。
只見大樓其中一處破了個大窟窿，狂暴且精純的火元素絡釋不絕地從洞口傳來。

在下一秒，火元素通通散去，留下餘溫還有幾近燒焦的瓦爍堆。然而，有一股更加壓抑、恐怖的能量迅速籠罩著大廈，慢慢聚集於一點，我望著眼前的破洞，心跳得很快很快......

白來到我的身邊，身上的衣服破了數個小洞，所倖並沒大礙。

「要進去嗎?」白望著我，眼中少見的流露出害怕，就像......面對「邪惡」時候的表情。

「不，你在這裡吧。」我苦笑一下，下了決定。

雖然我不認為那兩個目標在這般情況下還能活著，但，

生要見人，死要見屍!

「我一個進去。」深吸一口氣，
「放心吧，藥的事我有跟師父說過，即使我死掉也沒問題的。」我對白輕輕一笑。

白來不及反應，我已經向著洞口一躍而下。

「不要!」身後還傳來白的尖叫。

恐怖的風壓慢慢凝成實質，我雙手握刀，目光沒從洞口移開過一秒。

前方突然出現一個身影。

「誰!」我心裡一驚，被這個憑空出現的傢伙嚇了一跳。

「葛老!」白驚叫，心中化驚為喜。

一陣輕風撲面而過，我倆輕輕站在洞口邊緣。

葛老手持著一個圓圓的東西，是人頭。

屋子早已不像屋子，應該說是洞穴。

穴裡頭，倒著兩個人，數具屍體，還有一具觸目的無頭屍體。

白也下來了，一直沒說話，站在葛老身後。

「沒事吧?」葛老率先開口問道，對象是倒臥在地的男子。男子內力耗盡，身上多處見骨傷口，難以想像為什麼他到現在還沒昏死過去。

「你們是誰。老師他們派來的嗎?」男子嘶啞的聲音，仿佛讓我感受到他的悲痛。「我與你的老師和這女娃的父親有一面之緣。」「來這裡也是托他們的福。」我說道。

男子點點頭，吃力地站起來，我本欲上前扶他，他不理會，只是默默走到一個女孩面前。

女孩睡著了，面容安祥平靜。

「我要找個地方，幫小瑤下葬。」

小瑤......就是她嗎?

「呃?」葛老錯愣地道。男子不耐煩地道：「什麼事?」

「我想你搞錯了一件事，」葛老笑道，「這個女孩，並沒有死。」

「對吧，一鳴?」

我仔細觀察一輪，的確，脈象雖輕，但依舊平穩，此刻不醒，定是中了某種秘術或者毒。

總而言之，這女孩還活著。

我點點頭，算是認同葛老的說話。

「我為什麼要信你們。」男子警戒心極強。「憑葛老他救了你。」我說道，面上泛紅。

男子沉默了......「條件呢?」

「加入斷罪。」葛老搶先開口。

男子沉默了一會：「你救得了她?」他定睛望著我。

「盡力而為。」

「給我一星期。」男子目光堅定地道。

「好。」

我們沒有多留，離開建築後，我們三人來到一個廢棄已久的公園。

說實話，我並不放心他自己一人。看著殘破不堪的家、凌亂破碎的傢俱，重要的人一個一個地離他而去......

「葛老，能否請你和白先回學院匯報任務狀況。」自剛剛開始，白便不發一語，只是默默站在葛老身後。

葛老望了男子一眼，點點頭：「交給你了。」

便和白一起消失於風中。

晏少少有

接下來......

「亦寒，能否幫我查出陳林風的家人所在?」

三十秒後，耳機傳來回覆：「看手機。」

按照資料，我來到一座私人樓宇，樓宇很舊，牆身的雪白早已染成灰黃。我來到大堂，卻沒有任何人阻攔。我加緊了腳步。

二十七樓，C室。

我推開半掩的大門，十分寧靜，客廳、浴室、睡房......走過一遍，我把大門靜靜關上。這個家，跟千百個家一樣，平凡不過，唯獨空氣中的血腥告訴我：這個家，徹徹底底的，不存在了。

「亦寒......」

「我們不可以擅自行動吧?」

「......」耳機沒有回應。

「面對這種事情，我們卻什麼都不可以做吧?」

我握緊雙手，

「亦寒，我們修練的目的到底是什麼......」我緊咬雙唇，腥味填滿口腔。

「......」

斬斷不公，守護重視之物......對，就是這樣。我下定決心，對著耳機說道：「亦寒，我要......」

被踢出組織也好、被組織追殺也好，我只要遵從我的道便好!

「任一嗚!」耳機突然傳來一把女聲。將我正欲除掉耳機的右手停在半空。

「現在『斷罪』向你頒發緊急任務，」

我抬起頭，

「今夜，將這個城市搞得一塌糊塗的混蛋，全部解決。」

「你接受嗎?」

「當然。」心頭湧上熱血，「我等很久了，理事長。」

這夜注定無眠。

這夜，一共收割三十八條人命。

身上刀傷、內傷、火傷寒毒、一共二十一處。

我隨意找到了一間賓館，一頭倒在床上睡死過去。

翌日，我被全身的痠痛弄醒。吃了幾顆驅寒丹、大還丹、接骨丹後，我便離開賓館。

打開手機，有十多個訊息。我沒有一一看完，直接接駁到亦寒的通訊號碼。

「喂?」

「在哪?」

「現在在旺角。」

「回來?」

「晚點吧。」

掛斷通訊後，我走在人山人海的街道上，不經不覺，又來到了這裡。

大廈的保安是新來的，似乎是接收上一手的工作。

政府沒有什麼長處，除了掩飾真相。

「沒事吧?」陽台上，站著一個男子。

「嗯。」

這個回應，有著千百種解釋，他現在......是哪一種呢?

「來這裡幹嘛?怕我走掉嗎?」

這種想法真有趣，「不，你不會。」

他，這個男人，不會輕易放棄重視的人。

憑什麼?憑著他臉上的淚痕。

「承諾我會守的，現在就讓我一人吧。」男子別過臉，看著陽台外的世界。

在他眼中，究竟那是什麼樣的景色呢?

「好吧，為了那個女孩，你也不要做傻事。」我也覺得自己十分囉嗦，說罷便轉身離開。

「對了，」

我停止了腳步，「有沒有石頭?」

男子的問題把我搞糊塗了，但我依舊點點頭。我的納戒裡有著不少石礦，打鐵也是我的專長之一。

「要多大?」我問道。

他用手指比劃了一下，大約人等身高的大小。

「這樣走在街上會不會太招搖?」我看著身旁的磐石道。

「這是我要想的問題。」男子一貫的拒人於千里。

這是拜托他人的態度嗎......我苦笑了一下，悄然離開。

我又推下先 樓主加油

初到貴境，睇到#38，先正評

依家先翻到屋企，即刻PO文

手機傳來震動，卻不是亦寒打來的，是個未知的號碼。

「處理完正事了嗎?先回來吧。」是理事長。

想著記憶中的大樓，一個溫暖的背影......「給我一小時吧。」

「很重要的事嗎?」

「對，很重要。」

「好，兩小時內要回到學院。」

「謝謝你，理事長。」

這是棟老舊的唐樓，我用走的上到七樓，這幾條樓梯對我來說不算什麼，但對母親來說呢?

每天，來來回回，這條樓梯，留下多少歲月的痕跡，留下母親多少的青春，還有對兒子的愛。

還記得那一次，我還小，卻燒得很厲害。在半昏半醒之中，我還能夠感受到母親後背傳來的溫熱。又有一次，我和住在樓下的小孩在梯間玩耍，奔跑時擦傷了腿，血流過不停，最後還被母親打了一頓，我還記得，當時的母親，在嚴厲的話語背後，那雙眼泛淚的表情。

美好的憶記，走過長梯，化作點點，溫暖我心。

我取出很久沒用的鑰匙，扭動鑰匙。

「咔嚓。」大門打開。

廚房傳來油煙味道。我的雙手竟然在顫抖......看著那依舊安心卻微微彎曲的背影；一頭烏黑長髮也有了點點銀白......

「媽......」

婦人手中一顫，手中的鑊剷掉在地上。

「小嗚......?」

淚水如缺堤般崩潰，我把母親擁入懷中。
「你終於捨得回來了嗎?」
「抱歉......」

平靜過後，我倆坐在沙發上，細訴這些年發生的事情，當然，我的有經過專業的修飾。

「媽，過得好嗎?」

「不用擔心媽，你呢，工作那邊順利嗎?」

「很好呀，老闆對我也很好。」

「對了，媽，為什麼不搬?」

看著瘦弱的母親，我的心加倍刺痛起來。

「不用了，媽現在這樣就過得不錯了。」母親直接拒絕了。

「那要不要請個佣人?」我提議道。

「不用了，現在也挺好的，我也慣了這種日子，多一個人的話會很不適應的。」

我沒有說話，抬頭往上看了看。

「你有事要做嗎?」

「不......」

「進來後你看了時鐘很多遍了。」母親笑道，「從小到大，你也不懂得說謊呢。」

「媽......」

「小嗚，去做自己要做的事吧。」

我心頭一震，回憶中的一幕清晰地浮現眼前。

「媽，我不要上學，我要找工作。」五年前的凌晨，我跟剛剛下班的母親這樣說道。母親沒有高興、也沒有生氣，只是露出往日一般的笑容：「小嗚，錢的事情你不用擔心，」

「去做自己要做的事吧。」

五年前，五年後。

母親最在乎的，依舊是我，她的兒子。

「對不起，我會再來的。」

「嗯，下次回來前跟我說些，我會煮你愛吃的菜。」母親點點頭。
「媽，我愛你。」

多謝巴打支持 我會繼續努力

四十五正評加更

Episode 14.

大門關上。我抹乾臉上的淚水，踏上要走的道路。

「叫我回來做什麼?」

來到理事長的辦公室，裡頭坐著幾個人。也是理所當然的數人，煙雨、白、葛老、亦寒、還有站在房中央的理事長。

「你不知道嗎，每次做完任務都要匯報狀況。」

「我不是叫了白......」我望向白，白卻有意無意避開我的視線。

「呃......」

「但也用不著這麼趕吧。」我抱怨道。

「若果只是匯報的話，的確用不著這樣趕......」理事長理所當然地道。

我心中一突，「你不是說這是特殊任務嗎?」我問道，心裡有點不好的預感。

「那只是我說的啦，還沒有通過組織的。」

幹!

我不可置信地看著理事長，「喂，把那包糖拿過來。」

我面無表情地把糖遞過去：「你說笑的吧?」

「沒呀，總而言之，在我把事情解決前都先留在學院吧。」

「我現在倒是在想要不要先逃走。」我不滿地道。

「其實以當時的情況來說，即使理事長不允許你也會照去吧?現在起碼有理事長支持你，小子你應該要感恩了。」葛老說道，語氣間帶點不善。

的確如此......理事長在這件事上恐怕也承受了不少壓力吧。

「哼，要謝也是謝這大冰雕吧，」理事長指著一直沒說話的亦寒。

我沒有問亦寒到底幹了些什麼，望向他，心裡的內疚又增添了數分。

「有沒有受傷?」煙雨突兀地問道，我心中甜甜的，答道：「大致痊癒了。」

「總言而之，將任務的狀況寫成報告，兩天後交給我。」

我點點頭：「白也要幫忙喔。」

「你不需要別人幫忙吧?」

我呆了一呆，白竟然頭也不回地離開了房間。

「小子，你好自為之。」葛老也離開了。

亦寒輕拍我的肩，又走了。

剩下煙雨和我，還有不停吃糖的理事長。

「她......生氣了?」

「不要跟我說你不知道。」理事長又拆開一張糖紙。把糖果放入口裡。

「是我的原因嗎?」

「不要跟我說你不知道。」

「要一顆嗎?」

「不要跟我說你不知道。」說罷我便跑出辦公室。

差D唔記得左要加更

再輕輕一推

文文文文

搭緊車番屋企

我在草原上狂奔，終於發現一個女孩的背影。女孩一路走著，兩條孖辮搖搖晃晃。

「站住。」我把手搭在她的肩膀，「有什麼事嗎?」白說道，

「呃......請問白小姐你在生氣什麼呢?」我小心翼翼地問道，生怕觸動到她的神經。

「任一嗚，你認為我們之間的關係僅只是煉藥師與委托人的關係嗎?」白問道，語氣平靜，平靜得讓人感到可怕。

「不......」我手心開始冒汗。

「你認為我看重的只是能不能把藥煉出來?別開玩笑了!」白大聲地道。

我動也不敢動，像個做錯事的小孩般站得直挺。

「即使你死了也不用擔心?你的師父會幫我煉藥?這是什麼鬼話?」白氣得發抖，我一時也不知怎樣好，就這樣呆站在地。

「對不起，我沒有顧及你的心情，但是，我想守護自己重視的事物，所以我才不想讓你受傷。」

我垂下頭，小聲地反駁道。

「你搞錯了，守護，是一同面對；守護，是使人安心；守護，不會令被對方感到悲傷。」

「請你好好反省一下。」留下這樣的一句話語，白離開了。

原來......白是這麼想的嗎?

原來......守護的意思......不是單純的保護別人嗎?

原來......我還是不夠成熟.......
我也不知道自己怎樣回到宿舍，我直接倒在床上。

「在思考什麼?」

「思考著為什麼自己這麼笨。」

我條件反射地開口道。

然後才意識過來：為什麼有女孩的聲音?

「跟我說說看?」煙雨說道。

不知怎麼回事，總覺得她比平日更加溫柔。

接下來我用了五分鐘將事情的源由說了出來，「到頭來，其實我什麼也沒有守護得到呢。」我苦笑道，母親的、白的、甚至煙雨的，笑容。

「我......曾經被柺走過，」煙雨突然開口道。

「那裡很黑、也有不少跟我一樣的小孩，每天都有小孩被接走，又有新的小孩加入。

被接走的小孩到底去了哪裡?小孩間不斷揣測著，有的說會被領養到新的家庭去，有的說他們是被殺死了，器官則被取出來賣錢。我很害怕，每天鐵籠打開的時候，我都很害怕，對未知的恐懼，到底會不會輪到我呢?又是誰被接走了呢?

我沒有跟那裡的孩子熟起來，因為我知道，即使花了多少時間建立起來的關係，也會在一瞬間被切斷。被鐵籠外的那班人。

我們也沒人敢哭，因為哭了的小孩一個也沒有再回來過。久而久之，沒人再笑、沒人再哭、被人帶走的小孩的臉上，也只是淡然的麻木。這樣的日常，深深刻入我們幼小的身軀。

就這樣過去了兩年，不知是幸運或是不幸，沒有人把我接走，身邊的小孩模樣已經不同了，抑或是一樣?我不知道，因為我不再在意，我把自己封閉在小小的空間內。別的小孩搶我的食物，我沒有反應；別的小孩對我拳打腳踢，鮮血流淌，我沒有反應；

漸漸，偶然我會想起我已經忘記了父母的模樣。
漸漸，偶然我會想起我已經忘記了怎樣擺出表情。
漸漸，我會覺得這一切都是理所當然。

直至鐵籠外的那班人被殺掉，我被帶來這裡之前，我的生活，早已被染上一層灰。」

煙雨平靜地敍述著自己的過往，平靜得像是與自己無關，我的心卻刺痛起來。

「但是，你讓我記起了。哪怕只是一點點，我也想努力，直至某一天，我能夠露出笑容跟你說：謝謝。謝謝你，守護了我內心處，最後的一點餘光。」

然後，我與煙雨相擁在一起。

「你拯救了我。」煙雨在我懷裡，聲如細絲。
「你也改變了我。」我輕撫她的髮絲。

我心跳得很快，差點便向她的臉蛋吻下去。

煙雨鬆開了我的懷抱：「我要回去了。」眨眼間房間留下我一人，還有一扇空窗。

煙雨走後，我很快便睡了。希望在那睡夢中，讓那故事繼續延續下去。

今日係咁多

依家先番到屋企 沖個涼有文

有人？

第二朝，我便忙著整理任務的報告。唉，我看著一片雪白的Word檔。

「救命呀......」我不禁抱頭痛呼。真想回到昨天的夢裡，繼續與煙雨親熱纏綿。說起來，我們究竟算不算情侶呢?

「嘭!」一聲碰撞，「這些都是過往的任務報告，拿來參考吧。」

「白!」我扭頭一看，驚訝地望著這個女孩。像平日一樣，她軟扒在我的床上，把玩著她的手機。

「哼，事先說明，我才不會幫你打報告，有什麼問題就從那裡找答案。」

五個小時後，我終於完成這一份任務報告。而白也剛好放下她的手機，「那......去吃飯?」我膽顫心驚地問道。

白想了一想：「走吧。」

晚飯過程也十分和諧，就像沒事發生一般。見氣氛還算不錯，我便開口道：「你昨天說得很對，我錯了，保證不會有下次。」我雙手合掌，以示我的誠意。

「哼，見你這麼失落，就原諒你吧。」白把一大片雞肉放入嘴裡。

唯有這次，我對於白的反覆無常感到興幸。

「哈，多謝白小姐的大恩大德。」我笑道。

就這樣，我們糊裡糊塗地和好了。真的，太好了。

三天後，我們仨人把陳林風接回學院。

然後，在回程的時候，我便接到一個消息，「幹，為什麼三年內不可以離開學院?」

我把電話伸到理事長的臉前，上面顯示的是一個短訊。接到信息後，我用最快的速度飛奔會學院，電話幾近貼在理事長的臉上。

「幹什麼幹，三年算是輕鬆了，這還是老娘據理力爭才板回來的。」理事長也一臉氣憤，一手把電話推開：「那班老傢伙，說前些天的行動跟與影社全面開戰沒分別，嚴重影響組織之間的平衡，必須把你關好一段時間，好好指導一番。」

「真的沒有辦法嗎?」看見理事長的態度，我的氣也消了半分。

「沒。」

直接了當的回答。

「那沒事的話我先出去了。」

三年不能離開學院，乍看之下像是很麻煩，但我突然發現了一件事：偷偷地外出應該沒問題吧。

哈，我心情一鬆，等需要的時候再偷走出去便可以了。等我把星移再練好一點，看你們誰能追到我。

先別想這件事，現在有著更加重要的事情要做。

紅彤彤的外牆上刻有瑞獸神獸，雍容華貴的建築。相比初次，這次的「萬珍樓」顯然比較有生氣。

我找了一會，終於給我找到個沒人用的屏幕，我慢慢翻閱不同珍奇異品。

然後我用年戰羸回來的點數，買了十數種不同的藥材、鋼材。

相比第一次，現在的我簡直就是個暴發戶，稍見一些少見的材料，二話不說，先給我來一套。

點數易找，珍品難求。

我深明這個道理，也毫不節儉，直至點數剩下三位數。

滿足了購物慾的我帶著價值五位數的寶具心滿意足地回到宿舍。一打開門，進入眼瞼的是一個一臉憂鬱的少年，「林......」我看著這個剛加入學院數天的男子。

「你怎麼不回自己的房間?」理所當然，作為學院的一份子，他也有自己的房間。「我退了，來你這邊睡。反正床很大」幹!

房間雖然不小，床也確實很大。但我對於兩個男人睡在一起還要有點抗拒，而且看他的樣子並不打算只睡一兩天。

林他一臉「哼哼，你還能怎樣」的表情。氣得我牙癢癢。
「放心，我會很快弄好藥，讓你回自己房間跟那女孩快活。」我狠狠地留下這句話，便離開了。我才不想睡在一個大男人身旁!

今日差唔多 希望巴打們鐘意 然後留個言支持下

push

輕輕再推

又有新人加入，故事真係可以有好大發展空間，樓主唔會真係咁快完呱

我意思完個故

每一個煉藥師都會隨身帶著一個專屬的藥爐，但打鐵的卻不可能帶著個移動打鐵工場。因此我來到了這裡，這是學院內的打鐵房，每間房有一個專用的風箱、鍛鐵臺、火爐，還有一個休息室，十分體貼。

我找了其中一間，取出藍卡，拍在門旁的識別器，「嘟!」的一聲，屏幕上顯示了「減一百」的通知。進入打鐵房。工具都十分齊全，我把不同的鐵材平排在鍛鐵臺上。

有不少還是我在下山時從師父那邊拿過來的，想必讓師父心痛了好一陣子。

深海紋鋼，長年累月受到三萬呎以下的水壓所形成的鋼鐵混合物，一般鐳射切割難損它分毫，便需用特殊的鍛造之法反覆鎚煉才能將其煉成紋鋼精。

流星銅，流星墜落的殘片，因外形酷似「銅」而稱為流星銅。流星銅本身極度耐熱，難以煉化，但銅質輕巧，十分適用於內甲的制造。

鏡石，透明的寶石，內裡的切割精密獨特，能夠折射出特別的光線，加以打造甚至制造出類似海市蜃樓的景像，用來隱藏自己、欺騙敵人可謂一流。

龍鑲石，為蛟龍之核，蛟龍，有著龍的一絲血脈卻未能化龍，其核存有一絲龍威，有鎮他人之勢，長己之力之功用。

羅天石，為穩固空間的石材，亦是納戒的材料之一。對空間方向辨別有著極強的感應。

看著眼前的珍寶，我心中已有定案。

未來的一個多月，我也留在打鐵房，每天吃的就是自己做的丹藥，睡的就是休息室的草蓆。

火爐散發著極高溫，我身上的汗漿如湧泉，下一刻，火爐爆破!洪洪熱流從中爆出。

一柄長刀直插在火爐中間，火舌纏繞刀身，然後慢慢散去。

刀身通透綠芒，隱隱帶點紫光。是紫血深蛟的顏色。

龍鑲石與長青刀完美地融合在一起。

成功了!

只差最後一個步驟。

我取出刀鞘，把長青刀收回。

經過這一年來，我總算摸清楚這刀鞘的用途。此刀鞘，我名葉綠。葉綠堅硬無比，比深海紋鋼還要硬數倍。比起一般鈍器的威力更加強。而更重要的是，它具有溫鐵養器的功能!

簡單來說，葉綠能夠穩固武器內在的能量，修復破碎的武器。葉綠的材質的特性是吸收、轉換。可以將外界的能量吸收，並轉化給藏在其內的武器。

長青刀剛剛融合了外來的力量，現在則需要由葉綠穩固。

我把長刀收好，步出打鐵房。

多謝巴打
我會再諗下有咩內容補充

推一吓，新讀請慢慢欣賞

翻到屋企食少少野再po文

多謝巴打們幫推

我先回了宿舍一趟，不出所料，有一個臉容凶狠的男子坐在我的床上，咬牙切齒的模樣像是要把人生吞活剝。

沒等他開口，我先把一瓶玉瓶向他拋過去。

「夢涎香，每天在浴池放一滴，讓她下去泡一小時。一年左右，便會甦醒。記住，不可多放，一次只需一滴。」

那女孩中的是「眠無期」，中者意識將陷入昏睡，全身肌肉會慢慢鬆馳，到最後因所有器官喪失功能而死。

夢延香能夠喚醒女子的身體機能，逐點清除毒素，毒素一清，她自可醒來。

「謝了。」說完後，林便衝出房門。

仔細一看，原來亦寒也少有的在房間內。

「正好有事找你，」我從納戒取出一物，遞到他面前。
「海流夌甲，可是好東西來的。」當然是好東西，我用了一個月才造了三件。

「好東西。」亦寒少有地稱讚道。

「記住一定要穿著，關鍵時候可以保你一命。」我笑道。

「嗯。」亦寒隨即脫下上衣，藍澄色的內甲緊貼上身。

「很合適。」我點點頭，「我還有點事要做，你忙你的吧。」說罷便用最快的速度來到另外一個房間。

「白，在嗎?」
「什麼呀，」白睡眼惺鬆地站在門前，「給你的，一定要好好穿著。」我把內甲塞在她手上，然後飛奔離開。

最後一件......我的心跳不由自主加快。為什麼呢，一想到那個她，心中總會感到不平靜，帶點不安與期待，怕受到傷害卻又相互吸引著......

「理事長!」
「什麼事吵吵鬧鬧?」理事長皺著眉，「怎麼又是你這小子，我聽說你把打鐵房的火爐炸掉了，這件事你要怎樣處理?」

「這件事遲下再說啦，煙雨在嗎?」

「我在。」

「對了，送你的。」

我把內甲交給了她，「這可是我很辛苦才造出來的，一定要穿好。」我再三叮囑，煙雨呆站在這，沒有伸手去接。

「我可以要嗎?」煙雨問道，聲音帶點顫抖。
雖然心中有千語萬言，更多甜膩、肉麻的字句在我腦海中浮現，但此刻我要說的，或許只是三個字：

「當然啦。」

「謝謝。」煙雨臉上昇起兩個淺淺的酒窩，使我看呆了。

「你很漂亮。」我不自覺地說出了心裡的話。

煙雨俏臉紅霞頓生，像是冬中盛開的雪梅，清幽脫俗中帶點可愛柔情。

「小子，你忘了我的存在?」理事長一臉不滿，「難得我還幫你把火爐的事解決了。」

「竟然在這裡公然調情，奪走了我的小煙的芳心，哼哼。」

「理事長!」煙雨嬌嗔道。臉上愈加泛紅。

我心裡樂開了花，臉上卻依舊冷靜：「就是嘛，理事長你怎可以這麼欺負煙雨。」

「你小子，得了便宜還要賣乖?」理事長說道，伸手欲要喊打。

「呃......理事長你忙你的吧，我先走。」我向旁一閃。

然後在煙雨身旁悄悄地問道：「今晚一起外出?」

煙雨的頭淺淺一點，得到煙雨的許諾，我腳步輕盈地離開辦公室。

說起來，要是心瑩知道我沒有留一件給她的話......哼哼哼，後果不堪設想。

幸好有這東西，我拿出一塊透明的水晶球，這是經由我打造的鏡石。

就送這東西給她吧。

說起來，心瑩這些天都在哪裡，怎麼都沒看見她?離開了學院嗎?

罷了，或許遲些天便會回來。

今天我的心情不容我去想這些煩惱的事情。

今日差唔多 希望各位睇完可以幫忙推一推

好耐冇推lu有啲唔太記得個劇情 重新再睇過先

好好睇 加油

推人落坑

推 加油！

大家快啲俾正評啦 我想睇文

Sor 琴日同班同事食飯 翻到屋企攰到傻左無po文

應承大家今晚放工有兩更

Btw 見咁多兄弟幫手推po好感動

放咗工啦

每日一推；每日一催

一回到宿舍，稍作打扮便要外出，剛好出門時遇到了林。「穿得這麼隆重去婚宴嗎?」林笑道，這是他第一次露出憂鬱以外的表情。

「我知道了，是去約會吧?」林說道，一副「我明白」的樣子。
「始且算是吧。」我含糊地道。

「加油吧，若果失敗了哥再請你吃糖。」

「幹，」我向他比了個中指，「對了，你覺得怎樣的告白方式最會成功?」
離開前，我對坐在書桌前不知在亂畫些什麼的林問道。

「給她一個擁抱吧。」

「吓?」我聽得不太清楚。

林放下手中的鉛筆，「緊緊把她擁在懷裡。這比千言萬語來得更重要。」

「就這樣?」我再三確認。

「就這樣。」

「若果失敗了怎麼辦?」我擔心地問道。

「幹，還能怎樣?要不我請你吃糖吧。」林一臉不在乎地道。

夜幕低垂，鳥啼蟲嗚，密雲遮閉半邊月光。「你會悶嗎?」我問身旁的煙雨，學院實在十分沉悶，亦沒有什麼好玩的玩意，有的是山林美景，卻也缺乏新意。

「不會。」煙雨說道。

夜色優美，四處觀望，卻不見人影。我鼓起勇氣，心臟跳得快要爆炸：「煙雨......把手伸出來。」

煙雨雖感疑惑，但也照做。

我將一物穿戴在煙雨的纖手。

一下子抱上去，我實在是幹不出這種無恥的事情。

煙雨看著手中七彩的手觸，這是我在萬珍樓買的。是由七彩琉璃打造而成的，這石沒有任何修煉功用，很少人願意買這觀賞性的玩意。但我見它漂亮，幻想一下煙雨帶著它的樣子，便不自覺地買下來了。

七彩琉璃價值不下於一顆成品龍鑲石，我卻不覺心疼，當看到它戴在煙雨身上。我想到的，只有兩句：

琉璃月色人醉夜，笑靨如花暖春風。

「這......是作為朋友送的嗎?」煙雨問道，眼神深切。
我把她緊緊擁入懷裡，感受著對方的心跳：「這算是答覆嗎?」

「不，還不算。」

「我喜歡你。」我全心全意吻了下去。
「我也喜歡你。」煙雨盡全力地回應著我。

兩條原本平排的絲線，在緣份下，慢慢交織在一起，絲中帶線，線中連絲，再也分不開彼此。

千萬道人影當中，正是我，遇上了這個你。我鼓起勇氣踏前一步，你堅定不移地靜待著。這是緣份，亦是勇氣。

這夜，我們肩並肩，安心地睡著了。

朦朧之際，一道氣息由遠至近，快速向著我們的位置奔來。我和煙雨也早有察覺，四目注視著前後左右，稍有異動，長刀伺候。

「是影衛。」煙雨說道，我點點頭。影衛是組織的成員，主要負責諜報。「請兩位隨我去理事長那裡。」

我與煙雨相視一眼，輕輕點頭，不到一分鐘，我們又來到了理事長的房間。

理事長臉色非常不好，眉間散發著壓抑的殺意：「要開戰了。」

僅僅四個字，卻令我意識到事情的嚴重性。

此刻雖已夜深，但理事長的辦公室卻站著數十個人影，還有一些熟悉的面孔。

「到底什麼回事。」徐榮也在，他率先問道，這亦是大家的疑問。

「今夜，德國、中國、加拿大斷罪多個分部同時受襲，超過十個分舵主殞落。成員死傷過百。」理事長沉痛地說道。

「而香港......」

終於說到我最害怕的事情了。我心提到上嗓子，

「「竹林」、「落穴」「九天」、「木門」、「石澗」、「龍囚」、還有「岩窟」......」

「全部被滅，無一生還。」理事長搖搖頭。我的心如墮冰窖，軒先生......心瑩......

我腦袋一遍空白，以後的話也聽不進去了。

當我恢復意識後，我發現我走在空無一人的道上。

想起當初我們的誤會，然後化解，然後和好......
想起那個橫蠻無理，實質心地善良的大小姐......
想起那個擔心別人卻又不擅表達自己的女孩......

「我還沒送你禮物呢。」淚水早已沾濕衣襟。

「一嗚。」淚水模糊了我的視線。
「煙雨......她死了......她死了......我......」我只懂哭，一直哭，一直哭......
煙雨沒說話，只是緊緊地擁著我。

「你先回去吧，我......讓我一個人待一會。」我推開煙雨，對不起......現在的我，不能夠笑著的在你身邊......再這樣下去的話，我怕……我怕會傷害到你。

來到寥無人煙的森林，「呀———————!」我一掌拍在巨木上，巨木應聲而斷。
「為什麼?」一腳貫穿樹幹，「為什麼?」刀光劍影，草木橫飛。

「為什麼。」我向天怒吼，雨水落在我的臉上，混雜著淚水，我頹然跪在地上。
任雨水嘲笑我的無能，任月光冷眼我的悲傷......

今日差啦多 聽日繼續

皮已正
唔好咁快完

咁快就領便當

翻工lu 順手推一下

原本就諗好

好耐無推 推一下

每日一推

唔該，邊位巴絲加塊正皮，又加更

搭緊車 翻到有文

「終於冷靜下來了嗎?」一個男子從暗影中驟現。「你有資格說我嗎?」我聲音平淡如死人，「今天的你看起來十分不順眼。」男子雙手升起洪洪烈火。

「是嗎，我不會手下留情的。」長刀握手。

拔刀!

一道火弧凝成火牆，火炎圍牆半徑五十米，將我倆完全包圍。

火炎由紅轉白，白轉為藍。溫度之高，著實令人可怕。

我現在才知道，眼前這個男子有多強。

「又如何?」

一層水氣圍繞全身，手起、刀落，狠狠劈在男子身上。

成功了?

我心中一驚，不是這樣就死了吧?

男子突然爆炸，暴虐的熱風迎面而來，我頭上的頭髮剎那間被燒得一光二剩。

本能反應之下，長刀反手格在背後，擋下男子的肘擊。

男子步法詭異，沒有章法可言，卻更令人防不勝防。

長青刀訣，草繩陣!

葉綠、刀青，向著四周連刺數十下，破空聲嘯嘯。的確擊中了男子，男子站在我不到十米外，右手軟垂。男子面容不改，左手一扯，右手回復原狀。

男子身上纏繞著藍白色的火炎，火炎漸漸幻化成麒麟，向我暴衝過來!男子也沒有停下來，使出鬼魅的步法，向著我下三路攻擊。

男子手勁出奇地大，不用任何武器而與我硬拼。他的肉體強度還在我之上!

我只能依舊自己的多變性與他游鬥，數道雷光向著男子腰、背、額、胸激射而出，如我所料，男子不避不亢，硬接數道雷擊，然後一記鐵拳直轟我的面門，打得我頭痛欲裂。

雷光落在男子身上，化為淡淡青絲。

我嘴角一揚，木元素特性為柔紉，柔可包萬物，紉可纏盡世間之物。我輕抹嘴角血痕，瞬眼間已經掠到男子面前。長刀一刺，男子在最後的一刻避開了。身上的青絲亦化成飛灰。

男子退後，地面突然下陷，雖然只有半呎，也令男子失去平衡。長刀頓時架在他的脖子上。

「很狡猾的能力呢。」男子笑道，毫不在意眼前的長刀。
「哼，謝謝。」收回長刀，男子從地上站起來了。

雖然乍看之下男子敗了這場對決，但他......還沒有出盡全力。

「怕我死了沒人煉藥給那女孩?」我問道。「學院不止你一人懂得煉藥。」林間接地回應了我。

「我比任何人都明白，失去所愛的人的感受。」林輕拍身上的灰塵，「這時候沒有什麼比打一場架更能發泄自己。」

「或許只是在你的眼中，看到了當時的自己，因此一不小心，便多管閒事起來了。」林搔搔頭，

「哭過瘋過，到頭來，人還是要回到現實。」

「那你到底要怎樣做呢?」留下一個問題，林沒入夜深的森林。

到底要怎樣做?

心瑩......看著手中的水晶，我的身體自然地動了。

在夜空中奔馳，

『一鳴，每個時代，同樣需要英雄。』

心瑩，我會做我答應過的事情。

心瑩，請你在天上看顧著我。

推開房門，一如所料，所有人早已離開。

「理事長，我要參與行動。」

今日係咁多 希望大家鍾意

btw 又推廣下先 每五正評加更一次，我都想出多d文

五十正評加更

「欲血，一個極其嗜血的組織，是當今世上公認最殘暴最血腥的組織。這與他們修煉的武功有關。

「吞血寶典」，吸他人精血供己身使用，被吸取精血的人將活不過三天，因此吞血功亦有另外一個稱號：三日魂。最可怕的是，並不需要武者的精血，只要夠多的話，連一般人的精血也能夠提升他們的功力。」

「相傳欲血與斷罪是同年代的組織，亦是當年金朝秘密爪牙，至今依舊活躍於各國暗影之中。」

「欲血與斷罪本已勢成水火，但卻從未試過如此明目張膽，大動干戈地發動一連串針對性的攻擊。因此，欲血背後定然存在著不可告人的計劃，這個計劃，甚至值得他們提早向我們宣戰。」理事長坐在圓桌上，跟在場的其他人分析形勢。

「我們早前亦派出不少成員潛入欲血，但......」理事長搖搖頭，「全部失敗了，連岳老也失蹤了。」

我心中一驚，岳老，岳天龍，傳聞他已經到達了凝煉六轉中期，即使在全球的斷罪分陀中，亦是首屈一指，舉手間能翻山斷海的強者。這樣的岳老竟然失蹤了......

「因此，斷罪的元老閣決定了，三個月後，所有地區同時向欲血發動攻勢，發動全面戰爭。」理事長一錘定音。

「香港地區的任務籌劃，將由我全權負責，任一嗚、倩白純、陳林風、李亦寒留下，其他人解散。」
「在這三個月，請各位做好準備。」

「知道。」在場過百人齊聲說道。

其他人如蜂擁般離開會議室，想必是趕著為了三個月後作準備。

不到一分鐘，會議室一片死寂，留下我們四人，和理事長，還有一直都在暗角的煙雨。

我向煙雨投向抱歉的目光，煙雨會意地點點頭：「之後會讓你好好道歉的。」

「我現在會帶你們見一個人。」理事長說道。

「誰?」白率先問道。
「跟著來就是。」
理事長沒有回應，右腳向地一踏。地面傳來陣陣震動，理事長身後開啟了一條通道，通道向下延伸，幽暗非常。

我是在看什麼科幻小說嗎?

「你不知道的事，多的是。」理事長說罷逕自走下幽暗迴廊。

迴轉走廊大約十圈，憑著武者的視力，可以看得見石階的殘破。這裡應該很早便建好了，黑暗中我們的腳步聲和呼吸聲格外清晰。到底要見什麼人?為什麼只有我們要見?

來到走廊的盡頭，是一道沉重的鐵門。

鐵門高約十米，重達數噸。周遭看來不見有機關，理事長站在鐵門前，雙手一推，鐵門傳來刺耳的聲音，頭頂灰塵滿佈。

鐵門竟然漸漸打開一條縫隙，裡頭透出微光，理事長停下動作，從隙中進入門內。

門內與外截然是兩個環境，若果說外頭是個陳舊失修的古老通道，裡頭便是未來科技世界。

各位巴打有文了

你地既留言同正評係我寫文、po文既動力

出錯左少少 依家修正番

推
又吊癮

多謝巴打由開始支持到依家 聽日仲有一更架

行緊書展 今晚有文

樓主有寫其他故嗎

我其實同步寫緊一個外傳之類既故事 但寫定多d之前後再po

Episode 15.

房中央有著一個巨大的球形，佔了房間五分一大小，球上發出淡淡光幕，投影著各式各樣的資料。光球發出電子的聲音，一人坐在光球前，雙手不斷輕點虛擬光幕，椅子不斷左右移動，忙碌非常。

「明銳。」理事長說道。
坐在光球前的男孩，年紀約莫十八，給我一種熟悉的感覺。

我不自覺望向身邊的亦寒，對，亦寒給我的感覺也是一樣。

冷冰冰，清高，

「理事長。」明銳沒有站起來，甚至沒有望理事長一眼。理事長絲毫不在意，說道：「聽清楚，以下要說的話，與世界存亡有密切關係。」

我們點點頭，洗耳恭聽。

「『西索尼爾』，有沒有聽過?」明銳終於把臉轉過來，一面平靜地道。

「跨國大型藥業公司。這麼有名的公司怎會不認識。」林答道，抱歉，剛剛我還真的沒想起。

「它與欲血有著極度密切的關係，不，基本上，「欲血」操控著「西索尼爾」。「西索尼爾」發現了一種藥物，可以徹底杜絕癌症。」明銳道出驚人的真相。

「怎麼我完全沒有聽過這種消息?」白疑惑地問道。

亦寒點點頭，顯然是同意白的說話。

「我也沒有聽過。」明銳說出了令人難以理解的話。

「甚至連欲血與西索尼爾的關係也是......一概不知。」

「因為，這是五個月後的資料。」

我心中一震，「這是什麼意思?」

「二零一八年，二月，一切伏線全部揭開，但到其時，世界早已淊入一片恐慌。」另外一個男子聲音從角落的房間走出來。

男子帶著黑框粗眼鏡，文質杉杉，是令人容易有好感的類型。

「各位好，我是楊浩天。」

「帶著五個月後的秘密來到這裡。」

我的大腦陷入一片混亂，未來?時光穿越?這樣的充滿時空漏洞的事情有可能發生嗎?

眼看其他人顯然也未能完全接受這種事情。

「簡單來說，時間是一條直線，我只是由B點回到A點，將A點以後的線完全切斷，塑造一個新的未來。簡單來說，穿越的不是「我」，是未來的我的「訊息」。」楊浩天張開掌心，一塊已經破碎的藍色結晶。

「它是數十年後的世界所發現的星外礦物，具有穿越時空的能力，但穿越的距離不長，只有數月至數年。經過十數次的傳送後，結晶的能量越來越簿弱，傳送的距離亦越來越短。五個月後的我在死前，成功啟動了它，令它進行最後一次傳送。從而傳送到現在的我的手中。」

「慢點......」我舉手阻止他說下去，我還有點時間消化腦海中的資訊。

「你的意思是......世界其實已經重來過數十次?」陳林風皺著眉頭，勉強將腦中的一堆絲線組成一句句子。

「正確來說，每一次穿越時空後，時間線會由「藍晶」被傳送到的時間線重新開始。以「我」留下的訊息來看，未來的每一次雖然有所改變，但唯一不變的，就是世界的混亂。」

「就憑這塊結晶上的訊息，我們就決定這個計劃?」白首先發難。

的確，這樣的事情，實在太過難以置信。
「時空穿越......太扯了吧?若果這種結晶能夠大量制造的話，我們還學什麼武功，修什麼煉?大家通通轉行做科學家不就好了?」我說道。

「知道什麼是時空反論嗎?」

幹!你真的把我當成科學家嗎?

明銳也沒想過我們會知，繼續自問自答：「時空反論假設空間是一個繭，一但破碎便會自我修補，然後變得比上一前更堅紉。」

「經過反復十多次破開空間，空間的硬度比之前強了大約三十倍。很可惜，按照目前情況來看，再一次穿越時空是不可能的。」

聽到明銳的解說，我姑且鬆了口氣，雖然本人是不察覺的，但對於自己的生活盲目重複的這件事，我不想再試一次。

「但是，問題回歸原點，究竟你所說的，可信性有多高?」林十分成熟地道。與平日的吊兒郎當完全不同。

「你今天吃錯藥?」我衝口而出地問道。

林舉起一只中指回應我的提問。

「他知道我的身份。」明銳指著一臉陽光的楊浩天。

「在這之前，我是潛伏於一間學校的諜報人員，不需要這麼驚訝，幾乎每一個行業都有我們的成員潛伏在內。點與點之間的聯繫往往比你所想的更加深入。」

「在這個時間線當中，我從沒有向浩天表明身份。唯一解釋就只有未來的我遇到某些極度危險，而不得不展示身份，因此他知道了。這就是答案。」

五個月後的楊浩天知道了明銳的真實身份，透過結晶，現在的楊浩天也知道了他的身份。事情雖然科幻，卻總算說得過去。

我們四人相視一眼，暗中交流著對方的看法。白一臉輕蔑的樣子，林和亦寒則是眉頭深鎖，似乎在想著些什麼。煙雨則默默站在我的身旁。

今日差唔多

希望各位中意

Wa diu

收工又一推

電影有，美劇有，大台都有，又睇吓樓主點寫

外傳唔洗咁快出，寫深啲哩邊啦

「哼，誰知道他是不是「欲血」派來的臥底，透過「欲血」的情報網，要知道你的身份也不難吧?就憑他知道你的身份就說這是由未來來的訊息，然後賭上全世界數千人的性命?你是這樣的意思嗎?」白幾乎把指尖貼在明銳的額頭。

的確，比起穿越時空，白所說的假設更加合乎情理。我們頓時把目光放在楊浩天身上。

明銳沒有說話，事實上，他亦沒有更加深入、更有力的證據支持楊浩天的論點。

「說實話，第一次拿起這東西的時候我也不太相信，還在想會不會是什麼人的惡作劇。」楊浩天苦笑道，「但是，有發生過便是有發生過，我沒有說謊。」楊浩天堅定地道。

「我不接受這種解釋。」白直接了當地道。

「在訊息中，我感受得到......未來的我的悔恨和內疚，我不知道他經歷了什麼，但是，那必然是五個月後的所有人同樣面對的惡夢吧?如果這一切都是真的話，這次就是最後的機會了。希望你們相信我。」楊浩天向前彎腰，眼中淡淡的哀傷和焦急，直覺告訴我，這不是裝出來的。

看到這一幕，就連白也有一點動搖了......

「我有個提議。」我說道。所有人的目光立刻集中在我身上。我深吸一口氣，有條不紊地道：「先分析一下結晶的構成物質，若果這東西的確有穿越空間的特性，事情的可信度便大大提升了。」

「至於抗癌藥物的真偽很重要嗎?撇取藥物一事，單以「欲血」的所作所為，「欲血」必須要消失。無論是對死去的人，抑或還生存的人來說，這次的行動已經是如箭在弦。」我緊握雙手，對，延續死去的人的意志，守護重要的事物，這個世界，何時都需要英雄。

「我同意。」林率先說道。亦寒點點頭，煙雨則把手搭在我的手背。白掃了我們一眼，嘆了口氣：「我同意啦。」

「就按你的說法去做吧。」理事長下了結論。
「說起來為什麼只告訴我們。」我問道。

「李亦寒，虛冥訣三轉，凝煉二轉中期，煉筋境中期；倩白純，星宿訣二段，凝煉二轉後期，煉筋境前期；簫煙雨，一幽劍心經四層，凝煉三轉前期，煉筋境中期；陳林風，修煉功法不明，凝煉二轉前期，二脈境前期；任一嗚，青玄變三重，凝煉二轉中期，半步二脈。」

「除卻少數幾個不在香港的學員，你們的綜合戰力最強，亦是最有能力執行這個任務的人選。」

理事長身上的氣勢迅速膨脹起來，我們不得不運起內功抵禦理事長散發的氣場。

我們就像於暴風狂雷中的輕舟，面對著海上的巨獸。沉重的壓迫感令我們半跪在地，呼吸頓感困難，汗漿如雨下，心跳得極快，快要爆炸似的!

「接下來的三個月，將會由我和其餘三個導師分別指導你們，做好覺悟吧。」

「慶幸吧，你們將會比其他人，更早一步見識到煉獄。」

今日差唔多 希望大家支持

我應該會出完呢個故再po外傳

推
樓主加油啊 好好睇
雙登依d故真係好少人睇
但請樓主唔好放棄
另外就係打鬥場面寫得幾好 但感情線上有d無里頭
可能女角色有d多 心瑩 白 煙雨 仲有＂茶記個女仔＂
而且同女角色互動得唔夠多
一開始睇完全估唔到男主對煙雨有好感
如果可以的話 唔好咁快就決定正室
可以同其中一位女角色多d經歷先再決定
反正依篇故都係男主慢慢開始成長 咁不如放一位女角色係佢身邊陪住再發展出感情會比較好
小弟純癈up 我會繼續追落去

好多謝兄弟咁有心俾建議 之後應該會多d主角同唔同女角色交流既劇情 因為依家主角仲未算畢業 未有咁大自由度四周遊歷 大部份都聽組織命令 （同邊個女角色一齊唔到佢話事） 等之後會加大力度係男女角色遊歷方面 但仲需要一段時間

「因此，接下來的三個月，我將是你的導師。快點叫聲師父來聽聽。」眼前的理事長理所當然地道。

我嘴角抽了一抽，「你幹嘛不去指導煙雨?」

「你有不滿?」

「不。」我嘴中說著，眼中卻是死死地盯著理事長手中的長刀。

「那還不叫?」

「師父......」我無奈地道。

理事長滿意地點點頭。「師父.......我擅長用刀，你幹嘛不找個用刀高手來教我呀?」我納悶地道。
「論用刀，連你師父也不敢說比我強。」理事長神氣地道，完全沒有大人的成熟模樣。

「真的嗎?」我半信半疑。「要不試試看?」理事長一笑，長刀一勾，簡單的一招，我呆呆站在原地，完全反應不及!

長刀已經來到下鄂。

「為什麼......」我大腦一片混亂......「小嗚子，你師父我還不錯吧?」
明明是簡單的一刀，方才我竟然看到數十道刀影交錯，向我四面八方封殺過來!給我一種一退則亡，不退或許還有一絲生機的錯覺。

「師父......教我。」我雙眼流露出強烈的光芒。

就這樣，我成了小嗚子，理事長變了我師父。

今日內容比較少 聽日會多番少少

輕輕一手土

放工一推

每日一推
少咗啲喎，放假hea底

無假放 放星期一二

口

「對了，理事長，我有事情想問你。」我雙手各舉一顆與人身等高的巨石，背上掛著用鐵鎖鎖著的水泥塊，在樹林中穿插而過，額頭的汗水多得讓我睜不開眼睛。這種活見鬼的訓練方式也只有理事長才想得出來，每次落地的時候，我的雙腳都像被鐵鎚狠狠打了一記，使我痛不欲生。

「叫我師父。」一記彈指落在我的額上，我吃痛一叫，腳下一個不穩，從樹上摔了下來。任憑我有超乎常人的肉體，也被摔得暈頭轉向。

「師父，「天國」這個組織，現在還存在嗎?」我大字形攤在地上問道。

理事長放下手上的飲食雜誌。

「不存在了。」

「當真?」

「真的。」

「想不到煙雨居然會告訴你那件事。」

「天國」，曾經的跨國人口販賣集團，亦是使煙雨失去笑容的組織。

我鬆了一口氣，「那就好，我本想去滅了那個組織。」這不是說謊，若不是剛好碰上「欲血」一事，我就要準備把「天國」的老家拆了。

「小鳴子，你知道嗎?我這個人最不喜歡的是什麼。」理事長話題一轉。

「工作?」我認真答道。

「這個也是，但我最討厭的，是「後悔」。因為這是最沒價值的情感。」理事長的雙目望向遠方，一片荿密的樹海。

「但是，我現在有一件事很後悔。」她的聲音變得十分平淡。

「什麼?」我不由自主坐直了起來。

「大約一年多前開始，我派了煙雨去監視一個人。」

我靜靜地聽下去，「那個人十分有潛力，人學不到數月，卻能夠自我領悟練體的門路，心性存善，是值得栽培的好苗子，因此我暗中教了他一些功法。」

「然後那小子他拜了個師父，離開了我的監控之下，就在那時......我猶疑了很久，最終還是決定派我視作女兒去作探子，定期將那小子的動向掌控在手。」

「我本以為只是單單一個監視任務，絕不會起些意外變數。」

我的心跳得越來越快......

「在那一年間，我收到的報告越來越多，字裡行間的筆墨反映著我那親如女兒的心境竟然慢慢生了變化。這是我意想不到的結果。」

「報告越來越詳盡，甚至開始夾雜著一點個人的情感......當我意識到的時候，一切已經太遲了。」

「任一鳴，你知道這個故事嗎?」理事長目光如利刃般向我掃過來。

「我知道了......」

原來，這一年來，你一直都在我的身旁
原來，這條紅線，早在一年前已經牽上
原來，這場命運，不是無緣無故的荒誕

「倘若你讓她傷心的話，我會殺了你。」理事長認真地道。

「這種事情用不著威脅我，我也會盡力做到。」

因為......我們已經分不開彼此。

今日差唔多 希望呢一PART可以為大家解惑

留名

8號波唔係唔加更呀

番工前一推

又嚟一推

哩段短短地，但交代咗主角關係^^

啱啱睇咗份資料，內容大致係如何推動網絡生意，原來打風落雨，打工仔的食飯時間，收工果一刻（雖然香港人無收工-_-）係出post 做宣傳的最有效時間，下次係哩啲時間推文......嘗試吓

多謝巴打先 我都試下

放工一推

口
時間飛逝，三個月的特訓悄然掠去，而我，正在回程的路上。

「小嗚子，手腳快點啦，否則我們趕不切回學院啦。」理事長一馬當先衝在前頭，在樹枝之間交錯跳躍。

「還不是師父你老人家硬要買那個什麼特產。」我側身一避，及時閃過樹枝枝啞，蹤身一躍，緊跟理事長其後。

「哼，這包子只有這條村有啦。說起來還不是你的特訓比預期完成得慢才弄成這樣吧?」理事長理直氣壯地道。

「嘩，你還好意思說，光是那隻火鏻甲獸已經讓我吃不消了，你還要我幹掉那隻深海蛟龍，你徒弟我沒有死已經算是運氣好了。」一想到那兩隻凶獸，我雙腳一震，不小心把樹枝踩斷了。一道氣指向我額角彈來，「啪」的一聲額頭頓時起了個囊腫。

幹，到現在我還沒成功避開過理事長的彈指。

「師父，我們的飛機在哪裡?」我問道。
「吓，你說什麼?」一見理事長故作天真的模樣，我心知不妙。
「若果沒有飛機的話，我們怎樣回去呢?這裡可是中國的深山!深山!你知道嗎?」說到後面我開始激動起來。
「你激動什麼啦，上天給我們一雙腰不就是要我們用它走遍萬里嗎?」理事長說得頭頭是道。

幹，但我們現在趕時間，還有三小時，就是我和煙雨她們約定見面的時間。

「師父......我們沒有時間用走的回去。」我認真地道。
「我知道。」理事長認地地點點頭，我心裡一鬆，想不到理事長在危急關頭還是靠得住的。
「所以我們快跑。」
「什麼?」
「快跑啦。」理事長轉眼間已在百米外的樹林。
「幹!」我大叫一聲，拔腿狂奔。
「不準說粗話!」又是一道彈指。
「呀—」我吃痛大叫。

回學院的路程十分驚險，趕時間的我們當然沒有走正規的道路，在三個小時內不停抄山路、水路，在邊境處還差點與解放軍碰個正絕。幾經辛苦，我倆師徒終於回到香港。

「師父......我發誓不會再跟你外出修行。」我信誓旦旦地道。「哼，你還能反抗不成?」理事長對我的抱怨當耳邊風。

看見熟悉的城市和景色，頓時神清氣朗，「師父我們走吧。」我一馬當先走在前頭。

今日差唔多 之後幾篇都會係打鬥位

希望大家俾個正評/留言

希望有刀傳(1)(2)(3)(4)(5)(6)

放假一推

翻到屋企有文

二十分鐘後，我們回到學院，在到約定的地方。

三個月沒見了，不知他們過得怎樣?

一道銀光從我耳邊掠過，我本能地避開。我低頭一看，是枝銀匙。「嘖......竟然避開了。」

身材高佻的白從空無一人的草原上走出來。「你當我這幾個月是去觀光嗎?」看到她懊惱的樣子，我不禁笑了起來。

雖然我表面平靜，但心裡卻暗暗吃驚。不論是銀匙或是白的身影，我都沒有及時看清，方才那一擊也只是透過本能反應避開而已。

看來這數個月大家定然有了不少奇遇。

「轟!」此時在草原極遠處響起了極大的爆炸聲音，爆炸的餘溫竟然傳到這裡。我捂著頭：「那笨蛋在幹什麼......」不用說也知道是誰搞出這動靜。

正如我所料，兩道人影瞬速靠近草原，是久日不見的林和一名老者。林赤裸上身，露出橫練的肌肉，神清氣爽地向我們揮手。

林身旁老者白袍勝雪，劍眉星目，年輕時絕對是美男子，年老後英氣不減。老者說話中氣十足，有如金屬錚鑅。「還差月姥和毒老嗎?」

「他們應該快到了。」理事長回應道。看兩人談話的語氣，這名老者身份絕對不低。

突然間，兩道陰寒的氣息一大一小地從北邊而來。「來了嗎?」理事長說道。一名駝背老者踏風而行，徐徐降落。老者項上有著一塊手掌大的紫黑斑，眼神陰沉，給人一種不寒而慄的感覺。「亦寒，他們就是你的同伴?且讓老夫看看他們夠不夠格。」老者陰惻惻地道。

一條毒蛇竟從老者袖口激射而出!

這是未見過的品種。我心中一凜，長刀一出。九彩毒蛇如有靈性般纏繞刀身，順勢而上。

情況危急，我心中越加冷靜，心平，則靈。

長刀發出淡淡紫芒，毒蛇頓時如臨大敵，鬆開長刀彈射回到老者身上。

「蛟龍的氣息?」老者眉頭一挑，眼神閃過點點驚訝。

「老師。」亦寒話中少見地帶點怒意。「抱歉啦，只是手癢，想找人試試手嘛。」想不到這個老者在亦寒面前竟然這麼和氣，生怕亦寒有半點不滿。

「想找人試手不妨找我。」白袍老者淡淡地道。「誰怕誰?」毒老如同火藥桶，
誰碰上也會爆炸。

「兩位冷靜點，今天的主角不是你們吧。」理事長保持微笑。但我卻知道，這是理事長發飆的先兆。

「哼。」幸好兩位老者也不是不明事理之人，便別過臉，分別站在林和亦寒左側。

推
繼續努力

點解要領便當先
死前咩都冇講就死左

出街前一推

今晚會加更

睇落去就知

終於live, 好睇

一口氣追到live
樓主加油
幾好睇

感激每一位支持既巴打

加油巴打，可以作長少少

係咪要開始大戰啦

好睇係好睇，但巴打一開始既排版好趨客，睇得好辛苦
我寫故出post都試過咁，然後索性重開左
點都好，好睇 支持 已正評！

今日五點前有兩更

如果有機會開新post會改善下

多謝巴打鼓勵

我心中暗暗鬆了口氣，抬頭望上去，天空突然變由原本的天藍色變成深紫，紫霞中有著兩人。

一名中年婦人，婦人雍容華貴，臉白如玉，丹眉鳳眼。神態風韻活像個身於書香世家的大家閏秀，一舉手一投足都有著淡淡的成熟誘惑。而在婦人身旁的，則是我日思夜想的煙雨。

不見多月，煙雨更加漂亮了，烏黑亮麗的短髮，白哲的皮膚，嘴唇如蜜桃般水瑩，明亮醉人的紫瞳，微微隆起的胸脯......

咳咳，摒除雜念，我來到煙雨身旁。我們注視著雙方，煙雨突然一笑，露出皓白的牙齒，天上的陽光仿佛因她的笑容而失色，我驚呆地站在原地......

「我很想念你。」煙雨羞澀地道出數字。
「我......呃......我也是。」我口齒不清地道。
「噗......」煙雨看到我的模樣，「噗」的一聲笑了出來。
「你......會笑了?」我依舊不相信地道。
「嗯。」煙雨嘴角微彎，尤如天邊的月牙兒，十分可愛。我差點忍不住吻了下去，雖然抑制了衝動，但我還是緊緊地緊抱她入懷。「別......很多人。」煙雨微微反抗，最終還是依順地被我擁入抱中。

我還浸淫在雙人重逢的美境，卻不自不覺中感受到數道視線。中年婦人也在看著我，嘴角含笑。我終於感到一點發窘。\

我和煙雨分開，我乾咳兩聲，微微向婦人恭躬便問道：「師父......我們都到齊了，現在要怎樣做?」

雖說有這三月之約，但實質要所做何事，我是一點也不知道的。

「主要來說，我們五位想看看誰教的弟子最好，順手找了點樂子......」婦人溫婉地道。

幹!

這明顯是擺我們上枱吧。而且看其餘三人的樣子，顯然一早知道此事。我惡狠狠地盯了理事長一眼，理事長只是聳聳肩：「不就是忘了嗎，你敢生我氣嗎?」

連中國深山的哪一條村子有包子買都記得，偏偏不記得這等重要之事。
我嘆了口氣：「不......希望你老下次不要把這種重要的事弄掉了。」

「老什麼老，你師父我還年輕得很呢!」

林和亦寒都向我投以一個「辛苦你了」的眼神。

我也擺出一個痛苦的神情回應他們。

五十五正評加更

「想怎樣鬥?」白袍老者說道。

「直接比試不就好了，還想怎樣鬥。」毒老冷笑道。

說真的，毒老真的完全不像個正派人物。

「不了，一會弄死了你的弟子也就不好了。」想不到白袍老者正氣凜然，說起話來比毒老還要狠。

「他們兩個，好像也喜歎過月姥。」林聲音成絲，進入我的耳邊。
這是什麼三流的肥皂劇，我瞥了月姥一眼，真是紅顏禍水。

說起來，我們有五人，但導師則只有四名......「喂，老東西，還不捨得出來嗎?」毒老向著旁邊不遠處的空地喝道。

有人嗎?我看著一望無際的平原。

「要我請你出來嗎?」白袍老人手中一揮，數道藍炎向東邊撲去。

突然，草原周圍的空間出現扭曲，一名身材肥胖矮小的白髮道人憑空出現了!

「火老鬼，你還真的下手?」白髮道人罵道。道人身材雖然笨重，但步伐沉穩，藍炎總是與他擦肩而過，不能傷他分毫。

「他是我的爺爺，倩白書，人稱「陣老」。」白偷偷向我們四人介紹道。我們看了看陣老，又看了看白，著實很難想像陣老竟然會有一個美麗的孫女兒。

陣老，故名思意必定是精通陣法，八卦占星。也難怪白年紀輕輕卻在陣道一途有此成就。

「還不是你鬼鬼崇崇，東躲西藏的，真不怕給小輩們笑話嗎?」月姥咯咯笑道，嬌笑的樣子十分迷人。

白髮道人沒有反駁，只是嘀咕幾句。

「先介紹一下吧，炎老、毒老、陣老、月姥。」理事長跟我一一介紹，去到月姥的時候停頓了一下，「小煙能夠恢復表情想來與月姥也有一定的關係吧。」聽到這裡，我心中激靈，立刻向月姥深深一躬：「晚輩感激不盡，大恩不忘，日後定必償還。」

月姥梨花淺笑：「免了，小雨也是我的學生，助她也是應份。」

「這......」我猶疑了一下，卻比毒老打斷。「好了，那究竟要怎樣比。」此時毒老不耐煩地問道。

「我一早便想好要怎樣比了。」理事長說道，同時掌心一攤，顯出五顆墨綠色的藥丸。

「降靈丹。」陣老驚呼道。

降靈丹，服用者半個時辰內內力被封，只能發揮平日的三成功力。降靈丸品質越高，則能對越強的對手有效。

「這五顆是頂級降靈丸，我們每一服下一粒，實力將會降至凝煉四轉前期的。然後隨意選擇一位弟子砌磋，但不能選擇自己的弟子。」

眾人經過一番思量，同時點點頭，算是同意了這場比試。

「以防萬一，請陣老設下「百里無蹤陣」。」理事長向陣老說道。陣老點點頭，開始佈起陣來。

大約三十分鐘後，陣老回到大家身邊，顯然已經完成佈陣。

佈陣可大可小，大可至方圓百里甚至千里，小則可以藏在身體。佈陣除了需要各式各樣的材料，更著重的是環境上的怖局，一草一木，皆會影響陣法的威能。
百里無蹤陣侯便是兵書七十二大陣之一，佈下此陣方圓百里內的氣息會被完全掩蓋，此陣無聲無息，即使武功高強之輩亦未必能察覺。在他人眼中，現在的平原是空無一人，只是單純的美景勝地。

「不見多日，陣老的佈陣造藝更上一層樓。」月姥捂臉笑道。

「當然。」陣老自豪地抬起頭。

「每人一粒。」佈陣已經完成，各人服下降靈丹，全力催化藥力。降靈丹雖說會暫時封鎖服用者內力，但當藥力一過，內力將會變得更加凝實，對服用者百利而無一害，這也是四位長老願意自服此丹的重要原因。

我倒也不太在意，雖然理事長不是個好的師父，但擁有的財富卻絕對是四老之首，在這三個月，我幾乎是把丹藥當正餐來吃。

今日係咁多 希望大家鍾意

放lunch一推

正 加速加速

收工推一吓

食飯推一下

好睇，
但會唔會下個post個標題改下會好啲呢？
個標題唔夠吸引力

「挑對手吧。」理事長指揮道。

「我先來選，沒有問題吧?」陣老率先說道，大家點點頭，陣老一人完成了佈陣，這也十分應該。

「小子就你吧。」陣老一指，亦寒點點頭，大步上前。

其餘的人站在四方位，將陣老與亦寒圍在半徑三百的圓內。

「一直想看看毒老怪當成寶貝的弟子是什麼樣，今日一看，不過如此。」陣老雙目在亦寒身上下打量，囂張地道。

毒老少有地沒有張嘴反駁，亦寒面上沒有表情，淡淡說了三字：「請指教。」

「小心。」聲音傳到亦寒耳邊。
亦寒向我的方向點點頭。

「開始。」

「始」聲剛落，陣老憑空消失!

不是速度太快所致，而是真的完完全全消失在草原。
我們在場外氣氛沉重，我仔細觀察草原的四周，卻一點踪跡都發現不到。亦寒在圓內，比想像中還要冷靜。

亦寒暗暗運勁，體內散發著陰寒之氣，空間內竟然飄浮著數十塊漆黑的冰塊，冰塊圍繞亦寒。冰塊乍看毫無攻擊力，卻讓空間內的氣溫急劇下降。

「想用低溫迫使陣老鬼現身?這樣的溫度還差了點。」身旁的炎老嘖之以鼻。

「你仔細看清楚再說話吧。」毒老冷哼一聲。

我們再次聚焦於場內，冰塊竟然變得越來越大，半徑超過二十厘米，而且還有增長的趨勢。

再這樣下去，冰塊不久後將會充斥場地。

「這冰塊......不尋常。」炎老眉頭一皺。

「亦寒的虛冥功比老夫還要精純，他可是天生絕脈!」

天生絕脈!

我震驚得張開嘴巴，天生絕脈，泛指天生的經脈有一半以上被堵塞，根本不可能修武，甚至不可能活得長!

「不可能!」炎老說道。

「亦寒的確是天生絕脈，而堵塞他的經脈的，是九陰陰氣!」

「亦寒他娘在懷他的時候，誤墮一處陰地，該地寸草不生，唯有一草獨生。他娘沒有辦法，只好以草充饑，此草非尋常物，是一株七葉九陰草，他娘不知情，吃下後也太遲了。

由於亦寒娘親吸收了九陰草大部份陰氣，亦寒幸以逃過一劫，但也自此成為天生絕脈，於陰地周圍內生活了十多年，才給我發現。 」

亦寒......

毒老繼續說道：「老夫所修煉的虛冥功，以吸收日月陰氣化作內力，陰氣越盛威力越強，亦寒他得天獨厚，卻也為這種能力而感到痛苦......老夫只能教他如何運用好這種能力，而對於這孩子的心結，老夫卻是束手無策。」毒老眼中帶著憐惜，看來他真的很重視亦寒。

「轟!」說時遲那時快，場內傳來的巨響把對話打斷。原來陣老也站不住了，主動現身，手持數張紙符向亦寒暴衝過去。

陣老不閃不避，但冰塊卻主動避開陣老。

「三魂避水符。」

利用符咒的力量，陣老如入無人之境，於冰塊中穿梭，不消三秒便來到亦寒面前。眼看三道符咒快要印在亦寒身上，我的心也提上嗓子。

亦寒陰氣纏手，五指成爪，向前一爪，空氣頓時出現五條深黑裂紋。陣老及時閃避，然後符咒往亦寒腰間一貼。

「亦寒!」

我不禁大叫，亦寒像是沒有反應，右踢輕輕一挑，劃過陣老。

陣老輕撫腰間，腰間散發出淡淡黑氣，顯然是寒毒入體。陣老雙唇一咬，雙手沾血，手指於傷口位置飛快舞動，黑氣突然停止溢出。

「小子，我的破煞符可是了不得，要不投降，否則毒老怪跟我沒完。」陣老神情冷峻，看來亦寒那一腿也傷得他不輕。

亦寒沒有說話，動作卻透露了一切。

「哼，敬酒不飲喝罰酒!毒老怪，你要看清楚是這小子不識抬舉。」陣老手指掐成法印，印在亦寒身上的符咒昇起陣陣白煙。

「前輩!」
「陣老!」
「爺爺!」

四把聲音同時從四個方位傳來。我雙腳一動，卻發現毒老阻在我身前。我停下來了，因為毒老的瞳孔裡反射的，不是驚恐，而是自信。
「虛冥，可封盡萬物，可喰盡天下。」

符咒霧起白煙後，竟然漸漸化成黑灰，散於風中。

亦寒雙眼全黑，仿佛失去了眼白。

「虛冥訣，匯陰。」

亦寒的速度比剛才快了不止一倍，力量也比剛才強了很多。陣老左閃右避，單手向天一撒，數十張紙得化為猛獸向亦寒撲去，下一秒卻結成冰雕，永遠消失於空中。

然而，還有一隻漏網之漁乘機往亦寒後背一抓!下一秒巨獸化成飛灰，亦寒則半跪在地。

我眉頭一皺，差點又衝了上前。

亦寒身上衣服碎裂，露出藍澄色的內甲。我心中頓時一鬆，幹，還真想嚇死我不成?

亦寒一個急躍，左手凝爪，向著陣老腦門一摘!

陣老冷哼一聲：「桃花迷陣結!」

空間內出現了數十個不同位置的光點，以不尋常的方式連結在一起。當最後的點連成一線，亦寒竟消失於草原。

比試突兀地停止了，草原內嘯嘯風聲也悄然無踪。

今日差唔多 聽日繼續

歡迎各位巴打正評追文

正皮未？

正左啦

琴日唔記得覆

如果有幸有第二個post既話 我會盡力諗個有創意d既topic

多謝巴打支持

漁？唔係魚咩

Btw亦寒好撚型

係wo 巴打唔講都唔覺

放心 如果無真係每日一篇的話 好快就會1001

推推推 出多啲啦 好吊癮

今晚可能會夜少少先有文

說好的夜小小呢？

食埋少少野就出文

「你把亦寒弄到那裡去。」我一面不滿地向陣老問道。

現在的我對於眼前的老人可謂半分好感也沒有。

「老頭，把他放出來。」林更是出言不遜，雙目冒火。

「爺爺......」白也苦苦哀求。

「前輩......」煙雨則是一臉無奈。

「這是比試，焉有手下留情之理?若果這小子能破此陣，便算老夫敗了。除非毒老怪向我認輸，其餘的一律不必多說。」不論軟磨硬泡，陣老都斷言拒絕。

林怒火頓生，差點把手中赤炎轟射而出。

「冷靜點，現在只能靠那小子自己。」理事長平淡地道，身上散發出淡淡威勢。

林緊握雙手，冷哼一聲，背對草原而坐。

毒老一聲不吭，只是默默看著亦寒消失的方向。

其餘的人也默默坐下。靜待這場比試的結果。

陣法主分五種，殺、幻、困、療、移。

陣法主分五種層次，一層結合一種功能，五層則同時包含四種功能或以上。

陣法的素質除按層次所判，還看陣師的佈陣手法、佈陣方位、所用材料等等綜合能力而定。

先前的百里無蹤陣便是一層幻陣。而桃花迷陣，則是困幻雙合的二層陣法。而且，是一個上佳的困幻陣!

若然對陣法絲毫不解的話，困在裡頭一世也不無可能。

六十正評加更

困陣皆有律，踏前踏後、落腳點、方位等等，只有順從陣法而行，才能破除陣法。以棋喻陣的話，陣便是殘局，等有緣人破之。大道五十，天衍四十九，天不絕人，凡事皆有後路。這亦是陣法的基本慨念。雖說如此，但要從萬針髮絲中尋得正確一點，談何容易?

現在我們可以做的只有等。

一分鐘，十分鐘，一小時......

林的背影開始有點聳動，他也快坐不住了吧?
我暗暗嘆口氣，轉頭一望，毒老表情依舊沒有變化。

突然，毫無動靜的草原憑空振動了一下，空間出現扭曲，淡淡的陰寒之氣從中滲出。

空間由微小的扭曲變成巨大的裂縫，一名人影從中走出。

我們所有人也站了起來，毒老陰沉的臉上露出了一絲微笑，與他格格不入。

「不可能......」陣老驚訝得口不合攏。

亦寒面上蒼白，身上的陰氣與陣老連成一線。原來如此......

陣老細看陰氣的所在之處......並不是傷口處......而是打從剛開始，陣老恰好閃開那一爪擊的時候，陰氣早已沾在陣老的衣襟。不愧是亦寒，冷靜細密!

「不可能......竟然透過微弱的能量回來......這等的掌控力，這等感應力......凝煉二轉中期絕對做不到!」陣老不可置信地道。

「誰跟你說亦寒是二轉中期?」毒老大笑道，心情顯然極佳。

「亦寒，給他們看看你的實力吧。」毒老輕拍亦寒肩膀。

一股強大的陰邪之力籠罩草原，狂風嘯嘯、陰氣喰日!

「三轉前期，虛冥訣四轉!」炎老凝重地道。以他們當前服下降靈丹的狀態，在亦寒出盡全力下雖不致敗但也需要付點代價。

氣息稍一收儉，大家繃緊的臉立刻放鬆下來。

「老頭，你說比試結果是如何?」林興奮地叫囂，不說還以為剛剛上場的是他。

「......你嬴了。」陣老沮喪地說道，白向我們傳來歉意的眼神便立刻趕忙過去安慰他。

「好樣的。」我輕搥他一下。

「內甲。」亦寒豎起姆指。
「兄弟。」我也學他的說話模式。

兩人相視一笑。

「那我呢。」林嘴角不知何時叼著草根，活像個流氓。

「當然也算上你啦。」我笑道。

亦寒點點頭，算是默認了這個兄弟。畢竟他剛才的行動，誰也有眼見。

「話說回來你怎麼這麼流氓，以前當黑社會的嗎?」我笑罵道。

「才不是，我可是個設計師。」林自豪地道。

我張大嘴巴，「不是吧......」

「這是另外一個故事了，有機會再跟你們說。」林不在乎地道。

又吊癮

無呀 之後又開打 打打下停仲衰

btw 歡迎各位正評追文

劇透下篇邊個同邊個練

下章係煙雨出場

文

「事不宜遲，下一場吧。」理事長把熾熱的氣氛打斷。

此時的白也回來了，陣老也站在身旁，像是沒發生事一般。不愧是成名已久的武者，心理調節也是一絕。

「這次由我選可好?」說話的竟是那中年美婦。

炎老和毒老相視一眼，點點頭。

「好。」理事長也同意了。

「白家妹妹，就你吧。」美婦輕笑，不失成熟風韻。

白當然沒有拒絕，「請指教。」

「開始吧。」

白打從一開始便圍著美婦跑動，不知在盤算什麼。美婦手執六呎長劍，神色自若。白突然從美婦身後衝去，雙手撐地，整個人一翻，腳跟向美婦天靈襲去!

劍光乍見，長劍停在白面前三吋。白及時反應，左手取出紙符拍在劍身。強大的反作用力使白避過一劫，紙符同時化為紙屑。一波未平，一波又起。白依舊主導攻勢，雙腿交替踢向美婦下三路。

專攻敵人下盤，是腿技的一貫作風。

美婦不急不燥，一一擋下白的攻勢。白的攻勢越來越焦急，終於稍一不慎，雪白的大腿劃上一道深約一吋的血痕。白吃痛退後，美婦沒有追擊，反而放下手中長劍。

「白家妹妹，認輸麼?」美婦的微笑在這刻使人感到不舒服。

「哼。」白也是火爆的性格，聽到美婦之言更是惱怒不已，雙瞳漸漸竟然泛起乳白色，

白的動作比剛才明顯更加靈動，往往能夠在死角進行攻擊，美婦舉劍格檔的次數亦越來越多，但始終難以在美婦身上留下一道傷口。

反觀白的身上傷痕卻是越來越多，不知美婦是否手下留情，白的臉上還是沒有一道傷疤。

「還不認輸嗎，小女娃。」美婦依舊顯得遊刃有餘。

白喘著氣，瞳孔慢慢褪色，變回純黑。「晚輩自知前輩手下留情，但要我認輸，不可能!」

白深吸一口氣，繼續向前進攻。

不行呀......我皺著眉，這種時候應該要冷靜下來，再這樣下去，還沒碰到敵人，白自己就要脫力昏倒了。

果不其然，白的動作越來越慢，被反擊的時候也顯得十分吃力。 「白......」

「我不會認輸!」白堅定地看著我的方向，我把說話噎在喉中，不行呀......叫她放棄的說話......說不出口呀。

我嘆了口氣，深呼吸一口，大聲道：「加油!」

「聽到了。」白笑道，笑得很甜很甜。

諗左一輪 決定將D次序轉一轉 覺得咁樣應該會好D

早晨呀咁多位

外傳？

早晨

有文未呀

四五點會有

白手中又多了幾把鐵環。是的，並非陣師擅長的紙符，而是一圈圈鐵環飛刀。「前輩，要小心了!」白說罷十個飛環平齊飛出。

這麼簡易明暸的攻擊能夠奏效嗎?我暗罵白的大意，手中早已緊張得握成拳頭。

美婦的看法顯然與我一樣，她依舊輕輕揮刀，柔如流水，緩如飄雲，卻總可卸去沉重的勁道。

在鐵環離美婦不到三吋，美婦突然變招，疾如閃電，把圓環一一擋開。

圓環一擊不成，像是具有靈性般回到白的手中。

這是......

「擲燕投技。」陣老無聲無息地來到我面前，

「春秋戰國時期，燕國有一位著名的武者，名淵夏。他不擅長十八門兵器中的任何一種，卻在投技上展現出前所未有的潛質。

淵夏曾用一小石，能擊十八乳燕，乳燕雙雙落地，小石絲毫不損回到淵秋水手中。巧給經過的村民發現，然後廣為傳頌。後人稱此神技為「擲燕」。同時亦稱作「擲星辰」。」陣老詳細地解釋道。

「而這名暗器高手，與我們陣家有些淵源......此手藝亦輾轉來到我們的手中。」

「這投技的確精妙，但僅憑此技，能夠逆轉劣勢麼?」我有點不太放心。

「誰知道呢?」陣老的眼神閃過一絲嘲弄，我輕拍陣老的肩膀，叫他別多想。

比試繼續，自圓環出手後，美婦與白拉開了一定的距離，美婦並不急於進攻，只是輕巧地挑開圓環，似是掌控了圓環的進攻時機。

又一道圓環襲向美婦右臂，美婦姿態如行雲流水，翩翩轉身，如同仙女散花，精妙地閃過一擊。
就在所有人以為這一輪攻勢完結的瞬間美婦後背兀然出現了一個圓環!

美婦眼神閃過一絲驚訝，硬生生吃下這一擊!

打中了!

「第十一個圓環?」想不到林的眼神如此銳利，竟然看得出空中兀自多出了的一個圓環。

「看下去就是了。」陣老看見我們的疑惑，卻不回答。

白一擊得手並沒有停下來，而是重整旗鼓準備第二波的攻勢。而一直處於守勢的美婦亦開始主動攻擊起來了!

美婦的劍似是輕巧，卻招招凌厲。美婦長劍一刺，直取白的胸膛。白及時將圓環一推，把長劍套在其外，圓環逆轉三圓，將長劍力度卸去，圓環往上一勾，金屬擦出火光，劍尖輕輕掠過白的容顏，幸而沒有大礙。

劍招如波濤，一層一層，如大海定要將人吞噬，至死方休。

在山上的一年，我在師父的藏書處也看過不少武學秘笈

海月劍心訣......與剛才的璧守圓月訣。皆出自宋末時期的月神教，是當時月神教兩大攻守武學。有「璧守如磐石，海月如怒濤」之稱。

月姥將兩部劍訣融合自己對劍道的理解，如今使出的劍法比當年「璧守海月」威能尤有過之。

今日差唔多 希望各位巴打留個言/正評支持下

未睇 LM
武俠類型 正

睇完覺得唔錯既留個正評支持下

好耐無見

一陣會有文

月姥將兩部劍訣融合自己對劍道的理解，如今使出的劍法比當年「璧守海月」威能尤有過之。

一記海捲月，劍氣伴隨刺骨的寒氣暴射而出直捲九重天。白憑著意志苦苦堅持，面色漸漸呈死灰色，這是內力耗盡的前兆。

白此時下定決心，放手一博，放棄固守，十道圓環彈指飛射，美婦長劍一揮，精純的內力如湧泉噴射，尤如怒海捲起巨嘯，將圓環通通震碎。美婦一招接一招，環環緊扣，沒給白喘息的空間，浪吞月一出再接一招皎月落。

白已經沒有抵禦的手斷，只是站在原地。「勝負已分了。」美婦長劍就落在白的額角。
「對。」白面色灰白，嘴角卻不自覺上揚。

「是何時的事?」美婦笑容依舊，眼中的驚訝卻是藏不住。

「大約......是打從一開始的時候吧。」

「原來如此......是我敗了。」美婦倒是看得開，身後不到半吋，是數枝刃泛銀光的刺針。

「占星......白是陣家唯一一個能夠參悟皮毛的後人。」陣老感慨地道。

星道......比陣道更加高深莫測的秘術......傳聞完全參悟星道之人能料敵先機，萬千星辰皆為其法眼，毫無死角。

只是參悟皮毛，就能夠佈下未來十五分鐘後的局......雖然並非完全掌控，但也是十分逆天的技能。我又想起，我倆剛剛見面時的偷襲.....

「嘻嘻，我的表現還算不錯吧?」白活蹦活跳地來到我們身旁。

我摸摸她的頭髮，「了不起，先吃下這個吧。」又隨手取出數粒金元補丹，放在白的嘴裡。

林一臉壞笑：「小一，摸頭的事情可不能對任何女孩都做喔。」

「才摸摸頭，有什麼大不了。」我不以為然地道。「對呀，有什麼問題。」白也不在意，反而很高興的樣子。

「這可不一定。」林吃吃地笑道，十分討人厭。

此時別過臉，只見煙雨面帶微笑，明明是完美的笑容卻令我不寒而慄。

亦寒輕拍我的頭，明顯是落井下石。

「別鬧了，下一場吧。」理事長及時回防!

幹得好呀!我面露感激看著理事長。

「我先來。」毒老說道。
「我先來。」炎老說道。

我嘆了口氣，這下頭痛了。

「都不用吵，我先來。」理事長的說話石破天驚，把兩人的爭吵打斷了。

兩老顯得有點尷尬，理事長當然視而不見。

「小煙......讓我看看你的進步吧。」理事長認真地道，一去平日慵懶。

今日差唔多 希望各位留個言/正評支持下

加速

雖然每日一篇
但文好似有啲小

今晚六七點左右

認同
雖然好欣賞樓主堅持到每日一篇冇走數
但真係越黎越小字
睇到就黎想放棄

呢幾篇特別短 之後會長番少少架

鞭策是動力，出文吧

煙雨點點頭，慢步上前。

我拉住煙雨的手：「小心。」

煙雨點點頭，報以微笑回應。「一會要摸摸我的頭。」煙雨聲音柔如細絲。

呃?

還未來得及反應過來，煙雨滿面紅霞地跑了出去。

理事長在外，由月姥當任主持。

煙雨左右各持短刃，而理事長同樣使用短刃，並沒有使用她所說的擅長的長劍。

煙雨曾經說過，她用的短刃也是理事長教的，這才是名乎其實的師徒對陣。

「開始!」一聲令下，兩人幾乎同時移動。不，還是理事長快上半分。

一秒內，兩道身影交錯數遍，我定晴細看，嘈吵不斷的金屬來回碰撞。暗影中火光四起......突然間天空再次變成深紫色。

其中一道人影閃動時帶有紫芒，另一人影則依舊保持著高速，作為主導一方不斷進攻。紫影偶有反擊，卻沒有實質作用。

黑影持續閃動，身上暗器連射不斷，子母連針、勾魂刃、細雨毛針等等五花八門。
如同眼見，這是場武器之間的對決。

兩人的手法幾近相同，差的是經驗、運用、以及......靈活性。

由開始至今，理事長至少變換了十種暗器。理事長永遠能夠最快、最準確地判斷出「當下」最適合的武器。

說時遲那時快，兩道人影又再雙撞在一起，雙刃一合即分，理事長同時射出子母追魂針，母球一破，千根泛碧綠色的子針四面八方射出。煙雨眼看已經閃避不及，全身一轉引動氣流，吹散毒霧銀針。

但右臂依舊插上十數道細若牛毛的針刺。

還沒來得及封鎖毒血上流，理事長再次襲來，煙雨勉力用僅餘的左手舉刃格檔，同時投下煙霧彈。乘著煙霧彈爭取到的半秒，煙雨往右臂上連點數個穴位，拖延毒血往心脈逆流。

一秒不多，瞬眼即逝，理事長雙刃往前揮動，將濃霧吹散。

我瞳孔猛縮。

這是......理事長的短刃使用方法，與其劍法極之相近，可說是同出一源。

因此，跟隨理事長學刀的我知道，要做到理事長的揮刀速度，到底有多困難。

理事長一往無前，雙刀交叉劃過煙雨胸膛。

「不!」我驚呼道。

「煙雨」隨即化為煙霧，我心中一鬆，同時暗罵自己糊塗，怎會被同一樣的招式騙了兩次。

真正的煙雨從散開的煙霧後衝出，煙雨一腳踢出，腳上竟然藏有短刃。理事長右手一撐，煙雨右腳頓時懸在半空動彈不得。煙雨右腳一踏，一躍於半空，迴轉之下，右肘對準理事長眉心。

理事長雙刀格在面前，右肘停在理事長前方約一吋，衣服突然破裂，利刃從右肘暴衝而出!

在驚險的八分一秒，理事長雙刀一夾，利刃硬生生停在原位，然後寸崩斷裂。

這倆師徒......還真不懂留手。短短五分鐘內，我已經好幾次差點嚇得魂飛魄散。

出了

今日差唔多

有時打鬥位比較難拿掐邊度停，連埋出又太長 出一半又好似有D短......希望大家見諒

btw 多謝各位一路支持 同時歡迎大家正評追文

文呢文呢

比試繼續，理事長一腳踢在煙雨小腹，煙雨吃痛退後。不由得她舒緩痛楚，十數支飛刀已經向她襲來。兩團流光互相追遂，煙雨向前揮出四刀，理事長僅格開其中兩刀，任由其餘兩刀劃過腰間!

刀光穿過腰間，化為紫煙。何等的眼力!

同時間，理事長揮出四刀，煙雨稍一猶疑，避開其中三刀，最後一刀狠狠斬中左肩!

煙雨痛哼一聲，理事長突然將手中短刃向著煙雨暴射過去，煙雨同樣將短刃激射回去!

四刃碰撞，兩刃擦過煙雨的臉龐，兩刃則落在理事長身後的平原。

兩人同時失去武器，煙雨率先上前，直拳一出，理事長輕輕撥開，直拳剛過，右腿橫掃過來。理事長沉腰，右臂一格，下盤穩如磐石。煙雨收腿不及，理事長手指成爪，輕輕一扭，腳骨傳來骨折聲音。

煙雨痛苦地半脆在地上，理事長沒有一絲仁慈，一腳踢中煙雨下巴，數顆染帶鮮血的牙齒倒飛半空。

「這婆娘......用不著這麼狠吧。」林張大嘴巴。

「要認輸嗎?」理事長淡淡問道。
煙雨輕輕搖頭，眼中竟然流下一絲眼淚。

在我一旁的白也流下晶瑩的淚水。
這刻我差點控制不住身體，要衝到場內。
亦寒緊緊把我拉著，卻拉不住身旁的林。
月姥手中長劍嗚動，精純的內力與長劍共嗚，發出刺耳金屬聲，似是警戒我們不要亂動。

理事長身體一顫，很快便回復正常。但就是這半秒，理事長腰間衣服透染出鮮紅。

理事長輕輕一笑：「我們再來吧。」煙雨點點頭，眼神凝重。

理事長漸漸收儉笑容，一面平靜。手中不知何時多出了一柄長刀。長刀通體雪白，光潔無暇，此刀，名白魚。

理事長自創刀法。一刀，百重印。

第一次見到此刀法時，我的身體完全僵硬，僅僅一刀，卻令我如置身冰窖，全身仿佛被無形的刀勢掩蓋，恐懼的感覺捲襲心房。如今此刀再現，我的心中依舊一揪。不......這刀給我的壓力遠低於當初，是修為被壓制的原因嗎?

如果這樣的話......我轉眼望向煙雨，此刻的煙雨，臉上佈滿汗水，望著越來越近的一刀，身體苦苦掙扎著並不存在的束縛。

白芒越來越近，煙雨在最後一剎，終於克服了恐懼，側身穿過長刀。五指凝刀，架在理事長項上。

「你嬴了。了不起。」理事長放下長刀，輕輕擁著煙雨。

我看著這兩師徒，心中感概。

比試結束後，煙雨吃下我給的丹藥後很快便酣睡過去。

我來到草原旁的樹下：「師父，你還好嗎?」

「哼，你當我是小孩子嗎?輸了就要別人安慰。」理事長毫不領情地道。

「哼哼，才不是呢。」我把藥丸拋到理事長手中。

理事長一手接過，便往嘴裡倒下。

「最後那刀，為什麼沒有揮下去?」

「你很想我斬下去嗎?哼哼，等煙雨醒了我就告訴她。」

「不是這樣啦，最後......你留手了吧?」我望著閉目養神的理事長。

「或許是媚術的效果未褪吧。」理事長別過臉，算是結束了這個話題。

哼，真是不誠實的傢伙。

「笑什麼?」理事長不滿地道。

「不，沒什麼。」我依舊保持笑容。

「只是覺得，你也是一個好的師父呢。」

「......煙雨她......長大了。」我輕輕放下一張紙巾，離開樹蔭。

今日差唔多 希望各位巴打鐘意

主角打未

快啦快啦

輕輕一推 晏少少有加更

輕輕一推 就有文啦

六十五正評加更

一回到草原，便聽到兩把爭吵不斷的聲音。「現在，到底輪到誰?」看著炎老與毒老，月姥也是一臉無奈。

「就我先來吧。」此時的林突然插話道。

大家一臉不解地望著他，然後恍然大悟。

「我先來，炎先生就不可以出戰吧，就這樣決定吧。」林隨意地道。

炎老嘆了口氣，算是默認了林的說法。

月姥想了想，也懶得煩心便答應了他的要求。

「說起來炎老不是你的師父嗎?」我問道。

「我的師父，永遠只有兩人。」林說道。

我腦海中浮現了，在研究署的兩人......兩位前輩，你們有一個很出色的徒兒呢。

「開始吧」月姥說道。

「放心，只是一瞬間的事情。」林自大地說道。

我頭一痛，這才想起林是個笨蛋。

「哼，小子，自大可是會要了你的命。」毒老身上竟然爬出一隻一隻蜘蛛。陰氣吸引毒物，這是理所當然的常識，而毒老竟以自身的陰氣喂養蜘蛛......一想起瘦小的毒老身上藏著數百隻蜘蛛......

我不禁望向身旁的亦寒。

「我沒有。」
「放心吧，我不會鄙視你的。」
「我沒有。」
「真的嗎?」
「......」

草原傳來灼熱的空氣，我視線一轉，瞳孔瞬間被紅光充斥。兩條數十米的藍炎龍纏在林的身上。

炎的顏色......比上前還要深。黃色大約是四百六十至五百七十度，白色則是七百四十至一千一百五十度，而現在的深藍色......是二千五百度以上!

即是肉體境界遠超凡人的我，也感到一陣炎浪襲來。

陰陽至古自今，皆為死敵。兩頭炎龍與數百頭漆黑如墨的蜘蛛糾纏在一起。

原以為一時間不會分出勝負......但是一轉眼，黑色如人頭大的蜘蛛竟節節敗退，炎龍來勢凶凶，勢要把蜘蛛一舉殲滅。

毒老額角點點汗珠，似是想不到如斯結果。

陽並不剋制陰，兩者完全相等，卻也完全相反。加上毒老的陰氣十分精純，雙方怎麼可能有如此壓倒的差距。即使有......天秤也不應傾斜在林的那方。

除非......「沒錯，小風的火炎並非普通的火炎......是至陽之火。」

果然......至陽之火，「或許只有九陰草的陰氣才能與之抗衝吧。」......如果說天下至陽之物是普照萬物的耀陽，天下至陰之物便是九葉九陰草。

亦寒突然昇起了好勝之心，「總有一天我會跟他打一場。」激動的心情令他說了一整句句子。

「毒老，我們就此算了吧?」林也不是不懂留手的人。

毒老冷哼一聲，「你嬴了。」

亦寒向林點點頭，算是感激他的做法。

「兄弟的師父也是我的長輩啦。」林聳聳肩，說話無意中令毒老的不快減少許多。

「林，你的修為到底去到哪個階段。」我忍不住開口問道。

「凝煉三轉前期，二脈中期吧。」

我瞳孔迅間收縮!

難怪他這麼有信心......即使沒有至陽之炎，他與毒老也可以一拼!

希望大家正評支持

煙雨此刻醒來，見鳴與林在談話，便轉身向亦寒一問「一鳴剛才有摸我的頭嗎」。亦寒頓時語塞，要麽出賣兄弟，要麽撒謊一個，正分神猶疑之際，煙雨已明白了什麼般，突然如煙的消失了。

跟一鳴對話的林，眼神一轉，至陽之氣完全消失，一對親切，又帶點殺氣的雙眼在一鳴背後出現......

收工一推

咁早收工

番工時間會變動

「你這傢伙是怎樣修煉的。」白不忿氣地道。

「我修煉的功法有點古怪啦......晚點有機會再跟你們說。」林搔搔頭，似是有些難言之隱。

我們也不深究，因為，

「最後一場，任一鳴、炎鎮海。」

「不用叫醒她。」我望著仍然甜睡的煙雨，心裡暖暖的。

踏上草原，微風過，長刀出。

身邊圍起淡淡七彩玄光。

在師父的藏書閣中，數十部刀訣，冥冥中，讓我遇到了它。長青刀訣，並不屬於任何門派的刀法，是一名散修所創，刀法蘊含自然觀象，時而狂暴、時而輕柔；生生不息、卻又相互排斥；是能夠殺人，亦能救人的刀。

散修名不經傳，無人知曉，僅以竹刀憑認。終南山下，散修將此刀寫成訣，不留其名，只留其技。

在數百年後，終被有緣人發現。 此有緣人，便是師父。

可惜當時師父醉心丹藥鍛造，一直無暇修煉，其餘的弟子武道一途已定，此刀訣便被封存於閣。

此刀訣與自然相融，融和之體修煉上來更是事半功倍。

七團顏色不一的光雲代表七種我現時掌控的自然力量。光雲同時襲向炎老，炎老火掌一出，吹散七彩光雲，光雲吹散，然後又再重組。炎老會意，轉攻本體。

兩條精小火龍從雙掌而出，力量比林的炎龍小，卻靈巧得多!轉眼間，兩條火龍在我的瞳孔中不斷放大，放大.......

封塵了數百年，早已被世人所遺忘的......曾經驚動武林的絕學。不甘心吧?想再揮動一次吧?

長青刀訣，登堂，驟雲雨。

藍色光團一瞬融入長青刀，憑空刺出十數道藍芒!

「抱歉......」

刀入刀鞘，藍芒穿透火龍，停在炎老身前。

「我也是凝煉三轉。」

炎老很快恢復過來，淡然地道：「長江後浪推前浪，小子，你很不錯。是我敗了。」炎老點點頭，不愧是一代武者，有著大俠風範。

這時候，林突然從我身後揮出一掌，我刀不離鞘，硬生生檔下這記，我後退了數步，穩住下盤。

「認真打一場吧。」林笑道。身後暴起兩條藍炎龍。

「好。」我大笑回應。七彩靈光乍現。

長刀一拔，再續那夜森林之戰。

今日差唔多 歡迎大家留個言/正評鞭策下我

七十正評再加更

仲有時間打咩 唔洗救世界呀？

我想問下係咪有講過林既背景？我怕我skip左

雖然講左好多章 其實都係同一日黎

係無乜點講過

原因巴打可以估下

佢係二五仔

我覺得會sad end

會唔會一次出哂今次嘅對決？

差唔多完對決啦

點解咁講

再再輕輕一推

食完飯有文

長刀一斬，伴隨著綠芒。

林右手硬擋，原來手中早已套上鏻甲手套。

「說起來，還是拳腳功夫比較合適我。」林說道，炎龍融於雙手雙腿。單腳一鞭，我另外一手綠葉擋在前方，手中一動，借力打力，綠葉抽在林的身上。

林不痛不癢，空間內的溫度又再次急速彭脹。長青不再與林糾纏，長刀一斬，林雙手格檔，順勢緊捉刀身。長刀被封，我本欲以綠葉代攻，卻驟覺不妥，全身立即包上一層藍光。

半秒不到，我身後傳來爆炸之聲，藍光破了大洞，幸好沒傷及肉體。我回過神來，綠葉纏繞紫電，以鞘代刀，

長青刀訣，登堂，驚雷!

一棒揮出向著林的天靈轟去。雷的爆發加上刀鞘的堅硬，若是這記打實，林也不可能全身而退。

林毫不驚慌，檔在長青下的雙手忽然傳來灼熱，光炎衝天，同時將我倆震退。林勢如瘋虎，雙拳使出五行拳，雙腳施展鬼魅步法。我同時使出星移，與他遊鬥，你來我往一時間難分勝負。

林一拳揮空，是機會!

一刀，理事長親傳，百重印!

同樣的招式，在我身上使出顯得有點青澀，卻依舊有著理事長的影子。林的面色一變，全身動彈不得。眼見長刀及胸，空間突然傳來破碎的聲音!

強烈的熱浪捲襲全身，「呀——」我痛叫一聲，七彩光雲迅間包裹全身，身上的灼痛大大減少。

空間內竟然變得一片灰朦，這是極熱產生的化學反應。簡單來說，「空間」被燒焦了，而且破損速度竟與修復速度持平，甚至尤有過之。在我對面的林喘著氣，胸前出現了一道長約一呎血痕。

「接下來，是最後一擊吧。」林面色呈病態的白。我點點頭，恐怕我的面色也不會比他好。

再這樣下去，我們兩個都會死，不論如何，下一擊將是最後了。

我摒息凝神。
林亦閉上雙眼，沒有急進。

心平，則靈。

張目猛然睜開!

「一刀，親創，夜終焉。」

簡單一刀，融合七彩靈光，揮動出的，最強，最單純的一刀。似是避得過，卻避不過。

迎接黎明吧。

「神隱．百變，親傳，龍王噬。」刀光離林還有五十米。林緩緩張開雙目，瞳孔竟然充斥血光!

四周溫度急降，恐怖的溫度集中在一點。是一頭三目血狼，氣勢比剛才之赤龍還要強上十倍!

有形之火，衝向七彩靈光。

碰撞!

沒有驚天動地的爆炸，沒有黑煙暴起，沒有山崩地裂。兩道能量互相消融了，留下漸漸復元的空間裂縫。

我和林同時倒在地上。「平手呢。」

「看來是了。」

我倆同時大笑，心中暢快，完全不把剛才的生死相博當成一回事。

「話說回來，兩位老前輩竟然懂這麼恐怖的招式。」我想起那兩個看似和善的中年人和剛才的三目血狼。

「嚴格來說，這並不是他們教的，是我從他們身上啟發出來的。也沒什麼，反正我現在有的一切，都是他們給的。」林不置可否地道。

原來如此......

「你才厲害吧，竟然創出了這種刀法。」林真誠地道。

「這只是誤打誤撞的。」我苦笑道，想起一個多月前在深山修煉時的爆炸，差點削了我一層皮。

這時煙雨也醒來了，望著一臉驚愕的大家顯得十分迷惑。

「那個......打完了嗎?」

「嗯......打完了。」身旁的陣老眼神帶著不可置信......「這些傢伙修煉了多少年來著?」

「兩個都不足兩年。」理事長出現了。

三老同時張開嘴巴，連月姥也顧不及形象，雙目睜得如瑯鐘大。

今日差唔多 希望大家鐘意

正

場打戲又幾好喎

「既然確認了他們的實力，我們有必要重新制定計劃吧?」理事長說道。

其餘四老點點頭，理事轉調頭向我說道：「小嗚子，你跟其他人先去休息一會，晚點再聯絡你們。」

說罷便風風火火地帶著四老離開。

我們五人呆站在原地，良久，終於有人說話了：「我們去吃火煱?」

「去哪裡吃?」我反射地問道。

「當然是你那裡。」

就這樣，我們帶著一袋二袋食材，拖著疲累的軀體回到我的房間。

一進入房間，我的睡床已經被數人佔據。

「喂喂，誰來幫我拿個鍋來?」我死氣沉沉地道。

林的手高舉著，但身體卻軟攤在床上。

幹!

最終只有煙雨默默跟在我身旁幫我處理食材，我們也很享受這種時光。

「喂，餓鬼們開飯了。」我說道。

其他人頓時精神奕奕，林從床上跳下來，亦寒放下手中的滑鼠，而白的手中更是早已拿著筷子。

我和煙雨對視一望，露出笑容。

「好了，吃飯了。」

「好!」

三個月已到，或許這頓飯是戰前的最後一頓。我們不知道，不知道未來是什麼樣，因此只好捉緊現在的每分每秒。

「喂，這是我的牛肉。」
「哼，小氣。」
「對了，是不是時候訂下團隊的名稱?」

林把啤酒放下，嗝了口氣。

其餘人也放下雙筷，我和白也停止了爭奪。所有人的目光集中在我身上，

「呃......咳，」

黃昏落暮花火現，夜幕終焉晨曦顯。

「晨曦。」

「我們的名字，就叫晨曦。」

歷史從來不會記述英雄的存在，這次也不例外，我們，永遠存在於歷史的背面。

「敬晨曦。」林會意一笑，高舉酒杯。

不論如何，這都是我們最輝煌的時刻。

不用其他人記起，只要你們記得便可。望著身旁的四人，我心中默默念著。

「敬晨曦。」酒杯碰撞!酒水四濺。

是夜，任務正式開始。

突兀且不平靜的深夜，開始了。

聽日開始算係結局篇lu 希望大家鐘意

太快了吧

終於追到live

有d 快

講就話結局篇 但應該仲有兩星期先完

輕輕一推

呢排好似無咩人

正評上升中丫

新讀者追到live

多謝巴打鼓勵
見呢排無乜人留言 可能有少少急燥

push9jai

巴打好耐無見

Episode 16.

「團隊九號，請複述你們的任務。」

「潛入《西索尼爾》總部，肅清香港分部研究主管—詹·巴列托，同時破壞藥廠設施。」

耳機傳來一名素未謀面的女聲，從這一刻開始，我們不再是陌生人，是性命相託的戰友。

「你叫什麼名字?」我問道。

耳機沉默了半頃，「素心。」

「多多指教，素心。」

素心是個專業的諜報員，很快便進入狀況。「凌時八分，各國斷罪成員將會同時進攻該區「欲血」分部，同一時間，秘密行動正式開始。」

各國斷罪分部同時分了兩組人馬，一組進攻欲血，一組趁機破壞當地的藥廠設施。

這次的任務極度危險，「欲血」的人殺人如麻，手段狠辣。反之，斷罪成員雖說也是修武之人，卻沒有殺伐果斷之心，注定陷於下風。

但我們唯一的把握，

是來自「未來」的訊息。

我們佔了先機，「欲血」那邊絕對想不到我們會侵入藥廠。

兩組人馬的關係絕對是唇亡齒寒，任何一邊都不可失敗。藥廠那邊進行得順利的話，「欲血」那邊的人馬便安全得多。

「知道了。」我回應道。

望向手錶，凌時七分。望向身旁，四名同樣身穿黑衣的人影。

三十秒......

我們摒息，手中緊握武器。

十五秒......

「準備就緒。」

內力開始運轉，流遍全身。

「開始!」

五道黑影融入夜空，是殺戮的影。

「已駭進保安系統。同時取得藥廠內部結構圖。」耳機對面傳來嘀嗒的鍵盤聲。

「時限十五秒，穿過第一道鐵閘，往既定路線進行。」五秒後，素心傳來一幅地圖，地圖上早已佈滿線路。
「收到。」

一道銀白色大門漸漸打開，剛好足夠人影掠過。

「十秒後將會觸發警報，盡快!」

五道黑影穿梭於漆黑棟棟，然後我和煙雨與其餘三人分散，去到所屬位置。

屬於藥廠的部份，早已漆黑一片，也沒有一個員工。然而，藥廠的秘密，日夜不斷地運作著。

「去A點，搭電梯到底層。」

在直路的盡頭，一道電梯大門打開。然後慢慢閉上。

在最後的一剎，我倆側身一閃，與電梯內壁碰撞。勉強趕上了!

「真驚險。」

「電梯外有兩名士兵，解決他們。」

升降機打開，不用煙雨出手，一道刀光，四截殘肢。

同一時間，警報鐘聲終於響起!

建築頓時紅光四溢。「十秒時間過去了，盡快!」素心語氣迫切，我沒有回應，十多個重裝甲士兵手持衝鋒槍從不知哪來的房間衝出。

「轟轟轟轟!」我終於明白為什麼九成的退伍軍人會患上失聰。

數百顆子彈掃射而來，若果凡人的話早比他們射成馬窩蜂。

當他們興高采烈地射擊的時候，我們早已閃到他們的身後，橫斷一出，又是數條殘屍。煙雨的手法比我輕巧，短刃一劃，數個士兵倒臥在地，喉中鮮血咯咯。

「下輩子要做個好人，知道嗎?」弄走刀上鮮血，我倆繼續向前。

新讀者lm

我有追開架 不過懶9留言
我留多啲名啦

歡迎

多謝你

「對，轉右，再轉右。然後直走。」素心清晰地指引我前行。
一路上，我見識了不少培養器皿，裡頭充滿綠色藥液，裡頭有著一個個睜大雙眼的人類......他們的雙眼呈鬼異的血紅，一直死死盯著我，使得我心裡發毛。

「對，穿過實驗室後再直行，怎麼停下來了?」

「不對勁......」遙望直路盡頭的轉角處，紅光忽明忽暗。

「怎麼了?」素心當然不知道這刻的情況。

我冷汗直冒，跟初次與女導師比試時的感覺一模一樣......

是恐懼的感覺......

踏......踏......踏......是皮鞋的聲音，越來越近，越來越近......

我持刀的手亦越來越緊。

「請回應，請回應，請報告目前狀況。」素心的聲音焦急，我強忍手心顫抖，把耳機關掉了。此刻的我需要絕對的專注。

煙雨的表情不變，但眼神卻如臨大敵。

「斷罪的小輩嗎?」出現的是個中年光頭，赤裸上身，五爪金龍的紋身由左臂伸延到後背。

「岳老......」煙雨的話語充滿震驚。竟然是岳天龍!

「岳老」和善地點點頭，慢慢走近，然後一爪落下!我急忙來到煙雨面前。

七彩靈光乍現，融於一刀，刀爪一碰，產生巨響。

我半脆在地，嘴中溢血。我沒空思考岳老為何在這裡，為何倒戈「欲血」，我有更加重要的事情去思考：如何逃命。

煙雨反應過來，三道倩影同時刺向岳老後背。岳老甚至沒有轉身，精純的內力從體內爆發，虛影化為煙氣，煙雨已是倒在地上，面色慘白。

六轉面對三轉，如巨人與螻蟻，根本沒有可比之處。
逃!只有逃!

逃得了嗎? 岳老甚至沒有使出百分之一的實力......在我恍然的瞬間，我喉中吐出鮮血，左臂已經不在!

死亡是如此的接近，又是如此的不可置信。

是嗎?

就到這裡嗎?

耳機傳來沙沙的聲音......抱歉了，

「喂，聽到嗎?」不是素心，是一把熟悉的聲音?

「幹，終於連接到了。」是一把男子的聲音......

「混帳，快點逃!」聲音顯得極度焦急，通訊對面顯然也是忙得焦頭爛額。

逃?怎麼逃?我苦笑了一下，真是強人所難......

突然，實驗室內的培養器皿一一破碎，哈，一波未平一波又起嗎?

「把實驗體掉出去!快點!想死嗎混帳東西!」楊浩天繼續在耳機那頭狂吼。

心中雖然沒有期望，但雙手依舊聽從他的建議，右手一撿一丟，實驗體未似預期的被撕成碎片，岳老一手一件，輕輕把他們接住。我思緒一滯，

「明白了嗎?動作快點!」楊天浩不知在哪裡監視著我們的動向，我用僅餘的力氣將其餘五具實驗體掉過去，然後一手抄起煙雨，往反方向離去。

今日係咁多先 希望大家繼續支持

比人屌打
點走

算係一個伏線 之後有機會係第二個故事詳解 但單從文字黎表達係因為岳天龍要保護D實驗體 避免佢地受到傷害 咁主角就趁佢接住D實驗體既時候走人

好緊張

各位巴絲除左正評之外都可以多d留言

歡迎大家俾意見

Btw 輕輕一推

逃開百里，岳老並沒有追來，我轉角進入實驗室，大口大口地喘著氣。

「現在你打算怎樣做?」楊天浩似是鬆了口氣，

「繼續完成任務。」我堅定地道，仿佛將剛才的恐懼拋到九宵之外。

「憑你現在的情況?別說笑了，現在的你連這個女孩都保護不了!」
「誰也不會死!」我咬緊牙關，為左臂作點應急措施，好不容易才止住血。

「我這邊也很忙，恐怕沒時間支援你們。」楊浩天嘆了口氣，耳機對面隱約傳來步槍的聲音......恐怕他們的情況不比我們好得多。

「不要死。」

「你也是。」腦海中呈現出滿臉陽光的男孩身影。

「嘟————」通訊被切斷了。

剛才楊浩天應該透過藥廠的通訊室切入我的通訊設備吧，也即是說他也在藥廠裡。

大家......也在拚上性命......

懷裡的煙雨輕吟，我把她放在地上：「傷勢怎樣?」

我關切地問道，同時把幾顆珍品丹藥放入煙雨嘴裡。

煙雨面色灰白，顯然是受了很重的內傷。

「沒事......」煙雨說道，額角滲出豆大的汗珠。

「煙雨，聽我說。」我單手捉緊煙雨的手，「你的手......」

「不，先聽我說。」

「你立刻離開藥廠。」我下命令地道。

煙雨搖搖頭，欲要捉緊我的右手

「這裡我可以解決，你在這裡根本一點用處也沒有，快點離開!」我大喝一聲，把她推開。

「走!快點......不要礙事!」我聲嘶力竭地喊道。

煙雨退後了數步，輕抹眼角，然後頭也不回地離去。

守護......是一同面對嗎?

抱歉，我還是做不到。

原諒我的獨斷獨行......煙雨......唯獨你......一定要生存下去。

我將耳機調回組織的專屬大氣電波，「素心，把路線指給我。」

「已傳送，請確認。」

「收到了。」

「......以後不要擅自切斷通訊。」

「抱歉。」

透過電腦分析得出的結果，我往著風險最低的路線前行。

「『欲血』那邊怎樣了?」我邊跑邊問道。

「請專注於眼前的任務。」素心迴避了我的問題，我也沒有追問下去。因為......

「七名嗎?」看著七個眼晴赤紅，手中持刀的男人。

七十正評

他們的氣息波動時強時弱，強的時候堪比凝煉三轉中期，弱的時候只有凝煉一轉後期。

三名男子持刀直衝，刀舉過頭，怒劈而下!

赤眼男子的攻擊毫無章法，單純的狂暴、單一的攻擊。

我往後一踏，三刀同時揮空，地面下陷。剩餘的四人並沒有呆站著，一人從身後欲要抱緊我，其餘三人則把刀子對準我的心臟、頭、頸刺下!

風一吹，

很柔，很慢的刀
如春風，

精純的內力化為刀氣，三名紅眼男子的刀永遠懸在我的眼前，眉間出現了淡淡的紅點。

眼看同伴的死，其餘四名男子絲毫不懼，依舊發瘋似的進攻。

轉眼間，地上躺著十數道屍體。

「你們還有多少同伴?」我喘著氣，碧綠的長刀早已沒有一點綠芒。左手殘肢滲出鮮血。

他們當然沒有回應，只是一味進攻，力氣漸盡的我開始出現防守漏洞，身上的傷口亦越來越多，雖未傷及根本，我卻感覺到生命的續點續滴地流失......

我右腿一踢，踹飛了三人。腰間中了一刀；我轉身橫斬，收割了二條性命，頸上出現了淺淺血痕；七彩靈光襲向七個方位，帶走了七個早就不應存在於世的生命，雙腿膝蓋卻插上了兩根鐵箭；雙腿不能動，我口中怒吼，震碎了眼前離我不到三米的男子耳膜，手中長刀送他到冥府報到。

我早已成為血人，眼中視線漸漸模糊......

怪物像是源源不絕的衝到我面前，斬一填二，連最後的「圓」也快要崩潰，一旦「圓」被攻破，等著我的結局只有死亡......

我不甘心，
煙雨......心瑩......媽......大家......

又有一人想從後突破，我嘴中一吐，一口鐵釘穿過那人雙目從後腦貫出。

死掉一人，又有更多的人從缺口補上，

突然眼前兩名赤眼男子向兩邊閃開，一名特別壯碩的男子從中出現，手中斧頭一揮，長刀一震，飛上半空，不知掉落何處。

我不甘心......若果左手依在，我還會淪落如斯境地嗎?
面對空有力量卻不懂使用，空有人類外殼內在卻早已成為野獸的怪物......

煙雨黎救？

聽日就知

主角臨死將靈魂封入刀鞘
然後煙雨承繼把刀
斬柒班契弟

完全無諗過呢個可能性

咁姐係主角唔會死住啦

主角用大自然力量再生

今晚十點左右有文 到時就知

11點喇

頭先發現有野要改

左手斷袖風聲嘯嘯，腦海中忽然閃過一個人影。時間像凍結了一般，回憶以千萬倍的速度播放起來。

口

「小鳴子，我說過多少遍啦?刀意不是這樣練成的。」理事長蹺著二郎腿，搖搖腦袋，看著拿刀亂斬一通的我嘆氣道。

我晦氣地望著理事長：「那你做師父的，有沒有什麼好建議給我?」

「沒有，只能用心感受啦。我也是這樣走過來的。」理事長大條道理地道。

幹!這種話誰不會說?

「算啦，我們還是練別的，看你亂揮亂斬，也是體力過盛吧?來來來，我們玩跳木樁遊戲。」

你們可能以為這是什麼新奇有趣的遊戲，但 絕 對 不 是!

說白了這變態遊戲就是要我在十數條木椿間穿插，避開理事長的快刀。那問題來了，我有可能避開嗎?當然沒有。所以每次玩完這遊戲後我的身體都沒有哪一處完整。

「不要。」我倔強地道。

不單是我對刀意的執著，我也不想再玩這種虐待自己的遊戲。

「哼哼，不玩就不玩，但基礎訓練還是要做的。」說罷理事長又不知走去那裡。

刀意，每個用刀的武者夢寐以求的境界。

感受刀的靈魂，以氣壓敵，一刀千殺。

這三個月來，我用盡一切方法，靜坐冥想、將一套長青刀法由頭打到尾、由尾打到頭、到後來甚至抱著長青睡覺，沖涼的時候拿著它跟它說說話，問它那裡不妥等等等等、睡醒便拔刀揮刀，每日也揮過一萬刀，也完全理解不到理事長說的「用心感受」。

三個月結束，我還是沒有領略刀意。

「時候到了你便會懂。」理事長每次也只是輕描淡寫地將話題帶走。

「或許是你死的那一天才明白也說不定。」理事長也開過這種意大利式的黑色幽默。

「幹。」我也只能苦悶地回應。

口

回憶結束，時間解凍!

斧頭來到我項前兩吋!

斷手不可用刀?
無刀便不能用刀?

何謂刀?

單面鋒、刀刃傾斜、

可斬萬人!可斷萬物!

是「守護」的象徵。

七彩靈光慢慢凝成刀狀......

有人曾說：「你沒有見過真正的雄獅，是永遠畫不出雄獅那種氣若吞天，臨敵無懼的神髓。」

龍有龍形，虎有虎勢，只有捕捉其形其勢，塑造出來的事物才能發揮相應的能力。也是所為的「意」。

器物比生物更難捕捉其形，我一直嘗試，卻難以成功。但是，

「現在......還不算遲吧?」

彩光一閃，一隻右手連斧不知飛到那裡。
彩光再閃，兩顆圓滾滾的頭髗像西瓜般爆炸，天上頓時下起一場血雨。
彩光不再，因為，

地上已無一活人。

出左啦

今日差唔多，歡迎大家留言/正評 吸引更多新讀者入黎

病咗兩日，要追返啦，
係咪即係會有第二季

巴打保重身體呀

未答到你住 因為有其他野想寫

我大口吐出鮮血，深吸一口氣，把膝蓋上的鐵箭拔出。

「敵人全滅。」我帶點虛弱地跟基地那邊匯報。

「很好，距離目的地不遠了，再加把勁。」素心鬆了一口氣。

「嗯。」不知為何，心裡總有些毛毛的，完全沒有領略刀意後的高興。

腳剛離地，又緩緩放下。

我輕聲嘆氣，
「我的直覺果然很準......」

「什麼?」通訊那頭的素心疑惑地道。

「我們果然很快又相遇了。」我望著從虛空中走出來的怪物。

幹你的老天爺，就不能給我休息一下嗎?當然，當下的我也沒有多餘的時間繼續詛咒下去。

怪物沒有面皮，一貫的嘔心。

「咧咧咧咧咧咧......」一貫的令人不寒而慄。

「能羸嗎?」素心的語氣看似有點不確定。

「天知道。」我苦笑道，又拭乾了口角的鮮血。

「來玩遊戲吧。」

邪惡手上紫光一閃，是一個女子。

我心中如遭巨鐘重擊，一時間不懂反應。

然後，有某種東西徹底充斥了我的身體。經脈、穴道、筋骨、口腔、胸膛、雙目、大腦、腦幹......
它的名字，叫「怒」。

「來玩遊戲吧。」

語音未落，我人已到他的腹前，他右手應聲而落。

我從他手上接過女子，仔細觀察。面色卻變得更加難看。

「你對她幹了什麼?」我輕輕地把女子放在地上，用內力劃了個圈把她保護好。

「咧咧咧咧咧咧咧......」邪惡無視我的問題，不慢不急地把右手撿起，然後右手竟像塗了強力膠水般與斷臂重新連接在一起。

不是幻術!

擁有道心的我與以往不同，不會再輕易被幻術蒙蔽，他的確用一種我不知道的方法把手給接回去。

「回答我。」我的聲音極度平靜。

「玩遊戲吧。」

怒意一點而爆，原本已經乾涸的內力又生出了半點。內力化刀圍繞我身、我右手執刀二刀一人向他沖過去！

邪惡巨鐮一揮，勁風朝我撲面而來，我使出一記星轉，腳下一轉，借助風力向前再踏出一步，剎眼間來到邪惡的面前。

他外表依舊恐怖，我卻不怕，對，這刻的我容不下這種情緒！

雙刀朝他左右兩臂揮落，邪惡向後踏一步，雙刀同時揮空，

還沒完！

刀招未老，我手腕一轉，長青硬生生停在半空，刀尖向前一刺。內力所化的靈刀亦沒有閒下來，一分為二，向前連刺數下。

邪惡的鐮刀把一部份擋下，卻終究雙手難以擋下所有攻勢，眼見長青離他腰間僅有兩吋，邪惡腰間向內一縮，恰好避過這一刀！我雙目睜大，就在我一個不留神下，我的腹部中了他一記重踢。我向痛倒退三數步。

剛剛那是......南蠻的千柔功，多是古時女子所修的法門。

「你這怪物竟是個女人?」當下我也顧不得這怪物竟然是一名女子，巨鐮向我的項子劃過來，我慌忙一避，邪惡轉守為攻，十數把紫氣沖天的鐮刀同時劈向我!

今日差唔多 希望各位鍾意

可以既記得留言/正評支持下

咁小

今日仲有架

日落啦

好似啲av得3分鐘
啱啱右手上3波準備加速
就已經播完了.....

我盡量多d la

12點前有

好故
其實之前已正皮

12點過左

新人留名
樓主寫得好好呀
加油

琴日番到屋企太攰 所以無po文 sorry各位

我大口吐出鮮血，深吸一口氣，把膝蓋上的鐵箭拔出。

「敵人全滅。」我帶點虛弱地跟基地那邊匯報。

「很好，距離目的地不遠了，再加把勁。」素心鬆了一口氣。

「嗯。」不知為何，心裡總有些毛毛的，完全沒有領略刀意後的高興。

腳剛離地，又緩緩放下。

我輕聲嘆氣，
「我的直覺果然很準......」

「什麼?」通訊那頭的素心疑惑地道。她當然不知道。

「我們果然很快又相遇了。」我望著從虛空中走出來的怪物。

幹你的老天爺，就不能給我休息一下嗎?當然，當下的我也沒有多餘的時間繼續詛咒下去。

怪物沒有面皮，一貫的嘔心。

「咧咧咧咧咧咧......」一貫的令人不寒而慄。

「能羸嗎?」素心的語氣看似有點不確定。

「天知道。」我苦笑道，又拭乾了口角的鮮血。

「來玩遊戲吧。」

邪惡手上紫光一閃，是一個女子。

我心中如遭巨鐘重擊，一時間不懂反應。

然後，有某種東西徹底充斥了我的身體。經脈、穴道、筋骨、口腔、胸膛、雙目、大腦、腦幹......
它的名字，叫「怒」。

「來玩遊戲吧。」

語音未落，我人已到他的腹前，他右手應聲而落。

我從他手上接過女子，仔細觀察。面色卻變得更加難看。

「你對她幹了什麼?」我輕輕地把女子放在地上，用內力劃了個圈把她保護好。

「咧咧咧咧咧咧咧......」邪惡無視我的問題，不慢不急地把右手撿起，然後右手竟像塗了強力膠水般與斷臂重新連接在一起。

不是幻術!

擁有道心的我與以往不同，不會再輕易被幻術蒙蔽，他的確用一種我不知道的方法把手給接回去。

「回答我。」我的聲音極度平靜。

「玩遊戲吧。」

怒意一點而爆，原本已經乾涸的內力又生出了半點。內力化刀圍繞我身、我右手執刀二刀一人向他沖過去！

七十五正評加更

邪惡巨鐮一揮，勁風朝我撲面而來，我使出一記星轉，腳下一轉，借助風力向前再踏出一步，剎眼間來到邪惡的面前。

他外表依舊恐怖，我卻不怕，對，這刻的我容不下這種情緒！

雙刀朝他左右兩臂揮落，邪惡向後踏一步，雙刀同時揮空，

還沒完！

刀招未老，我手腕一轉，長青硬生生停在半空，刀尖向前一刺。內力所化的靈刀亦沒有閒下來，一分為二，向前連刺數下。

邪惡的鐮刀把一部份擋下，卻終究雙手難以擋下所有攻勢，眼見長青離他腰間僅有兩吋，邪惡腰間向內一縮，恰好避過這一刀！我雙目睜大，就在我一個不留神下，我的腹部中了他一記重踢。我向痛倒退三數步。

剛剛那是......南蠻的千柔功，多是古時女子所修的法門。

「你這怪物竟是個女人?」當下我也顧不得這怪物竟然是一名女子，巨鐮向我的項子劃過來，我慌忙一避，邪惡轉守為攻，十數把紫氣沖天的鐮刀同時劈向我!

同一招還想用兩次?

我望向紫芒最盛的那把鐮刀，舉刀格檔。

其他鐮刀虛影頓時消失得無影無踪，我卻深知不妙。

我看著輕顫的四肢......還有四個細如髮絲的血洞，血絲緩緩流下.......

鐮刀雖為虛，毒針皆為實

四種不同的毒素順著血管混合於一起，我乾咳兩聲，黑血沿著嘴角緩緩下流。雙腿已經開始麻木，右手一軟，長青跌落於地，發出無情的金屬聲。

「你，不合格。」邪惡的聲音變得無比冷咧。

「不合格的玩家，要死。那女孩也會死，內疚吧。咧咧咧咧咧咧咧咧......」鐮刀揮下，我的眼皮漸漸閉上，這次真的結束了。

抱歉，煙雨。

我的錯，就讓我下輩子再還吧。

鐮刀卻由戲劇般停下來了。

「你......為什麼?」邪惡首次露出驚訝的語調。

「在幻覺當中，我經歷了二十七次內疚，然後死去......眼著所愛的人離我而去、看著自己被強烈的妄想纏繞，逐步逐步走進絕望的死胡同、一步一步傷害身邊的人，自己慢慢走進內疚的深淵......二十七次裡，每一雙充滿怨恨的雙眼仿佛日日夜夜注視著我，直至我跟他們落得同樣下場......內疚的力量很強大......但是，情緒這種東西，在我身上離開得太久了......我所經歷的絕望也絕對比你想的多，你的把戲根本......」

紫刃刺穿邪惡的胸膛。

「不值一提。」

今日差唔多 希望大家多多支持 留個言/正評 吸引多d新讀者入黎

煙雨

多謝巴打 得閒多d留言lo

一陣會有

煙雨走到我的身邊，餵我吃下數枚解毒丹。

邪惡沒留下半點遺言便氣絕於地。大魔頭以這樣的死法作為一生的結束，也算是相當諷刺。

我望著邪惡的屍體，心中不禁唏噓。

「這只是傀儡。」煙雨說道。

「......哈，看來以後跟她糾纏的機會還多的是。」我就知道，邪惡的大魔頭怎會這麼容易就掛掉?

煙雨點點頭，沒有作聲。

「我......」我語塞了，望著煙雨，

「你再也撇不下我了，你要用一生來償還。」煙雨突然說道。

「我知道了。」我呆呆地點頭。

「那我們走吧。」

「好。」
這樣的收尾......還好吧。

口

「......素心，還有多遠。」戰鬥結束了，我們還要完成最後的任務。

「二千米左右。」我大步跨過地上的屍體，不......是肉碎，一路走過，鮮血拖在地上，在地面畫下淒美驚艷的軌跡。

沿路沒有遇到敵人，為我爭取了少量回復的時間。看來其他人也在藥廠裡大鬧特鬧。

我轉角進入一間漆黑的房間，電子設備中閃爍出點點瑩火之光。

「就是這裡嗎?」我再三確認。

「沒錯。」素心的語氣帶點激動。

「動作快點。」素心不禁催促道。

我從納戒取出一部長三十米，寬二十米，高十八米的矩形「磚塊」。

「把它裝在哪裡?」我問道，手中輕顫。

「中央石柱旁邊。」素心清晰地指示道。我看了看不遠處的大石柱，然後拖著沉重的身軀，來到石柱旁邊。

我一一將電線與「磚塊」接駁在一起，直至「磚塊」表面亮起綠燈。

「完成了。」

「請盡快離開藥廠。」

雖說素心看不到，我依舊慣性點點頭，然後和煙雨往著出口方向離去。

那塊矩形磚塊不是其他，正是特製的重型炸藥。

透過組織分析，得出如何透過最少的炸藥將藥廠徹底破壞的手段。只要從藥廠的支點下手，只要適量的炸藥，藥廠便會分崩離析。

藥廠極大，支點不下二十個。

我們沿路早已佈下炸藥，現在只差一事便大功告成。

「素心，亦寒那邊怎樣?」

只要詹·巴列托一死，就可以進行引爆。

「......」素心沉默不語。

「怎麼了?」我心中昇起不安的情緒。

「他們同樣主動切斷通訊了。」
我暗暗鬆了口氣，至少還沒有出事。

「那他們最後的登錄位置在哪?」

「你現在的任務是離開藥廠。」素心語重心長地道。

「素心，告訴我。」我毫不退讓。

「......B區，地下五層T室。」素心嘆了口氣，「自己小心。」

「謝謝你。」

你問我累嗎?我會答你：非常非常的累，累得快要死掉了。你問我想離開嗎?我會答你：想，非常非常的想，但是，五人來五人歸!

以目前的狀況，我去了能做些什麼?我也不清楚。

但我沒有不去的理由。

「你不後悔跟我一起來嗎?」我望著身邊的可愛人兒。
「不，至死不悔。」女孩輕聲說道。
「好，今夜，讓我們再燦爛一次!」我豪爽大笑。

我想我現在的表情不是痛苦，不是害怕，是期待再會的重逢。

真想看到他們大吃一驚的表情。

突然覺得係過兒同姑姑

話說我聽日唔係屋企 所以應該無文 後日po番兩篇補數

lm jai

唔推我啦

樓主又推我

10點左右有文

9點103分

在前往B區的途中，我並沒有遇到敵人，升降機早已被敵人封鎖，只可以透過緊急通道抵達下層地區。

B區一樣是紅燈閃爍，真是種令人不安的顏色。沿路上有著不少屍體，部份屍體雙目張開，露出兩點殷紅。

所倖當中並沒有我認識的人，走著走著，我聽到了前方的激烈打鬥聲音。我加緊腳下步伐。

前方爭鬥聲音不絕於耳，按照地圖，前方是一個空曠的試驗場。當然是用來試驗實驗品的實戰能力。嘔心的科學!

在轉角處向右，進入一扇大門。

接下來的一幕，震驚得讓我說不出話。

大門外，是一個圓形深坑。就像古時的羅馬競技場。

深坑內充滿血、臟器、腦漿......可以用肝腦塗地來形容，是一道來自地獄的大雜鍋。

十個身手不凡的紅衣人結成圓陣，身旁早已有著更多的屍體。

圓內的三人，是他們!

三人完全陷入被動，只能苦苦防守。三人的身上傷痕累纍纍，顯然是經過一番苦戰。

白的小腹出現了一個拳頭大小的血洞，右腳早已不再，她右手撐杖，光是站著便已經十分吃力。

白原本美麗的臉上多了一條深疤，我心中微微泛酸，紅了眼眶。

而擋在白前後的兩人，身上的傷痕更是慘不忍睹。

亦寒左眼劃過一條恐怖的疤痕，腰間出現了一個深約三吋的缺口，甚至能夠見到裡頭的內臟。他手中短斧一劈，再次格開了紅衣人射出的弩箭。

林的右耳被削去一半，頸上多了條半吋血痕，差點觸動大動脈。雙手雙腳無一完整，通通被帶走一大片血肉。

暴虐的殺意充斥全身，現在的我只有一個念頭：碎!屍!萬!段!

紅衣人們開始感到不耐煩，不再進行試探攻擊。

深坑頓時閃耀出五光十色，能量集中在圓內依舊苦苦堅持的三人身上。

然後，場地劃開一道白光，三人消失於深坑。

「休想!」

七彩玄刀如雷疾走，輕輕奪去四人的性命。

紫雨十指射出毒刀，七人毒血封喉，同時斃命。

瞳孔失色的三人眼中閃過一抹希翼的光芒，

不用一句說話，不用一個眼神

白同時印出三張符咒、陰氣從亦寒身上溢出、一條炎蛟咧嘴向前一咬。

掠眼間，圓坑再添三具屍體。

煙雨受傷最少，殺敵也最為英勇，短短三分鐘，場內只剩下五個活人。

「詹·巴列托在哪?」我環視四周，卻找不到最重要的目標人物。

「他的話，應該在那邊。」林無力地指著遠處的肉塊。

我小心翼翼地取起一小塊肉沬，然後放入納戒。

亦寒和林的目光停在我的斷肢，我搖搖頭，叫他們別擔心。

「離開吧。」

「嗯。」林有意無意地瞥了白一眼。

白神色有點哀傷，想要藏卻藏不住。容貌乃女子最重視的東西，白如今容貌被毀，一時之間確實難以接受。

我來到她的面前輕拍她的小頭，「別忘了，哥可是個煉藥師，這點疤痕算什麼?」

我暗暗立下誓言，一定要把白的容顏回復原狀。
白呆了呆，默默點頭，我們五人一同步出實驗場地。

平靜的時刻一閃即逝，「你們快點逃!」耳機對面的素心突然驚叫，

我們還沒來得及反應，實驗場天花突然塌下。

「幹!」

是好久不見的岳老!

八十正評加更

「走!」

沒空解釋，亦寒一把抱起白，然後向著岳老的反方向離開。

岳老面露凶煞，顯然先前被我和煙雨激怒了。

「對手重新掌控保安系統，將會於一分鐘內封鎖所有通道，快點!」

「嘟———」通訊突然切斷，恐怕對方的諜報部門也開始行動了。

我們相視一望，全速折返地面!

一道道銀白色鋼門垂垂落下，我們闖過一個又一個鐵閘，身後傳來巨大的爆破聲音，我們沒有回頭，一直狂奔。

我手中劇顫，是內力過度透支的後遺症。過度榨壓體內潛在力量的後果很嚴重，但也比死亡好，我又把數顆回神丹吞進嘴裡，從早已乾涸的經脈又再榨出點點內力。

我們終於來到A區。只要沿通道回到地面，便可以立即啟動炸藥，把身後死纏難打的岳老送往地獄。

踏上緊急通道，終於來到A區地面，只見地上殷紅，一輪刀光劍影，地上又是琅藉的屍體。

最後的大閘近在眼前，卻只剩下一小縫隙，根本不夠人通過。

「等我來!」身後的白大叫一聲，六道紙符來到我的眼前，紙符分別各佔一角，我一個穿越，出現在大閘外不到三十米的位置。

其他人緊隨而出。

透過六芒陣，只見岳老面容扭曲，青筋如蚯蚓般盤結他的大光頭，恐怖非常。岳老血手伸出，穿過六芒陣，煙雨逃跑不及，中了一掌!

「解!」白暴喝一聲，紙符爆破，六芒陣碎，血手突然消失。白又吐出一口鮮血昏死過去。

此刻，鐵閘徹底落下，同一時間，重達數十噸的閘門傳來刺耳的爆破聲音。

「小一!」林大叫，我意會，手中多了一按鈕。

「去死吧岳老!」手中一按，地面迅間傳來劇烈震動。

數分鐘後，震動停止了，閘門也沒了動靜。

我呆呆地看向大閘，剛剛的一切，仿佛只是一場夢。生死之間的切換太過倉猝，讓我感到不知所措。

大腦還處於當機的狀態，耳機傳來沙沙的聲音，通訊似是恢愎了，

「團隊九號請報告狀況。」

「團隊九號?」對方開始感到焦慮，聲線提高了不少。

「團隊九號呼叫總部，任務，完成。」
我沉默了半響，一字一語地說道。

「確認任務，請稍等，一分鐘後將會有專人接送。」素心鬆了口氣。

我眼角餘光一瞥，只見煙雨她們胸口處上下起伏。

腦中一鬆，仿如十噸鉛塊壓在我的身上，眼皮漸漸閉上，倒臥在地。

SORRY 有少少野搞所以遲左

今日差唔多 聽日夜晚會再有文 歡迎大家留言/正評追文

十個人圍 最後有十四條屍

終於追到
好睇呀巴打

計錯數

lunch 推一吓
打到血肉模糊，一陣少樣肉醬意粉揀

推爆你

輕輕一推 今晚晏少少有文

再輕輕一推 翻緊屋企

當我睡醒的時候，左手就像從來沒有失去般掛在左臂。我從病床落下，隨便找來了一個醫護人員，細問當天情況。

當天，進攻「欲血」的人馬損傷慘重，四老皆殞，「欲血」七大護法身死，成員同樣死傷無數。在撤退時，理事會為保學園學生身中「欲血」血主一掌，經脈受創，功力大損，如今在秘密之地療傷，任誰也找不到她。至於前輩亦於混戰中被十數人圍攻而陣亡。

同樣，其他地區的情況大致一樣，雖然損失慘重，但卻總算完成了任務。

我心中黯然，又問道：

「晨曦的其他人呢?」

「他們早你一個月出院了，要說在哪的話，應該在西山的老舊建築。」

是嗎?原來我已經睡了一個多月......「那我的手......」

「透過你自己的基因、細胞、還有各式各樣的續骨塑脈丹而成的，跟之前應該差不多。」醫護人員信心保證地道。

我看看沒有一點疤痕的左手，「還真是下重本了呢。」

續骨生肉的丹藥並非沒有，但其珍貴程度......哼哼，

「你是我們的英雄。」眼前的男子認真地道。

我笑了一下：「你也是。」我輕拍他的肩，留下男子呆呆地站在原地，快步便離去醫療設施。

每個固定團隊都有自己的據點。「晨曦」自然也有自己的據點，西山的建築嗎......?我在腦中翻閱記憶，依稀想起那邊的環境。

是這裡了吧?

哇，說這裡是據點還真是客氣，應該算是廢墟吧這裡?

看著眼前不大不小的木屋、快要掉下來的門牌，還有霉綠的屋頂......人聲依稀從屋內傳出。我心中溫熱，

「喂，你們就不懂好好打理一下我們的據點嗎?」我推開大門，濃重的灰塵撲鼻而來。

打開大門，卻見白、煙雨不知在聊些什麼，亦寒則依舊坐在桌上看書，而林則站來回度步，不知在發明什麼新式運動。

聽見大門打開，他們目光瞥來，

「......」沒有任何說話，煙雨掠入我的懷裡，亦寒猛然站起，林也停止了無意義的打轉，白臉上掛了塊輕紗，眼中含淚來到我的面前。

「......」我望著大家，一時間不知說些什麼，

「那個......今晚要吃火煱嗎?」

聽晚將會係最後一章。

心入面亦有好多說話想同各位分享，我地聽晚再見。

咁快

理事長

Final Episode 17.

「小一，你往後打算怎樣做?」林夾起一塊生菜放在嘴邊輕吹，

「我決定要跟煙雨一起旅行。」我和煙雨雙手緊合，甜密非常。

斷罪成員從學院畢業後，除非突發情況，否則一般情況還是十分自由的。至於畢業試......恐怕不會有什麼問題吧?

當天一役，煙雨受岳老重創，身上四分之一經脈破碎，再加上過度運功，令其餘四分之三的經脈處於完全枯乾的狀態，河流一旦缺了水源，便很快乾涸，以後也生不出半滴水。同樣道理，煙雨至今僅有當初十分之三的實力，而且還會繼續下趺。煙雨口中雖不說，但......

我緊緊抱住了煙雨，

「旅行的途中將剩下的藥材收集完成，順手看看找不找到理事長。」

除了煙雨的靈塑丹，還顏丹也是必須的。

我摸摸白的頭。白輕輕點頭，臉上昇起紅霞，害羞地瞥了煙雨一下。煙雨微微一笑，不知她們在交流什麼。

「那你們呢。」我先把目光放在亦寒身上。

「極北。」亦寒顯淺地道。

極北，當初毒老便是從極北把亦寒帶點學院，亦寒的母親也葬在那裡。

我點點頭：「萬事小心。」

亦寒罕見地露出笑容，配上左眼的黑色眼罩，卻總有種陰沉的感覺：「死不了。」

「那你呢?小混混。」我笑眼看著林。

「哼，誰是小混混，我是設計師!」林說道。

「我還不會離開學院啦。」林也有他的難言之隱，一個月前的傷口早已痊癒，右耳也修補過來了。

「還有九個月左右吧?」我問道。距離林那個珍重的女孩醒來，還有九個月。

林點點頭，沒有說話。

「所以......九個月後可能會來找你們吧，在這之前我會留在學院。」林又夾起一塊羊肉。

「這裡夠你用一年有多了。」我把十多瓶藥瓶放在桌上。

林把藥瓶收起，也沒有道謝，因為我們之間不需要。

「那你呢，小丫頭。」我望著這個我行我素，平日只會做實驗和來我宿舍偷懶的女孩。

白扭扭彆彆，與往日不同，正當她要開口的時候，「呀!我剛剛想起一件事。」

我打開納戒，一個玉盒出現在我手中。

「這是你要的東西。」

白疑惑地接過玉盒，一開，丹香四溢，

「這個!」白驚疑地望著我。

「是灌靈丹。」我點點頭。

「說實話，這是我師父煉的，若果要等我親自煉的話，也不知要到何年何日，你不會介意吧?」我笑道。

其實早在任務開始當天師父便寄給我了，但那時太忙，實在沒空從倉庫拿出來，所以才拖到今天。

白的兩條小辮不斷搖擺，模樣十分可愛，「謝......」

「我們之間那用說這個字?」我連忙打斷了她的話語。

白如小雞搗蒜不斷點頭，十分可愛。我哈哈一笑：「那到底你打算幹什麼?繼續當你的科學家?」

「她跟我們一起旅行。」

「什麼?」

我聽得不太清楚。

「她跟我們一起旅行。」煙雨重覆一遍。我嘴張大，

原本打算和煙雨溫馨地旅行......現在半路殺出個程咬金。

「白，你對旅行也有興趣?」我試探地道。白認真地點點頭：「反正跟著你就不會悶。」

我捂著頭，又望了望一臉緊張的白，與平常的她相差實在太大，我一時間也難以接受。

「唉，隨便你吧。」

最後還是我退讓了，白露出燦爛的笑容。

我心中苦笑，算了，就這樣吧。

「說起來，楊浩天這小子去了哪?」林突然問道，

「那天，他幫了我們不少忙。」林解釋道。

原來林他們也是嗎?

「不知道，在那夜後沒人見過他和明銳。」我搖搖頭。

林沉默了，良久：「敬他們一杯吧。」

我們沒有作聲，默默拿起酒杯，一飲而盡。

「或許，有天會再見呢?」白說道，十分樂觀。

「的確，誰也說不準呢。」林笑著回應。

若果真的能夠重遇，我們一定會是好兄弟吧。

「不要想太多了，菜涼了。」

就這樣，喧鬧的日常又再次起動了，在下一場未知的災厄前，讓我們好好享受吧。平凡且珍貴的日常。

後記

口

學院的南邊，空無一人的平原。三塊巨石兀立於地。

「母親，你再不用擔心我了，我會照顧自己，也有了自己想要做的事......」我在巨石前細訴。
母親，我答應你，我會做自己要做的事，走應走的路。所以......「請，在天上看著你的兒子。」

來到第二塊巨石前，

「心瑩、軒先生，安息吧。」我雙手合實，腦中閃現出那個經常氣呼呼，卻又十分可愛的女孩，時而嬌蠻、時而溫柔，讓人捉觸不透，卻深深觸動我內心的女孩；總是惡巴巴，實際卻比任何人都還要善良的女孩。

「請，下輩子也要快快樂樂。」
我向前深深一躬，任由淚水飄散於風中。

最後的一塊巨石，

「前輩，你我非親非故，卻待我如己弟，我心中也視你為我兄長，一路好走。」

我不哭，因為前輩會笑話我的。

「請，來世跟我再做兄弟。」

日落星移，時間無情的遷移。終於......也是分別的時候了。

四人，也是我的恩人，我生命中最重要的點滴。

「再見了!」

我跪在原地，深深叩了三個響頭。

風中輕過，劃起淺草，人去，留下三塊石碑，和無數的思念。

口

一個月後，香港，某條大街。

老舊的茶餐廳依舊人來人往，一個女孩子勤勞地工作。

「有勞下單。」
「來了。」女孩陽光地回應道，利落地下單，又忙著把飲料交到下一枱手中。

一名男子在窗外把一切收進眼瞼，正想要過去幫忙。

此時，餐廳正門打開了，一個戴四方眼鏡，文質杉杉，樣子純厚的男生進來。男生手中牽著一個小男孩。

女孩對男生甜甜一笑，彰顯了兩人甜密的關係。

男子淺笑一下，身旁的女孩問道：「怎麼了?」

你也找到屬於自己的幸福了呢。

「不，我們走吧。」

三道人影，車水馬龍的街道上，三道人影，像是重來沒有出現過。

《完》

刀傳呢個故事算係完左第一季，如果你問有冇第二季?我會話，有可能，但目前唔係我首要想寫既故事。

係度再一次多謝所有留言/正評、每日睇我個故既巴打絲打，無你地，我唔會堅持到呢一刻。人名太多，我不能盡錄，但係你地既留言，永遠係我心入面佔左一個位置。多謝你地

我之後會寫一個有關林既故事，當係刀傳既外傳劇情。再之後亦會有更多唔同既故事，而呢D故事會好似絲線咁，將所有故事連接埋一齊，創造一個真正既世界。

有人話，導遊既責任係帶人去體會一個地方，用心領略當中既事物，然後從中發掘出只屬於自己既感動同回憶。

大家好，我係雙木，你地既導遊。請，跟我一齊進入故事既世界。

心瑩

最尾個女侍應係白？

唔係 一開頭既女仔

呢個係新故既link，如果大家睇完呢個故事覺得ok既話，希望各位繼續支持下

期待係第二個post都見到大家

推一吓 再爬文

開頭個女仔
叫一閃
係一嗚媽媽
後記個男係一嗚爸爸
一嗚就係個小男孩
9估

所以中間講一鳴返屋企，阿媽好似明阿仔做野好危險咁？

我都係因為呢段
覺得佢呀媽都唔係簡單既人

爸爸冇出現過又係一個伏筆黎

仲有開頭一嗚見工個陣放d 伏筆最後都冇解哂
所以覺得咁快就完有d 出奇
等其他故解話

得閒一推

完左先黎留名

希望快啲有2

多謝巴打 唔緊要架 當吸引新讀者入黎